第两千四百六十六章 管教

? 少顷，杨开身体重新凝实，却是脸色一白，忍不住吐了口血。

他虽然以虚无秘术化解了封溪的一击，但多少还是受到了一些震荡。

封溪却是得势不饶人，趁着杨开分神的这一瞬功夫，飞身而起，身子裹在剑光之中，化作一道长虹，气势绝伦地朝杨开轰击过来。

帝威之力轰然弥漫，杨开身子竟然被压的往下一矮，跌跌后退，面上浮现出惊慌之色。

“真是无趣！本少还没热身你竟已不行了，下辈子再投胎的话，记得给强者该有的尊重！”

他说着话，如长虹般的剑气直朝杨开斩下。

可就在这时，一股莫名的心悸感蓦然升起，让本以胜券在握的封溪脸色一沉，阴晴不定起来。

再抬眼望去之时，杨开哪还有什么惊慌之色，反而面上露出一丝揶揄讥讽的微笑。

怎么回事？这小子只是个道源境，在这生死存亡关头竟对自己露出这般诡异的笑容，难不成他还有什么后手？

心思急转之时，封溪咬了咬牙，顺从了自己的直觉，足下一点，飘然后退。

而就在他退去的一瞬间，一道巨大的月刃忽然自他的脚尖前方斩处，那撕开的空间裂缝跌宕着让人极为不安的气息。

“嘶……”封溪倒吸一口凉气，瞪大眼珠子朝那月刃望去，一脸不敢相信的神色。

这一击诡秘无比，无声无息，而且杀伤力巨大，他相信若不是自己躲避的及时，单是这一击就足以让自己身受重伤。

这是什么力量？封溪的脸色一下子沉了下去，他本以为杨开的实力也就那样，可这交手之后他才发现，自己所见识到杨开的本事并非全部。

“哦？少宗主反应不错嘛。”杨开也讶然地望着封溪，有些意外地说道。

若是两年多前，面对自己这样的一击。封溪绝对是死了，可如今的他已是帝尊境，果然不同往日。而且杨开也感觉到了，封溪这个帝尊境。比他当日斩杀的邱泽要厉害一些。

不愧是出身大宗门的弟子啊，所拥有的底蕴，修炼的秘术，都不是邱泽可以比拟的。

邱泽虽然是天照宫的宫主，可天照宫在南域也只是个中等偏下的宗门。如何能与问情宗这样的庞然大物相比。问情宗可是出过一位问情大帝的！

“你竟隐藏了实力？”封溪咬牙瞪着杨开，一脸不爽，还有些屈辱的味道。

想他一个帝尊境，本以为挥挥手就能将杨开干掉，可事实上他竟反而差点被杨开给阴了一击。这让他如何不恼火？尤其是旁边还有两个同门师弟在观望，顿时让他有些下不了台。

杨开撇嘴道：“少宗主这话说的有意思了，你在这碎星海中有成长，难不成别人就要原地踏步？”

封溪在碎星海内晋升到了帝尊境，实力获得了飞一般的提升，可杨开也没闲着。单是收服山河钟的那一年半时间内，他的实力就得到了很大的提升，无论是体内的源力还是神识都有显著的增加。

“很好，怪不得父亲大人说不要小瞧任何一个对手，无论他的修为是高是低，今日本少算是见识到了，杨开，你给本少上了一课啊。”封溪冷哼一声，“本想直接取了你性命，不过你既然负隅顽抗。那就休怪本少好好折磨你了。”

杨开哼道：“少宗主还觉得自己能吃定我？”

“难不成你觉得我杀不了你？”封溪眼珠子一瞪，仿佛听到天大的笑话一样。

“你可以试试看！”杨开沉着脸望向他。

“如你所愿！”封溪一声低喝，手上长剑一收，一下子取出另外一柄长剑来。

那长剑通体幽蓝。散发着极寒的气息，悠一出现，剑身之上便飘起丝丝白气，而四周空间也仿佛被冻结了似的。

“帝宝！”杨开眉头一扬，目光定格在那幽蓝长剑上，咧嘴一笑道：“这才对嘛。少宗主身份尊贵，总该有一件帝宝傍身才是！”

先前他没见到封溪拥有帝宝，还觉得有些奇怪，直到此刻他才明白，封溪确实有帝宝，只是没拿出来用罢了。

现在他将这帝宝长剑取出，无疑是要使出全力了。

“现在笑的欢，等会叫你哭！”封溪鄙夷地望了杨开一眼，长剑一震，冰寒之气瞬间席卷四方，低喝道：“雪天问情剑！”

朵朵剑花忽然绽放开来，化作肉眼可见的杀机，层层覆盖地朝杨开轰去。

杨开浑身一寒，忍不住打了个激灵，空间法则沟通之下，空间之力跌宕而起，伸手朝前方狠狠一抓，低喝道：“凝！”

嗡……

一声沉闷的响动蓦然传出，封溪所在之地，方圆百丈范围的空间，忽然变得凝固起来，粘稠无比。

他施展出来的无上剑法，也在这一瞬间定格在虚空之中。

封溪眼珠子一凸，险些掉到了地上。

“这、这、这……”

“怎么回事！”

那不远处观望的黄脸青年和儒士也是大吃一惊，完全弄不明白到底发生了什么事，他们只看见杨开伸了下手，竟直接将自家少宗主的剑法给压制了下来。

“破！”杨开又是一声低喝。

哗啦啦拉……

一阵脆响，那被封溪耗费心力精力凝练出来的朵朵剑花就如镜子被打碎一样，轰然破裂开来，冰寒的气息也一瞬间消失不见。

不但如此，以封溪所在之地为中心，一道道细小如牛毛般的空间裂缝悠然成型，数之不尽，将他团团包裹。

空间一瞬间极度不稳，仿佛随时都可能塌陷一样。

杨开一抬手，两道巨大的月刃忽然出现在手心上，犹如实物一般被他虚托着，笑吟吟地望着封溪，道：“少宗主，你修炼的有些不到家啊！”

“空间之力！”封溪就算再傻也知道杨开施展的是什么神通了，一下子神情慌乱起来，失声惊呼。

他望着四周那无数的空间裂缝，再看看杨开手上虚托的两道月刃，脸色瞬间苍白。

杨开脸色一冷，道：“帝尊境本少杀过不止一个，少宗主若以为晋升帝尊便可在本少面前为所欲为的话，那可就大错特错了，既然错了，那就要受到教训，少宗主，本少替你父亲管教一下你，你没意见吧？”

封溪心中吐血，被气的浑身冒火，有心叫骂几句，却根本不知道该从何骂起。

杨开却已一挥手，那两道巨大的月刃呼啸地朝他斩击过去。

封溪吓了一跳，眼看着那月刃越来越近，心知杨开这是要取自己的性命啊，这哪里还是管教？

惊骇之中，他的脸色忽然肃然起来，手上帝宝长剑悠悠一转，一股难以言喻的剑意冲天而起。

杨开看的眼前一亮，虽不知道封溪又要出什么幺蛾子，但看他这架势似乎并不愿坐以待毙。

这也难怪，他好不容易才在碎星海中晋升到帝尊境，大好前程就在眼前，怎愿意在这里受死？

肃穆庄严的意境弥漫开来，伴随着封溪徐徐挥动那长剑，他整个人气息都发生了极大的改变，似乎变了一个人似的，眼神清明，却是冰寒刺骨，无情无欲。

“问情无情，天道无道！”一声低吟响起。

剑光骤然暴亮，剑气腾飞之时，一种神妙的气息扩散开来。

杨开眼帘一眯，心头骇然。他没想到封溪竟能发挥出这样的一击，这一击俨然已是一个真正的强者才能施展出来的招数了，竟是暗合天道至理！

封溪不死，他日必有大成就啊。

杨开脸色微沉间，再次挥手，猛地朝前方轰出一拳。

“放逐！”

漆黑的黑洞忽然在封溪面前成型，从那黑洞之中传来虚无混沌的气息，让人心悸不安。

他施展出来的剑招一下子被干扰，出现了丝丝破绽。

两道月刃终于袭来，四周那细小的空间裂缝也在杨开的操控下朝封溪袭去。

“啊！”

惨叫声响起，稳如山岳的气息被大乱，封溪的身影一下子被空间之力包裹，道道鲜血飚射而出，看起来骇人至极。

“少宗主！”

黄脸青年和儒士大惊失色，忍不住叫喊起来。

他们本以为封溪对付杨开不过是举手之劳，却不想只有道源境的杨开竟全面压制了自家的少宗主，这种事怎么可能会发生？

若不是自己亲眼所见，他们无论如何都不敢相信。

只是此刻他们也不敢贸然前去营救，所以虽然喊的厉害，却只是站在原地不动，眼神飘忽不定，似乎随时准备逃跑。

若是少宗主死在这里的话，那他们肯定也无法逃过杨开的毒手。

杨开一击之后并没有收手，反而一震百万剑，铺天盖地的剑芒朝封溪袭去。

嗤嗤嗤嗤……

异响声不断响起，待到剑芒全部消失之后，虚空归于平静。

杨开微微喘了一口气，反倒是封溪此刻一身血肉模糊地横呈在那，凄惨无比，也不知道是死是活。

“咕咚……”

黄脸男子和儒士都吞了口口水，脸色苍白无比，两人皆是目光呆滞地望着那边的封溪，神念扫视过去，发现封溪竟是气喘游丝，显然遭遇了难以想象的重创。(未完待续。)

第两千四百七十九章 万物皆噬

? 杨开却猛地瞪大了眼珠子，骇然地望着他，颤声道：“你……你什么意思？你不会是想说，那位大人他……还没死吧？”

乌蒙川自知刚才情绪激动之下有些失言，只是冷冷地望着杨开，一脸杀机。

一股凉意，忽然从脚底板袭来，让杨开忍不住打了个哆嗦。

噬天大帝，那可是一个传说，但是这个传说却在碎星海中被诸帝联手击杀，神魂俱灭。可是如今，乌蒙川竟透露出一点不寻常的信息来。

若是旁人这么说，杨开未必会当真，但是乌蒙川可是噬天大帝的后人啊，他说的话多少有点根据的。

如果噬天大帝没死，那这一切可就太疯狂了。

几万年的蛰伏隐忍，噬天大帝到底在干什么？又为了什么？

杨开咕咚一声吞了口口水。

“本念你是个可造之材，本座也不愿轻易将你击杀，但现在看来，你非死不可了！”乌蒙川沉声低喝，忽然把拳一握，一拳朝杨开所在的方向轰了过来，那拳意破开屏障，碾碎虚空，威能无穷。

他这种急于杀人灭口的做法，愈发让杨开心中感到不安，不知道自己刚才的猜测是不是正确的。

而乌蒙川一招出手之后，杨开也不免为之震惊。

因为这家伙实力竟然极为不俗，绝非一般的道源境可以比拟，甚至可以说是超过了道源境这个层次。

即便是无常，夏笙这样惊才艳艳的后起之秀，也不一定能有乌蒙川这样的底蕴。

不愧是噬天大帝的后人啊，即便这些年一直在自己修炼，也不见得比那些精英差些什么。

不过乌蒙川虽然厉害，但杨开也不是吃素的，眼看那一拳轰来，他并没有躲闪，而是同样一拳迎出。

轰隆隆……

爆裂的响声传出，混乱的能量在两人中间四下游弋。碰撞交锋。

“嗯？”乌蒙川一愣，内心微微有些震惊，杨开的强大同样让他有些出乎意料。

他自己的实力自己清楚，一般的道源境根本不可能是他的对手。否则他也不可能在碎星海中击杀那么多人，抢夺那么多星印，让自己的星印升级到七芒星印的程度了。

不过正是如此，乌蒙川的眼睛也悠地明亮起来，低喝道：“这些年你到底有过怎样的机缘。当年的虚王境竟能迅速成长到这种程度，实在是让本座大开眼界啊。”

他虽不知道杨开到底有过怎样的奇遇，可是能让一个人在这么短的时间拥有如此强大的实力，杨开绝对福缘不浅，不过不管杨开有过怎样的机遇，只要杀掉他，那一切都归自己了。

他说话间，已经一下窜到了杨开面前，双拳犹如狂风暴雨一般袭下，眼神疯狂之中带着一丝清明。

杨开神色肃然。悄悄运转不灭五行剑气，五行之力萦绕己身，怡然不惧地与其对拼起来。

先前在本源海那边，两人拼斗也只是做做样子而已，所以大家都没有用出全力，彼此谁也不知道谁的底线在哪。

但是如今这生死之斗，却是谁也没有留手。

一时间，两人拳脚相加，打的乒乒乓乓。

论肉身修为，杨开无疑是要更胜一筹的。再加上不灭五行剑气这种淬体功法，这一番对拼中乌蒙川很快就落入了下风，被杨开拳拳到肉，打的狼狈不堪。

乌蒙川也极为震惊。他发现自己还是低估了杨开的本事。

前后不过三十息功夫，乌蒙川浑身上下便已血迹斑斑，看起来凄凉至极。

但他的眼神却极为明亮。

而杨开也隐隐察觉到一丝不对。因为换做旁人被他这般殴打，只怕早已气势衰弱下去，可乌蒙川的气势不但没有衰弱的迹象，反而还有增加的趋势。

与之相对地。倒是自己消耗不轻。

蓦然，杨开眼帘一缩，低喝道：“老贼竟吞噬我的力量？”

在他仔细观察下，他终于发现了端倪，自己每一击的力量打到乌蒙川身上之后，都会诡异地消失一部分，而这部分力量，明显是被乌蒙川给吞噬掉了。

乌蒙川哈哈大笑，道：“本座修炼了噬天战法，无人可敌，除非你能一击秒杀本座，否则就乖乖受死吧！”

一击秒杀乌蒙川，一般的帝尊一层境绝对做不到，唯有帝尊两层境以上的强者出手才行。

杨开察觉不妙，连忙便要抽身后退。

乌蒙川却是声音一戾，爆喝道：“在本座面前，可由不得你想来就来，想就走就，噬天领域，给我开！”

轰……地一声。

一股无形的域场轰然扩张开来，直接将杨开包裹在其中，在这域场之中，杨开竟发现自己体内的力量不受控制地从经脉内涌出，化为涓涓能量朝乌蒙川流淌过去。

不但如此，自己的气血之力竟也有被他吞噬的迹象。

而且这个速度还越来越快。

杨开大惊失色，这才领教到噬天战法的恐怖之处，法身虽然也修炼了噬天战法，但在这功法的道行上无疑要比乌蒙川差很多，所以根本没有衍生出这种吞噬万物的域场。

在这域场之中，所有的一切都是乌蒙川的力量源泉，不可避免地要被他吞噬力量，若有人与他战斗，此消彼长之下乌蒙川很容易就能取得胜利，击杀自己的对手。

杨开如今就处在这尴尬的局面中。

“好浓郁的气血之力，好精纯的源力！”乌蒙川眼睛爆亮，一边与杨开你来我往打的热火朝天，一边惊喜叫着，“小子你淬炼过肉身？好好好，这可是大补之物啊，这下本座晋升帝尊更有底气了！”

杨开哼道：“你还真想吞噬我？小心别噎死了！”

说话时，他一催空间之力，四周虚空猛地一震，变得诡异莫测起来。

乌蒙川眼珠子一下子瞪圆，吃惊道：“这、这这是……空间法则！”

他似乎白日见鬼一样，震惊的无以复加。

不过下一刻，他就大喜起来：“你竟精通空间法则！”

杨开见此情形，心中一突，暗想这家伙该不会……

这个念头还没转完，杨开就察觉到不对了，骇然道：“混蛋啊，你竟连法则之力也可以吞噬？”

乌蒙川面上流露出销魂的神色，敞开了身心吞噬四周的一切，不住地赞道：“妙，妙，妙啊，空间法则原来是这般玄奥，怪不得没多少人能够修炼。”

他竟通过吞噬杨开的空间之力，体悟到了空间法则的一丝玄妙。

若是长久以往这样下去，让他真的洞悉了空间法则的神秘之后，那他必定可以如杨开一样修炼空间之力，拥有空间神通。

杨开这才真正意识到噬天战法的恐怖之处。

这功法果然是不世奇功，无物不噬啊！

想想看，不管多么神妙的法则之力，一旦被人用出，修炼了噬天战法的人就可以通过吞噬来感悟，来修炼，这简直就强取豪夺，偏偏对手还没有办法。

怪不得当年碎星海诸帝之战时，噬天大帝能拉四位顶尖强者陪葬，有噬天战法这样的神功，这天底下谁能是他的敌手。

这简直就是作弊啊。

“本座有些舍不得杀你了。”乌蒙川神情亢奋地望着杨开，低喝道：“小子，本座现在再给你一次机会，你就此罢手，敞开识海，让本座烙下神魂烙印，待他日本座问鼎星域，重现先祖辉煌之时，便让你也君临天下，如何？”

“还有这样的好事？”杨开咬牙瞪着他，说话之时，手上却没有闲着，一挥手两道巨大的月刃就朝他斩了过去。

乌蒙川眼睛再次明亮，盯着那月刃瞧个不停，似是瞧到了什么新奇的玩意。

待到月刃快要及身之时，这才一扭身避开，舔了舔嘴唇，一副**难耐地样子，道：“你的空间法则本座很喜欢，只要你能助本座修炼参悟这法则之力，本座必不会亏待你。”

“好啊，你想要什么我都给你！我只要一样东西！”杨开轻轻冷笑。

乌蒙川沉着脸道：“若是本座的性命，那就免谈了。”

杨开道：“你这么聪明，你爹娘知道么？”

乌蒙川怒道：“我爹娘早已死了，关他们何事！炎火！”

怒喝时，乌蒙川忽然一挥手，一通火光直朝杨开扑来，那火光之中，蕴藏了火之法则，似能焚烧一切。

杨开心头骇然，知道这火之法则并非乌蒙川自己修炼感悟出来的，应该是通过噬天战法吞噬了别人的法则之力。不过即便如此，这一神通也不容小觑。

“放逐！”他一伸手，前面立刻多出一个黑洞来，直接将那火焰吞噬。

“冥顽不灵！”乌蒙川脸色一怒，双手忽然摊开，两手之上一下子弥漫出截然不同的两种法则波动，那左手之上，火焰缠绕，右手之上，却寒冰覆盖，冰与火的法则之力弥漫而出，却诡异地没有互相抵消，而是完美融合到了一块，他低喝道：“让你尝尝本座独创的冰火九重天！”

啪……

他双手往中间一拍，霎时间冰火之力凶猛爆发出来，席卷虚空，崩碎寰宇。(未完待续。)

第两千四百八十一章 法身突破

? 虚空之中，血海崩碎，漫天血水迸向四极。

眨眼功夫，那充斥天地的殷红血光便消失不见了。

而乌蒙川整个人面色苍白地站在某处，失魂落魄。

血灵瓶被毁，连带着他也受到了巨大的反噬，再加上先前中了杨开的岁月如梭印，此刻的他已经只剩下半条性命了，口喷鲜血不止，身形踉跄，似是连站立都不稳了。

杨开也没好到哪去。

这是他第二次祭出山河钟，一击之后，眼前发黑，头晕目眩，耳朵嗡嗡作响，心跳的犹如战鼓在敲击，发出咚咚之声。

他咬了咬牙，额头青筋都爆了出来，一抬手，百万剑化作长虹，朝乌蒙川射去。

伴随着噗嗤一声轻响，百万剑直接订在乌蒙川腹部，将他牢牢地钉在地面上，鲜血瞬间染红大地。

乌蒙川努力挣扎了一下，却根本无力挣脱。

下一刻，杨开再次挥手将法身给放了出来，艰辛道：“交给你了！”

法身虽然没有参与这一场争斗，但在玄界珠中将外面的事情看的清清楚楚，所以悠一出现便立刻来到了乌蒙川面前，一巴掌朝他拍了过去。

轰隆……

大地在摇晃，乌蒙川所在之地已经被巨大的巴掌彻底覆盖。

法身双眸爆出精光，犹如两道闪电贯穿古今，亢奋低喝：“噬天战法！”

神功运转开来，精纯至极的能量从乌蒙川那苍老的身躯中溢出，被法身吸入体内。

没多大一会儿，法身就发出一阵怪异的叫声，那叫声之中夹杂着极为喜悦和振奋的情绪，他那庞大的身躯内，更有一道道玄妙的力量弥漫。

杨开见此，知道法身这是快要突破自己的瓶颈了。

乌蒙川说的没错，若是法身能够吞噬他的话，那法身便可以晋升。这无关谁修炼了主本，谁修炼了副本。

只是乌蒙川机关算尽，却不想到头来便宜了旁人，若是早知会有这样的结局。当年他大概也不会将噬天战法传授给杨开。

但话又说回来，这世上又有谁能有法身这样的底蕴，修炼噬天战法却不被神功反噬，又有几人在道源境时能胜得过乌蒙川？

单是一个血灵瓶，就足以让九成九的道源境退避三舍了。

其他修炼了噬天战法的人碰到乌蒙川。也只是一盘菜而已。

心神放松下来，无尽的疲倦袭来，杨开强撑着没有晕过去，缓缓盘膝坐下，取出一大把灵药塞入口中，闭眸调息起来。

法身那边依然不断地传出亢奋而又怪异的叫声，声如雷鸣。

而随着法身的吞噬，乌蒙川的气息越来越微弱，似乎随时都可能死去。

蓦然，法身惊疑一声。似乎是发现了什么一样，巨大的手掌猛地往下一摁，伴随着咔嚓一声脆响，乌蒙川整个人就如爆开的西瓜一样，血肉模糊，死得不能再死了。

而法身则继续吞噬。

片刻后，法身收手而立，灵动的双眸中，闪过一丝若有所思之色，静静地站在那里。好半天没有动弹。

他的双眸越来越明亮，一种明悟的光芒闪过之后，法身直接盘膝坐了下来，手掐灵决。动也不动。

没有天地能量的洗礼，也没有天地灵气的汇聚，法身似乎一下子陷入了某种沉睡的状态之中。

时间缓缓流逝，足足两日之后，杨开才徐徐睁开眼睛，身体虽然还有些虚弱。但已经不妨碍行动了。

他先是收回了山河钟和百万剑，这才朝法身打量过去。

先前他虽然在调息，但法身这边的情况他却也在关注，所以那边到底发生了什么他也一清二楚。

瞧了一阵，杨开不禁皱起了眉头。

因为他竟然察觉到法身的气息正在不断地衰弱下去，不但身体的气息如此，就连神魂力量的波动也逐渐微不可查，似乎真的沉睡过去。

杨开也不敢贸然去干扰他。

毕竟法身不是血肉之躯，他的晋升与一般的武者有很大的不同，没有天地能量的洗礼出现，也不知道现在这情况是不是正常的。

杨开所能做的，就是给法身提供一些源晶，让他有足够的天地灵气。

想到这里，他连忙从空间戒中取出小山一般的源晶，堆积在法身身边。

但这些源晶才刚刚放下，便被一股神奇的力量所吞噬，一下子全部灵气流逝，化为齑粉。

杨开看的心头一跳，他拿出来的源晶最起码有三千万之多，竟一下就没了，这种消耗也太恐怖了一些。

不过好在他并不缺少源晶，所以很快又重新弄了一些出来。

如此周而复始。

几亿源晶丢了出去，上中下品皆有，这才让法身吞噬源晶的速度变缓下来。

接下来的日子，杨开一直在关注法身的情况，一旦源晶消耗完了，便再取出一些。

杨开前段时间坑蒙拐骗过来的财富，一下子消耗了大半！

足足一个月之后，法身才停止吸收源晶中的灵气，这个时候无论杨开摆多少源晶在他身边，他都没再吞噬了。

杨开估计应该是到了某种极限。

或许……是成是败就在此一举了。

某一刻，正在紧密关注法身动静的杨开忽然听到一阵咔嚓的声响传出。

他微微一惊，也不知道发生了什么，连忙放出神念悄悄查探。

入目所见，杨开吓了一跳。

因为法身的身体外竟然裂出了一道裂缝，仿佛多年没有修缮过的墙壁不堪重负一样。

这个发现让杨开心中惊疑不定起来，虽说法身吞噬了乌蒙川，按道理来说应该能够突破功法的瓶颈，从而获得更强大的力量。

但噬天战法这东西是给人修炼用的，谁知道石傀修炼了会有什么后果？

就在杨开惊疑不定之时，那声响又一次传来，而且这次是连绵不绝。

放眼望去，法身的身体各处，都出现了一道道纵横交错的裂缝。

哗啦啦……

再过一会儿，竟有大片大片的碎石从法身身上掉落。

杨开眼皮子猛跳，心中担忧不已。

法身的身躯在经历这么多年的修炼之后，基本已经定型了，他身上的任何一块部位，都坚比帝宝的程度，等闲攻击根本不可能伤害到他分毫。

可是现在，他体表的那些东西竟不断裂开，掉落。

这是出了什么变故？杨开心中急的要死，却又无能为力，不知道自己现在该做什么才能帮到他。

哗啦啦的动静依然在持续，前后不过十息功夫，法身身旁已经堆积起了一圈碎石，而这些碎石也奇怪的很，掉落下来之后，一下子就分崩离析开来，仿佛没有丝毫坚硬度可言。

又过了一会儿，杨开忽然露出惊疑的神色，怔怔地望着法身。

他发现，在剥离了体表的一层碎石之后，法身竟是缩小了一大圈。

虽然先前的庞然大物足够震撼人心，但行动起来实在太过不便，而如今缩小了一大圈之后，法身无疑会变得更灵活一些。

这种变故，难道是好的一面？

物竞天择，法身是一种特殊的存在，但他既然能够存在与这个世上，那便是合理的，他的成长和进化，必然也会往优良的一面发展。

如今这局面，或许就是他自主的进化过程。

咔嚓嚓……

又是一阵清脆的声响传出，杨开发现变小的法身体表再次出现一道道裂缝。

有了先前的经验，这一次杨开倒显得不太紧张了，而是静静地关注之后的变化。

不出所料，在裂缝出现到一定程度之后，法身体表的一层再次剥落下来，让他的身形第二次缩小。

这种情况一直持续了好几天时间，而法身也经历了六次身体缩水的变化。

直到这个时候，才最终定格下来。

而他体内的气息和神魂波动，也重新开始高涨，最终达到了一种让杨开都为之心惊的程度。

那绝对是帝尊境才能拥有的气息和神魂波动。

虽然没有惊天动地的晋升过程，虽然没有天地能量的灌顶洗礼，但法身如今无疑已经有了媲美帝尊境的强大实力。

辅以噬天战法和魔兵战锤，体质特殊的法身绝对能发挥出不可思议的力量。

直到这时，法身才忽然睁开双眼，那灵动的双眸之中，一片神采奕奕，显然收获不菲。

“如何？”虽然已经看到了结果，可杨开还是忍不住上前问了一声。

法身徐徐站起身子。

虽然经历了六次身体的兑变，身体缩水了很多，但站起的法身依然有三人高，巨大的体型，非凡的气息，如被海水冲刷无数年磐石般黝亮的身躯，连杨开都不由生出一种压迫感。

“感觉不坏！”法身咧嘴笑了起来，不过配合石傀一族天生的棱角分明的面孔，让这笑容显得憨态可掬。

顿了一下，他接道：“虽然能感觉到比之前强大很多倍，但……我得先熟悉下身子！”

说话间，他伸手握了握拳。

体型发生了巨大的改变，法身一时间还没能习惯，必然得经历一段时间的协调期才行。

杨开点点头道：“那最近一段时间你就好好熟悉一下吧。”

说话间，他便伸出手来，准备将法身收进小玄界。(未完待续。)

第两千四百八十二章 莫小七

? “这个东西你看一下，是我之前从乌蒙川手上抢过来的，他在临死之前似乎是想将此物毁去，也不知道有什么秘密。”法身在进入玄界珠之前，忽然将一物丢给了杨开。

杨开接过，仔细地打量了一下，发现这东西就是一枚玉简而已，只不过这玉简一看便知上了年头，似乎是很久远的年代传下来的。

而且玉简之上，布下了许多禁制，杨开尝试破解，却根本不得其门而入。

那禁制的手法极为古老复杂，杨开研究了一阵，竟是一点头绪都没。

法身说这是他从乌蒙川手上抢来的，而且乌蒙川在临死之前竟还想将这玉简毁掉，看样子这玉简似乎很有来头啊，应该是隐藏了什么秘辛，而乌蒙川并不希望杨开得到这玉简，解开那个秘密。

到底是什么秘密，竟让乌蒙川在临死之前都要奋力毁掉，也不愿让旁人知晓？

乌蒙川是噬天大帝的后人，而这碎星海更是噬天大帝葬身之处，杨开想来想去，也觉得这玉简跟噬天大帝有关。

将玉简郑重收好，杨开这才一纵身离开了这个破碎星辰。

乌蒙川死后，他那七芒星印也被杨开得到，空间戒自然也归杨开所有，不过他的空间戒里并没有什么好东西，唯一一个传承自噬天大帝的血灵瓶应该算是无价之宝了，可惜还被山河钟给毁了。

吞噬了乌蒙川的七芒星印，杨开的星印依然没有要升级的迹象。

传闻中若是能将星印升级成最高级的九芒星印，便可找到噬天大帝的传承。

杨开估计这只是以讹传讹罢了，且不说一个人想将星印升级到顶级需要杀多少人，单是那噬天大帝的传承也不是什么人都可以得到的，噬天战法的强大和恐怖杨开已经领教过了，就算有人在这里得到了噬天战法，也未必是福。

所以杨开从始至终，对这件事都不是太上心，而且他估计也没人能将自己的星印升级到顶级。

一日之后。杨开再次返回本源海。

上次因为碰到了乌蒙川，杨开急于找他打探噬天战法的消息，所以才会离开本源海，可是如今法身已经突破了瓶颈。他自然是要返回的。

本源海中还有好多本源之力他没有吸收炼化呢，那传说中的完整的本源他也没见到，怎能就这样错过？

可当杨开来到本源海之后，才发现时过境迁，一切都与之前大不相同了。

放眼望去。本源海的面积大大缩减，而且来到这里的武者数量变得很多，也不知道自己走后这一个月时间本源海中到底发生了怎样的变故。

本源海上空，大大小小的战团数之不尽，无数武者汇聚此地，不断地有武者被击杀，从空中掉落，跌入本源海中不见踪影。

与之前相比，这里的争斗显然多了很多。

杨开不禁眉头一皱，这么多人都跑到本源海来了。显然是有人将消息传递了出去，所以才会让众多武者趋之若鹜。

这也证明了本源海确实是个好地方。

不过人一多，纷争自然也就多，这么混乱的局面下，能够安心吸收炼化本源就显得弥足珍贵了。

杨开一路飞过，发现局势比他所看到的还要糟糕。

不但武者间的争斗多了，整个本源海此刻竟然还散发着一种极为诡谲的气息，杨开分明察觉到本源海正在朝某个方向慢慢流动，这种流动的动静，比他当日闹出来的还要大。

难道还有旁人拥有类似玄界珠一样的宝物？否则如何能让本源海出现这样的异常。

他心中满是狐疑。

不过他并没有在外面久留的打算。而是准备如上次一样深入到内部去看看情况，那深处的本源之力更浓郁精纯，在那里吸收炼化一天，比得上外面一个月的时间。

蓦然。杨开似有所感地朝一个方向望去。

而那边，一双明亮的眸子也正好朝这边望来。

四目对视之下，杨开眼前一亮，立刻调转方向朝那边驰去。

因为那边朝自己望来的人竟是流炎！

在进入碎星海一年之后，杨开便与流炎等人分开了，花姐也要出去寻找自己的机缘。导致他一直孤家寡人一个，时不时地感觉有些孤寂。

却不想此刻竟在本源海中再次碰面。

虽是巧合，却也是必然。

此刻本源海中汇聚了整个碎星海七八成还存活的武者，流炎她们肯定也是听到了本源海的消息，所以才会来到这里的。

而张家的小丫头，此刻也正站在流炎身边，看起来亭亭玉立，气色不错。

杨开飞过去的时候，流炎悄悄地捅了一下张若惜，低声跟她说了一句什么。下一刻，张若惜便转头朝杨开这边望了过来，眼睛一下子明亮起来。

待到杨开来到面前之后，她立刻脆生生地喊道：“先生！”

也不知道是不是因为再次见到杨开的原因，张若惜一张小脸红扑扑的，眼角洋溢着欢快的笑容，显得极为高兴。

杨开微微一笑，正准备说话之时，忽然把眼珠子一瞪，上下扫视起张若惜来。

小丫头被杨开这般看的很不好意思。

“道源三层境！”杨开倒吸一口凉气，几乎不敢相信自己的眼睛。

才不到两年没见，张若惜竟然从道源一层境晋升到了道源三层境，而且是在碎星海这样灵气稀薄的环境下，这样的修炼速度，便是杨开自己也要甘拜下风啊。

虽然杨开早知道张若惜血脉特殊，极有可能蕴藏了惊天的秘密，只要有资源，修炼速度就会快的不像话，但他依然有一种士别三日当刮目相看的震撼。

倒是流炎，实力似乎并没有太大的增长，依然是道源三层境，不过气息无疑更加凝实精纯了。

这段时间在外，没有杨开照拂，她们看起来过的很不错。

“流炎姐姐把修炼资源都给我了，所以才能晋升道源三层境！”张若惜小声地解释道，“这是流炎姐姐的功劳！”

流炎轻轻一笑，并没有说话。

杨开颔首道：“那也得你有这个天赋才行。”

没有天赋，再多的资源也无法在这么短的时间内取得如此大的成就。

杨开忽然有些期待张家这个小丫头日后能达到一种什么样的成就了。

“主人你这段时间见到花姐了么？”流炎忽然问道。

杨开摇了摇头，道：“没有看到。”

张若惜隐隐有些担忧道：“也不知道花姐这段时间过的怎样。”

三个女孩在玄界珠内时常为伴，所以有很深的感情，如今她们与杨开再次碰面，却少了花青丝，自然不免有些担忧她的安危。

离开杨开的这不到两年时间内，流炎和张若惜见到太多的丑恶，好多次都是依靠流炎的白虎天傀才化险为夷，尤其是张若惜，天真的棱角被磨去，隐隐有些成熟的味道。

“花姐的话倒不用太担心。”杨开心中虽然记挂，但也只能开口安慰道：“花姐她跟你们不一样，老江湖了，而且还是星神宫弟子，又有那五色长矛，一般人不是她的对手。”

“可是现在碎星海中有好多人晋升了帝尊。”张若惜轻声道。

“帝尊是有，但不多，花姐没那么倒霉的。而且能晋升帝尊的，都是各大宗门的精英弟子，不会无缘无故去欺负旁人。”杨开劝慰了一阵，话锋一转，道：“你们站在这里做什么，这上面很危险的，下去找个地方炼化吸收本源之力啊！”

“小七妹妹在这里！”流炎道。

“小七？哪个小七？”杨开茫然地望着她，一时间没明白她在说谁。

流炎把手往某个方向一指。

杨开顺着望去，不禁瞪大了眼珠子，惊呼道：“莫小七！”

那边正在与人争斗的水深火热的女子，不是莫小七又是谁？她脸上一个蝴蝶形状的胎记，依然如杨开第一次见她时那么明显。

当年杨开初到枫林城中，所结识的朋友只有两个，一个是灵丹坊掌柜康斯然，一个便是这鬼灵精怪的小丫头莫小七了。

只可惜后来康斯然晋升道源境，被紫源商会调走，而莫小七也在某一日忽然消失的无影无踪，只留下一句莫名其妙的留言：凤姨来抓我，我先走了！

那所谓的凤姨，杨开见过。

帝尊三层境的强大修为，一掌之威，就将杨开的秘宝楼船打的粉碎却没伤他分毫。

他现在所使用的木舟还是那位凤姨赠送补偿的。

那也是杨开第一次见识到帝尊三层境的强大，面对这样的强者，杨开有一种深深的无力感，好在凤姨对他并没有恶意，否则杨开哪还有今日。

关于莫小七的来历和出身，当年的杨开还不太懂，只知道她绝对来头不小，但是随着这些年在星界打拼摸索，对各方豪强的逐渐了解，杨开也隐隐猜出了莫小七的真实身份。

东域灵兽岛，兽武大帝之女！

在东域，有两个神奇的岛屿，一个是灵兽岛，那是十大帝尊兽武大帝隐居之所，虽不是宗门，但却名震整个星界，无人不知，无人不晓。

而第二个，便是那传说中飘渺无踪的龙岛！传闻在那龙岛之上，生存着许多龙族，一般人根本不知道其具体位置，甚至不知道它到底是不是存在。

但龙岛大名，一样令人如雷贯耳。(未完待续。)

第两千四百八十四章 什么都跟我抢

? 兽武大帝之女是何等身份，便是诸多帝尊境强者见到了也得客客气气的，而杨开竟敢伸手搂住了对方，这事若是传到兽武大帝耳中，便是杨开逃到天涯海角也要被大卸八块啊。

不说兽武大帝了，便是那位公主殿下被一个男人这般非礼，又岂会善罢甘休？

那小子死定了！

不过，萧晨很快便诧异地发现，被杨开搂住之后，那位公主殿下竟没有丝毫反抗的意思，反而一伸手反搂住了杨开的颈脖，将一副娇躯紧贴在杨开身上。

萧晨眼看的珠子都红了，又是羡慕又是嫉妒。

这世上竟有如此好事？

鬼使神差地，萧晨咧嘴，露出一副温和的笑容，一边迅速朝蓝熏靠近，一边伸手张开了自己宽厚的臂膀，朝蓝熏揽去。

可他才刚刚靠近蓝熏，还没来及的动手，蓝熏便忽然一转身，一双粉拳直接砸了过去。

碰地一声，绕是萧晨已晋升帝尊，也被这一拳砸正中鼻梁，偏偏他还不敢动用任何力量化解，一下就眼冒金星，头晕目眩起来。

“你做什么？”蓝熏冷冷地望着他，一脸不悦地问道。

“没什么没什么……”萧晨尴尬无比地站在原地，两行鼻血顺着嘴边流了下来。

另一边，杨开带着莫小七与蓝熏拉开了足够远的距离之后，这才感受到胸前的两团惊人的柔软。

他不禁有些脸红，拍了拍挂在自己身上的莫小七的背，道：“好了好了，先下来说话，叫旁人看了笑话。”

莫小七听了，这才意识到一些不妥，连忙从杨开身上跃下，脸色微红地道：“杨大哥真是你啊。”

杨开呵呵一笑，上下扫了她一眼，道：“几年不见。长大了不少啊。”

莫小七鼻子一蹙，道：“流氓！”

杨开擦了擦额头上的冷汗，道：“我说个子长大了，你想哪去了？”

莫小七这才认认真真地打量了杨开一圈。颔首道：“杨大哥也厉害了好多。”

当年她从枫林城离开的时候，杨开才道源一层境而已，如今再见，杨开已是道源三层境，对一个没有宗门背景没有靠山的武者来说。这样的成长是极为惊人的。

莫小七自己能取得这么大的进步是因为她的身份与旁人不同。

有兽武大帝亲自指导，有凤姨监督修炼，有灵兽岛用之不尽的修炼资源，她没有成长才是怪事。

两人说话间，流炎和张若惜也从那边飞了过来。

莫小七笑道：“我先前进碎星海的时候就想着应该能碰到杨大哥的，可是找了两年多都没找到，直到前不久碰到了流炎姐姐，才知道你真的在这里面。”

流炎是认识莫小七的，两女在枫林城中也见过，只是当年的流炎还是器灵之身。虽然与现在相比有极大的差别，但气息却没有改变多少。所以彼此碰见之后，莫小七很快就认出了她。

随后结伴来这本源海，再之后的事情杨开也知道了。

杨开悄悄地朝蓝熏那边瞧了一眼，道：“小七啊，你怎么跟蓝熏公主打起来了？”

莫小七不爽地瞪了那边一眼，哼道：“陈年旧账了。”

杨开脸一黑，道：“你们两个才多大啊，能有什么陈年旧账？”

莫小七和蓝熏虽然都有道源三层境的强大修为，但论年纪却实在不大。两人顶多也就二十出头而已，这样的年纪，这样的修为，也只有大帝的后人才能做到了。

“怎么没有？小时候她跟明月大人去灵兽岛做客的时候。抢了我一件很漂亮的衣服。”

“就这事！”杨开瞪大了眼睛。

“那可是我最喜欢的衣服了，是凤姨亲自给我缝的，我哭了好多天呢。”莫小七委屈地叫道。

杨开一脸无奈的神情，心想小女孩的心思自己是真的不懂啊。

说话间，蓝熏和萧晨也从那边慢慢走了过来，待到不远处。蓝熏笑吟吟地望着莫小七，道：“小七妹妹，还要不要再打下去了？”

莫小七瞪了她一眼，道：“你要打我便奉陪，谁怕你呀。”

蓝熏美眸中光芒一闪，微笑道：“看样子妹妹很不服气呢！”

莫小七哼道：“说的好像你赢了一样，脸皮真厚。”

蓝熏道：“难道不是嘛？姐姐可是胜了你半招的……”

莫小七脸色涨的通红，咬牙道：“你还比我老呢，待我有你这个年纪的时候肯定不会输给你！”

蓝熏脸上的笑意一下子收敛了回去，虚空中的温度似乎都猛将下去，寒意刺骨。

杨开和萧晨齐齐打了个冷战，都意识到不妙了。

虽说莫小七和蓝熏年纪基本相差无几，但蓝熏应该是大个两三岁的，这区区两三岁其实也没什么大不了的，可莫小七这个“老”字无疑触动了蓝熏敏感的神经。

才刚刚停手罢战的两女一言不合之下，两双美眸瞪在一处，虚空中似有火花溅射，一场大战似乎一触即发。

杨开瞧着萧晨，不断给他打眼色。

萧晨吸了吸鼻子，抹了下鼻孔下方的鲜血，将目光撇到旁处。

废物啊！杨开心中大骂，只能硬着头皮站出来，笑眯眯地道：“好了好了，打也打过了，你们两个就别这么斤斤计较了，你们可是儿时的玩伴，这份友谊可是很珍贵的，来来来，大家握个手，还是好朋友嘛。”

“谁跟她是好朋友了！”两女都恨恨地咬牙道。

杨开抹了抹额头上的冷汗，道：“就算不是好朋友，那也不要打打杀杀的，女孩子要矜持才对，动手动脚的，成何体统！”

莫小七噘了噘嘴，一脸不乐意的表情。

蓝熏眼珠子一转，忽然间变得光彩照人，轻启朱唇道：“杨师兄说的及是，是蓝熏错了，不应该跟妹妹一般计较的，小七妹妹你别生气了，姐姐在这里给你赔个礼。”

“哼！”莫小七直接把脑袋撇到一旁，一副不愿意搭理她的样子。

蓝熏也不在意，笑吟吟地望着杨开道：“杨师兄竟认识小七妹妹，这可真让人意外的很，小七妹妹常居东域，连我也只是在儿时见过一面，杨师兄如何认识的？”

这丫头也不知道为什么要打探这个，但杨开却感受到一阵刀光剑影，只能打个哈哈道：“机缘巧合罢了，也没什么特别的。”

莫小七却警惕地瞪着蓝熏道：“你这老女人，难不成看上我杨大哥了，问这么清楚干什么？”

此言一出，张若惜不禁啊地叫了一声，小手掩住了红唇，蓝熏也微微红了脸，黛眉一蹙，反倒是流炎，一脸不以为意。

蓝熏道：“小丫头说话口没遮拦，怎么什么话都敢说。”

莫小七冲她做了个鬼脸，道：“身正不怕影子斜，你这么紧张做什么？”

蓝熏气结，她也只是好奇杨开如何能认识莫小七这样的人，而且两人关系看起来还极为亲密的样子，却不想被莫小七一阵揶揄，自己倒有些吃不消了。

芳心恼怒之下，她一咬银牙道：“是啊，姐姐我就是看上你杨大哥了，准备带他回去给父亲大人过目，好让父亲大人早日得一个乘龙快婿，妹妹你有什么意见么？”

这下轮到莫小七瞠目结舌了，一脸愕然地望着蓝熏，又瞧瞧杨开，忽然跺脚道：“你这坏女人，怎么什么都跟我抢，小时候跟我抢衣服，现在竟要抢我杨大哥！”

说话间，她一把抱住了杨开的胳膊，丝毫不顾忌自己丰满的胸脯被杨开的胳膊挤压的变形，咬着牙，决然道：“你敢来抢，我就跟你拼了！”

蓝熏顿时笑的花枝乱颤，咯咯道：“那也要看你杨大哥喜欢哪个了，是喜欢你这样蛮不讲理不懂情趣的小丫头呢，还是喜欢姐姐这样知书达理善解人意的女子呢？”

说话间，也不知道她催动了什么秘术，整个人竟然散发出极为引人注目的气质。

萧晨在一旁看的直吞口水，眼珠子都直了，恨不得把自己的眼睛扣下来贴到蓝熏身上。

莫小七急的脸色涨红，死死地抱住杨开的胳膊，好似天荒地老也不要撒手一样，气道：“你有什么了不起的，你有什么了不起的，凤姨比你漂亮千万倍！”

“九凤前辈？”蓝熏忽然神情一肃。

莫小七一仰头，得意道：“是啊，你能跟凤姨比么？”

哼了一声，她又对杨开道：“杨大哥，你别理会这个老女人，你若是喜欢看漂亮女子，改天到灵兽岛来，我介绍凤姨给你看！”

杨开嘴角一抽，完全不知道该如何接话了。

蓝熏愕然地瞧着莫小七，听她这么说也是哭笑不得，知道这丫头常年生活在灵兽岛，被那几位大人保护的太好，根本连男女之事都不懂，她如此在乎杨开，恐怕也只是一种本能的跟自己作对的反应而已。

自己跟她较什么劲啊，蓝熏忽然觉得索然无味起来，颔首道：“比起九凤前辈，我自然是不如的，好吧，小七妹妹，这一次算是你赢了。”

莫小七一听，顿时喜上眉梢，乐滋滋地道：“你也不错，虽然比我差那么一点点！”

蓝熏苦笑摇头。(未完待续。)

第两千四百八十九章 圣魂封印

? 静，鬼一般的静谧。

哗啦，整个虚空一下炸开了锅，众人全都是心神震撼，目光呆滞，那个道源境的青年吃了梁丘凶猛一击竟真的没事？

“哇，不会吧？挡下了？”

“真是亮瞎了我的双眼！”

“这他妈还是道源境？这小子隐藏了修为吧？”

“哈哈哈，梁丘这下丢人丢大了！”

梁丘只觉得虎口发麻，浑身发冷，脑子里有种眩晕的感觉，他怔怔地瞧了一眼自己的长枪，又看看杨开，艰辛道：“小子你是人？”

声音之中透着一股惊悚的味道，显然到现在他也不敢相信杨开竟真的能用拳头跟自己对拼一击，这种事如何能做到？而且他还是道源境啊。

“你这话说的我不爱听，我不是人难道还是鬼？”杨开冷哼一声。

四周的帝尊境们，此刻也都重新打量起杨开来，似要再次认识他一般。

道源境能够对抗帝尊境，这种事他们连听都没听说过，便是他们自己，在道源三层境的时候也无法做到杨开这种程度。

这小子的肉身到底有多强悍，竟能与梁丘的长枪正面硬撼，而且那恢复的速度……未免也太惊人了一点。

先前他的拳头上分明一片血肉模糊，可眨眼的功夫就已经完好如初了，而且……这小子流出来的血液竟不是红色的，是呈现出一种淡金之色，那鲜血之中蕴藏了难以想象的生机和气血波动！

爻嗣的目光微颤，一直以来，身为大帝之子的他都觉得自己高人一等，可以不将同辈武者放在眼中，因为无论是资质，实力还是出身，这普天之下就没一个人能超过他。

先前梁丘出手之时，他也以为杨开必死无疑，没再多去关注。

可是现在他却发现自己大错特错。

这世上或许有人出身无法超越自己。但论资质，论在同等级武者中的实力，自己绝对无法一览众山小，眼前这个道源境青年。就是最好的例子！

“你小子……真是古怪！”梁丘认真地打量杨开一阵，这才摇头晃脑地道。

杨开哼道：“还要不要再来，要来的话本少奉陪到底！”

“不来了不来了！”梁丘把脑袋摇成了拨浪鼓，“你有留在此地的资格！”

他先前之所以冲杨开出手，也只是因为修为不到帝尊的缘故。所有留在这里的人都是帝尊境，或者是有帝尊境作为同伴，唯独杨开一群人是道源境，显得无比扎眼。

他自然是想给杨开一个教训，好做个样子给其他那些被赶走的人看，让他们知道没有实力却留在这里的严重后果。

哪知道立威不成，反倒被杨开震撼了一把。

这要是再打下去，若是自己赢了，显得胜之不武，若是输了。那日后可就没脸面再行走星界了。

梁丘根本没有必胜杨开的把握。

“承让！”杨开大喇喇地一抱拳。

就在这时，流炎忽然娇喝道：“主人，小七妹妹有些不对劲！”

杨开连忙转头看去，只见那边莫小七一双美眸泛起冰寒刺骨的光芒，眼神锐利无匹，惊人的气势从她的娇躯的内弥漫而出，那气息竟与山河钟有些类似，似是来自上古蛮荒。

所有感受到这股气息的人都是脸色微变。

因为不管是什么东西，与蛮荒二字牵扯上都会变得非比寻常。

此刻，莫小七直直地盯着梁丘。一身杀机浓如实质，竟切割的她身侧的虚空都嗤嗤作响，她那锐利的眼神忽然变得漠然起来，有一种漠视苍生。睥睨天下的味道，让人瞧着心惊胆战。

与此同时，她脸颊上那难看的蝴蝶印记竟翩跹起舞，仿若活了一样，振翅欲飞。

随着那蝴蝶翅膀的闪动，极为暴戾的气息扩散开来。所有人都感觉呼吸一滞，仿佛被一座大山压住了胸口。

“什么情况？”杨开大惊失色。

他也不知道莫小七为何突然出现这样的异常，先前压根就没有什么征兆啊，也是听到流炎的呼喊，他才有所发现。

“不好！”站在不远处的蓝熏公主花容失色，美眸轻颤地望着莫小七，惊呼出声。

“乖乖隆滴咚！”梁丘忍不住擦了擦头上的冷汗，有些心虚地道：“这丫头望着我做什么，怎么一副要吃人的样子。”

绕是他已晋升帝尊境，此刻也不禁被莫小七盯得头皮发麻，手脚冰凉，一种马上就要死的感觉萦绕在心头，让他紧张不安。

“还不是因为你要出手对付她杨大哥！”蓝熏低喝着，咬牙道：“小七定是以为杨师兄会被你击杀，所以心急之下就变成这样了。”

梁丘吞着口水道：“这关我屁事，是那小子自己冲过来的，就算死了也怨不得谁。话又说回来了，这小丫头片子到底什么来头，先前还那样大言不惭，竟说要屠我百蛮山满门上下，真是笑死人了。”

他虽然在笑，但那笑容却僵硬无比，明显心中惊惧不安。莫小七忽然像是变了一个人似的，而且散发出来的气息如此惊人，显然来头极大啊，也不知道到底是什么出身。

蓝熏恨恨地瞪着他，一字一顿地凝声道：“她姓莫，来自东域！”

“莫……东域……”梁丘闻言面色微变，喃喃了一声之后一下子明白了什么，骇然惊呼：“不会吧，难道她是那位大人的……”

“你明白就好！”蓝熏没好气地答道，此刻她也是急的晕头转向，连鼻尖上都是汗水，不安地望着莫小七，与梁丘说话的时候不断地柔声呼唤着她，却起不到任何作用。

“爻嗣兄你不厚道啊！”梁丘哭丧着脸望着爻嗣，“你们都是来自东域的，怎么也不提醒我一声？”

爻嗣是幽魂大帝之子，莫小七是兽武大帝之女，两位大帝都居住东域，要说爻嗣不认识莫小七梁丘是不信的，可这家伙之前竟也一声不吭，任由自己去嘲讽莫小七。

想起之前自己竟说莫小七连毛都没长齐，梁丘顿时出了一头的冷汗。

这话若是传到兽武大帝的耳中，自己还不得被剥掉一层皮啊。

要是早知道杨开的阵营中有兽武大帝之女，他怎么会去做那种蠢事？

爻嗣淡淡道：“虽都在东域，但我从未见过她，如何提醒你。”

他似乎是真不认识莫小七，但蓝熏他却是认识的，以蓝熏的身份自然不可能说谎的。

那边蓝熏叫了一阵，发现莫小七依然毫无反应，忍不住跺脚道：“梁丘，小七若是出现什么意外的话，你百蛮山定要被屠尽满门，鸡犬不留！”

梁丘脸色一变，心情一下子沉到了谷底。

先前莫小七也这样说过，但是他没当回事，可是如今蓝熏再说，他就算不想当回事也不行了。

只是……这事跟自己真的没多大关系啊，梁丘心中委屈的不行。

“蓝师妹，小七到底怎么了！”杨开在旁边观察了一阵，一直没弄明白莫小七身上到底发生了什么事，只知道她的气势越来越惊人，脸颊上的蝴蝶印记也越来越活灵活现，而且那印记也已经从她脸颊上飞出，不断地围绕着她的娇躯飞舞。

随着时间的流逝，这漆黑的蝴蝶竟很快大变，如今已有一人大小了，看起来诡异无比。

蓝熏道：“小七妹妹将圣魂封印解开了！”

“圣魂封印？”一群人都好奇地朝她望去，想知道这到底是怎么回事。

“兽武大人早年偶尔得到一只上古圣灵幻天蝶的精魂，那幻天蝶肉身已失，唯有精魂完整地保存了下来，经历万古岁月沧桑，虚弱不堪。兽武大人与之签下一份神魂契约，在小七三岁之时，将幻天蝶封印在了小七妹妹的体内，让那幻天蝶的精魂在小七妹妹成长之前守护着她的安全，而作为代价，幻天蝶的精魂可以吞噬小七的少许神魂之力维持生存！这便是圣魂封印！”

“上古圣灵的精魂！”梁丘倒吸一口凉气。

其余众人也都是面色大变。

上古圣灵，向来都只是传说，在场这么多人能亲眼见到那些上古圣灵的，一个巴掌都数得过来。

可是现在，在这虚空之中，竟然有一只上古圣灵的精魂出现，而且是被封印在一个人的体内。

这精魂的实力到底有多强，没人知道，但光从解封时闹出来的动静推断，其实力就不是在场这些人能够抗衡的。

而能将这精魂封印进自己女儿的体内，让其守护莫小七的成长，兽武大帝又有何等惊人的修为？

“只有在最危险的时候，小七才会将封印解开，这应该是她第一次解开，她根本控制不了。”蓝熏说这话的时候，有意无意地瞧了杨开一眼，有些责怪的味道。

她心中也是震惊万分的，先前莫小七表现的极为在乎杨开，她还以为这小丫头是在跟自己作对，现在才知道，她是真的极为在乎杨开，否则也不会解开自己的封印了。

她恐怕以为杨开必死无疑，所以要解开封印为杨开报仇雪恨，哪知道杨开却毫发无伤，反倒是她自己已经失去了意识，为幻天蝶的精魂所掌控身躯。(未完待续。)

第两千四百九十二章 到底是何方神圣

? 张若惜呆了好一会，才意识到老骗子是在喊自己，众目睽睽之下，她不禁有些怯怯的感觉，那脸色也是愈发苍白了，娇躯内的力量波动随着时间的流逝越来越凶猛。

她转过头，用征询的目光望着杨开。

杨开沉声问道：“老头儿，你不是在开玩笑吧？”

老骗子肃然道：“老夫怎么会拿这种事开玩笑？”

“那你给我说清楚，若惜如何能帮你封印圣灵精魂！”

不止杨开有这个疑惑，所有人都如此，毕竟张若惜看起来并不起眼，修为也只有道源三层境而已，在场这么多帝尊，老骗子找谁帮忙也不至于找上她。

不曾想，老骗子闻言摇头：“不可说不可说，你若信老夫，便让她过来，若是不信，老夫也没办法。”

杨开厉声道：“你不解释一下让我如何相信！”

老头儿一摊手，道：“那就没辙了，等她的封印完全解开，或许要在这碎星海中大肆杀戮一阵，那圣灵精魂才会重新沉睡下去，届时诸位就自求多福吧。”

杨开表情难看，这老头一副故弄玄虚的模样，偏偏他还没什么办法，实在让人气恼。

就在这时，张若惜忽然道：“先生，若是能让小七妹妹平稳下来，我愿意去试试！”

“可是你现在自己的情况……”杨开皱着眉头。

他也不知道张若惜到底出了什么问题，似乎很不安的样子，体内的气息也变得诡谲起来，情况虽然不如莫小七严重，可也不容乐观。

“我没事的。”张若惜抿着红唇道，“先生你让我去吧。”

那边老骗子催促道：“你再迟疑的话，等她封印完全解开，就回天乏术了。而且……不妨给你透露一句，两个女娃娃的情况归根结底是因为连锁反应，解决了封印的问题。另外一人的问题也会解决。”

杨开听的一脸迷茫，可老骗子一副诚恳的表情，还是不免让他信了几分，他沉声道：“你的方法。对若惜有什么危害？”

“没有性命的危害，老夫只要取她一滴精血而已！”

“精血……”杨开神情一怔，愈发觉得老骗子不是在随口胡扯了，因为张若惜体内有一种奇特的血脉之力，那血脉之力到底是什么杨开一直没弄明白。如今老骗子说要取张若惜一滴精血，明显是知道张若惜血脉非凡，那血脉内或许隐藏了什么奇特的功效，才能帮他封印圣灵精魂。

他竟能看出这一点？

“好，我答应了！”杨开沉声应道，带着张若惜就朝那边飞了过去。

少顷，两人一并来到老骗子面前。

老头儿冲张若惜微微一笑，温和道：“小丫头放松点，不会伤到你什么的。”

张若惜微微颔首，深吸一口气。做好了准备。

老头忽然又瞧了张若惜一眼，惊奇道：“你这衣服……不错啊，哪里弄的？”

此言一出，杨开心中一惊。

因为张若惜的外衣下面穿戴的是一件防御帝宝，凤彩霞衣！

这防御帝宝的价值极大，而且防御惊人，自张若惜得到之后便一直贴身穿戴着。

老头儿说她的衣服不错，肯定不是说外面的衣服，而是指那隐藏在里面的凤彩霞衣。

这老头搞什么东西，这也能看出来？杨开不免警觉起来。

张若惜倒是没有什么防备之心。只是淡淡道：“一个朋友送给我的。”

“朋友……”老头儿嘴角明显一抽，呵呵笑道：“下次若是再见到你那位朋友，帮老夫给他带个好，就说老夫很想念他！”

张若惜惊喜道：“前辈认识他？”

“很久没见了。”老头儿和蔼地答道。

两人你一言我一句地聊着。杨开心中却是翻起了惊涛骇浪，瞪大了眼珠子，一副白日见鬼的模样。

他忽然发现，这老头儿绝对不像他表面看起来这样神神叨叨，反而有些深不可测。

因为张若惜的凤彩霞衣是从四季之地中得到的，而据她所说。送她这件帝宝的，乃是上古圣灵穷奇！

那穷奇似乎是岁月大帝的坐骑，岁月大帝帝陨之后，穷奇便一直在四季之地中沉眠，直到那一次岁月神殿出现，那一次之后，穷奇也离开了四季之地，不知去何处逍遥去了。

穷奇乃是上古凶兽，杀戮成性，当时从四季之地内出来之后，把守护在出口外的高雪婷等人吓了一跳，好在穷奇并无伤人之心，否则高雪婷等人必死无疑。

可是如今，这老头儿口中的意思竟然是认识穷奇的。

这老头到底是何方神圣！先前杨开就觉得他处处透着诡异，如今更是一团迷雾。

这样的奇人异士，为何只有道源三层境的修为？

“前辈如何称呼？”张若惜与老头儿似乎很聊得来，一直不安紧张的心情也逐渐放松下来。

杨开在一旁也连忙支起耳朵，专注聆听。

老头儿张口吐出几个字。

杨开一脸茫然，因为他压根没听清这老头在说什么。

张若惜颔首道：“晚辈记下了，若是能再碰见他的话，我会转告的，只是我也不知道他去了何处，上次送我这衣服之后就不知所踪了。”

说着话，张若惜忽然微微一晃，差点倒了下去。

好在杨开眼疾手快，一把将她扶住。

“好了，精血已取，你稍事休息吧。”老头微笑说道。

直到此刻，杨开才注意到这老头手指上方竟漂浮着一滴殷红的鲜血，那鲜血竟宛若活物一般，在他指尖上翩跹起舞，显得极为不安稳，而且血液内部更是传迭出极为诡异的气息。

杨开竟不知道他到底是什么时候取的精血。

而张若惜之所以忽然晃了一下，明显是因为伤了点元气的缘故，只不过一滴精血并无大碍，休养一些时日就能恢复过来。

取得精血，老头的神情一下子变得严肃至极，体内源力跌宕，裹着那精血，一指点向莫小七的额头，动作迅如雷霆。

嗤嗤……

那幻天蝶的精魂陡然间极为不安起来，似是遇到了天敌一样，不断地振翅挥舞，散发阵阵幻术波动。

杨开先前吃过大亏，自然知道这幻术的厉害，正要急忙后退时，却发现那幻术的波动在遇到张若惜的精血之后竟全部被挡了下来，根本泛不起半点涟漪。

没有遇到半点阻碍，老头儿便将那精血点在了莫小七的额头之上。

精血一下子爆裂开来，在莫小七额头的位置处形成一个殷红的印记，继而侵入她的体内。

随着精血的消失，莫小七身上的气息也迅速平稳下来，那幻天蝶也逐渐被一股莫名的吸力吸入了莫小七体内，重新化作一个蝴蝶的印记，烙印在她的脸颊之上。

一声轻哼，莫小七软绵绵地倒了下去，双眸紧闭。

杨开伸出另外一只手，赶紧扶住，定眼望去，只见莫小七呼吸平稳，应该是昏睡过去了，并没有什么大碍。

一场惊天危机，来的莫名其妙，解决的也莫名其妙，却让所有人都担惊受怕了好一阵，待解决之后，大家才发现背后出了一身的冷汗。

“先生我好困！”张若惜忽然说了一句，也赴了莫小七的后尘，直接昏睡过去。

“小子不错不错，左拥右抱，享尽齐人之福，真是羡煞老夫啊。”老头儿笑吟吟地望着杨开，揶揄道。

杨开一脸黑线，道：“老丈你这么为老不尊，真的好么？”

老头儿道：“老夫也年轻过，这没什么大不了的。”说话间，还冲杨开一阵挤眉弄眼，骚的不成样子。

杨开凝声道：“老丈，真人面前不说暗话，以前是我误会你了，觉得你是个坑蒙拐骗的骗子，如今才知道，老丈真是真人不露相啊。”

“哈哈！”老头儿一笑，道：“老夫只是骗术比旁人高明一些罢了，不必在意。”

杨开颔首，道：“老丈，你既能看出若惜的精血能压制圣灵精魂，那必然知道她所拥有的到底是何种血脉，能否告知？”

此言一出，老头儿表情一下子严肃下来，沉吟了片刻后道；“这个不能告诉你，待她日后变强了，自己会弄明白的。不过老夫有一句相劝。”

“什么？”

“引她为善，若她为恶，那星界必乱！”老头儿肃然道。

杨开眼帘一眯，道：“有这么严重？”

老头儿望着昏睡的张若惜，看似浑浊的双眸中却爆射精光，沉声道：“她若成长到极限，能掀起的力量，比乌邝还要恐怖！”

“乌邝？哪个乌邝？”杨开皱眉问道。

老头儿一字一顿地凝声道：“噬……天……大……帝！”

咕咚……

杨开忍不住吞了口口水，惊骇道：“老丈你竟知道噬天大帝的名讳？”

若不是听这老头儿提起，杨开根本就不知道噬天大帝到底叫什么名字，噬天二字只是称号而已，并非名讳，乌蒙川自称是噬天大帝的后人，杨开倒也猜测过噬天大帝的姓氏便是乌。

可他怎么也没想到，竟是从这个老头儿口中得知了噬天大帝的名字。

他怎么知道的？

杨开表情艰辛道：“老丈你到底是何方神圣！”(未完待续。)

第两千五百章 晋升帝尊

? 这一道自玄界珠中滋生出来的力量与那天地伟力极为相似，两者几乎可以说是同出一源。

“又一道天地伟力？”乌邝骇然惊呼。

“这小子如何能驱使天地伟力？他从哪里弄出来的？”段红尘也是惊奇不已。

莫说杨开一个还没晋升的帝尊境，便是那些晋升多年修炼有成的帝尊三层境，也不可能驱使这种力量，只有大帝，只有大帝才能洞悉天地伟力，也只有大帝才有资格稍微御使一丝丝天地伟力。

帝尊三层境已是武道极致，大帝们的修为也没有跳脱出这个范畴，只不过他们与普通的帝尊三层境的区别，便是在乎天地伟力的感悟。

能感悟到天地伟力，便有资格成为大帝，力压普通的帝尊三层境。

可是如今，杨开竟然御使出一道天地伟力来，尽管这一道力量比起那天地形成的力量显得有些相形见绌，仿佛父亲和儿子的差别，但这绝对是天地伟力无疑。

两位大帝都深深地震惊了，比起看到那金圣龙本源之力和山河钟还要震惊的多。

“那一枚珠子的原因？”

乌邝目光灼灼地望着玄界珠，一副若有所思的模样，若非顾忌天地伟力，只怕他此刻便要释放神念去仔细查探了，也正是因为有所顾忌，所以他并不清楚玄界珠到底是什么类型的秘宝。

乌邝能发现这个问题，段红尘自然也一样，他眉头紧皱地盯着玄界珠，与记忆中的诸多有名的秘宝交相印证，却发现没一个能对得上号的。

这秘宝他似乎从未见过。

这可是一件极为奇怪的事，段红尘活了不知道几万年，若说这星界之中有什么出名的秘宝他不知道的话，基本是不可能的事。

可是如今，就有一样出现在他面前。

不过不管这珠子到底是什么鬼东西，杨开能御使天地伟力绝对与它有关！

难道这也是一件洪荒异宝？这个念头一出。段红尘吓了一跳，不过很快他就否认了这个猜测，因为洪荒异宝很好辨认，那来自蛮古洪荒的气息根本无法掩盖。山河钟便是这样。

玄界珠内部自成一方小天地，既然是小天地，那自然也有天地伟力，杨开身为玄界珠的主人，与之心神相连。心意相通，自然可以抽离出玄界珠的天地伟力与那浩然劫难对抗。

只不过，玄界珠只是一方小天地而已，自然不可能与真正的天地比较。

两道天地伟力的强弱之分，一目可辨。

轰隆隆……

玄界珠的天地伟力沛然向前，朝上迎去，很快便与那真正的天地伟力碰撞在一块儿。

杨开心情紧张地观望着，若是连这样都无法抵挡的话，那他就只剩下最后一个杀手锏了——解开自身的魔气封印，以上古大魔的魔化之身来对抗这一次的劫难。

只不过这样做了之后。杨开不知道能不能重新将魔气封印起来，距离上一次解开封印已经过去好几年时间了，栽种在小玄界内的苍树上也积攒了不少封印之力，按道理来说应该是够用的，毕竟在药园中，苍树成长一年就等于外界百年。

几百年的封印力量，难不成还封印不住那些魔气的暴动？

可这样做也有一个弊端，那就是每一次解开封印，想要重新镇压魔气，都需要付出更多的封印之力。这个弊端杨开上次就发现了，所以不到万不得已的时候，这个杀手锏还是能不用就不用。

谁知道是不是有哪一次苍树的封印之力不过，导致无法封印上古魔气。让自己坠化成魔，失去自身的意识，上古大魔的精纯魔气，杨开从来都不敢小瞧。

天地震荡，寰宇崩碎。

这诡异的空间似乎都要崩裂开来。

乌邝和段红尘齐齐变色。

两道天地伟力碰撞在一起，传递出超乎想象的冲击余波。似乎是两片天地撞到一块，沧海桑田只在一瞬间。

肉眼可见地，小玄界中滋生出来的天地伟力逐渐消融，明显不是真正的天地力量的对手。

不过在它消融的过程中，杨开分明感觉到自己压力大减，这个发现让杨开不禁面露喜色。

待到玄界珠的天地伟力彻底消失之后，杨开神色一肃，双手不断地掐动印决，拼命地鼓荡自身源力，识海大开，神魂力量也如潮水一般朝外泄去。

山河钟光芒大放，镇压天地的气息愈发猛烈。

那残存的天地伟力似乎还要挣扎什么，却在杨开殊死一搏下，直接被山河钟镇压了下去。

轰……地一声爆响，山河钟落在杨开面前不远处，表面的光芒也逐渐收敛，那残存的天地伟力被镇压封印在其中动弹不得。

余波渐消，一切重回平静。

虚弱的杨开在同一时间生出一种别样的感觉，他挥手间，将无数源晶抛洒出来，那些源晶爆为齑粉，化作精纯的灵气。

杨开的身体陡然变成了一个无底洞一样，疯狂地吞噬四周的灵气。

虚弱的气息节节攀升，很快达到了道源境的顶峰，不过依然没有停止，还在往上增加着。

某一刻，杨开忽然听到体内传来咔嚓一声响动，紧接着浑身一轻，一种醍醐灌顶般的舒畅感从四肢百骸处传递而来，体内的源力也在这一刻发生了某种极为神奇的变化，连带着他消耗过度的识海，也一瞬间充盈起来。

整个世界似乎与之前大不一样了。

杨开感觉自己就像是获得了新生，浑身上下，每一块血肉都在跳动，都蕴藏着极为骇人的力量。

帝意弥漫开来，清晰可辨，浓如实质。

帝尊境！

自十三岁开始修炼，至今日抵达帝尊，已经过去几十年了，历经无数生死劫难，虽距离真正的巅峰还任重道远，但杨开今日真正拥有了去问鼎巅峰的资格。

心情激荡之下，他一声长啸，直冲九霄之上。

“竟然……成功了！”乌邝震惊道。

“算你有先见之明，否则你现在就得自刎在老夫面前了。”段红尘忍不住撇了撇嘴，面上一片懊恼之色，之前他虽然提出一个赌注，可惜乌邝为人谨慎竟然没有答应，若是答应下来的话那就有好戏瞧了。

“这怎么可能成功！”乌邝脸色难看至极。

身为噬天大帝，古往今来星界第一人，他觉得根本不可能有人能够超越自己，无论是在哪个方面！

可是今日，却有一人做到了。

尽管只是晋升帝尊境时的动静。

自己晋升帝尊时虽然也为难重重，却远不及今日所见的恐怖。

这小子在晋升帝尊遭遇了这等磨难，可以想象他日后的前途会有多么光明，段红尘之前说他日后成就会超越自己，本以为只是一句戏言，可如今看来，却真有可能成真啊。

身怀那么多异宝，本身实力资质也极为出色，这样的人，日后成就能差到哪去？

乌邝不禁有些失神，人生头一次生出一种不如人的感觉。

忽然间，他脸色大变，扭头望着段红尘喝道：“老东西你敢下黑手，真是不要脸！”

也不知道段红尘偷偷摸摸对他做了什么，乌邝瞬间暴跳如雷。

段红尘哈哈大笑道：“看样子你是真的很在意那小子啊，竟连老夫动的手脚都没发现，不过现在发现，已经迟了。”

说话间，段红尘一催帝元，一直笼罩着他的神木白夷本源忽然变得殷红如血。

那神木白夷的本源之力是木系本源，本是葱翠欲滴的颜色，可是现在却不知怎地变成了血红的颜色，透着一股极为怪异的气息。

“竟敢吞我辛苦收集的气血之力！”乌邝大喝一声，有些不可置信地望着段红尘道：“你这般凶猛催动白夷本源，必会毁了它，到时候你如何与铁血交代？”

段红尘肃然道：“铁血知道老夫不会再回去，这神木本源他也随老夫处置了。没了这诸多气血之力，我看你如何重塑肉身，凭你这沉睡了几万年的骸骨，你休想翻出什么浪花！”

“放肆！一个个都想本座死，本座偏要活给你们看！”乌邝歇斯底里地怒吼起来。

段红尘冷笑道：“你已无力回天，乖乖受死吧，黄泉路上老夫会陪着你，保证你不会寂寞就是！”

话落之时，段红尘身形一动，直接朝乌邝冲了过去，身在半空之中，体内帝元凶猛暴动起来，传出极为不安的气息。

“自爆？”乌邝眼珠子剧烈跳动起来，生平中头一次感到了惊恐是什么意思，便是当年他被诸帝围攻，也不曾这般恐慌过，可一见段红尘一副决然而然地朝自己扑来，他还是不免心惊胆战。

虽说段红尘如今只有帝尊一层境的修为，但他毕竟有大帝的底蕴，这样自爆开来，自己绝对无法承受，到时候就真的要与他共赴黄泉了。

“竟敢把本座逼到这种程度！段红尘，你也别想好过！”乌邝厉喝间，手上也忽然掐动起印决，那充斥在他与段红尘之间的太古罡风忽然变得暴动不安，传递出极为危险的气息。

段红尘脸色一沉，明白乌邝这是被逼得走投无路，要将太古罡风爆开了。

太古罡风是风系本源，若是爆开的话，威力之大也是难以想象。

可惜了啊，这样的余波，也不知道那个叫杨开的小子能不能幸存下来，但如今箭在弦上不得不发，段红尘也只能期望杨开吉人自有天相。(未完待续。)

第两千五百零一章 想夺舍我？

? 轰……

恐怖的爆响之声传出，天地之间被一片白芒充斥，再也不能见物。

“嗯？”正朝乌邝冲去，准备以自爆拖其下水的段红尘忽然眉头一皱，内心深处涌出一股极为不安的感觉。

因为乌邝竟先他一步将太古罡风自爆开了。

这是做什么？

还不等他想个明白，粉碎天地的余波便已朝四面八方扩散开来。

这是太古罡风自爆后的冲击，那猛烈的罡风所过之处，一切皆化为虚无，再也不复存在。

就连这一片诡异的世界，也一下子崩碎，每一个角落都传出咔嚓嚓的声响，看样子根本支撑不了多久。

“不好！”段红尘似乎是意识到了什么，连忙伸手在自己身上各大要穴狂点几下，那自爆的趋势立刻被制止了下去。

呼呼呼……

罡风袭来，他被吹的东倒西歪，仿若狂风暴雨中大海之上的一叶孤舟，随时都有颠覆的危险，不过好在神木白夷本源之力一直守护在他身旁，多少能给他提供一点防护，绕是如此，也是衣衫破碎，血肉模糊。

他勉力释放神识，清楚地察觉到乌邝的那具骸骨在太古罡风自爆之后分崩离析开来，逐渐化为齑粉。

这具沉睡了几万年，属于噬天大帝的骸骨终于在今日被彻底毁灭，换句话说，噬天大帝乌邝是再也无法重塑自己的肉身了。

可段红尘却没一点开心的感觉，反而觉得局面更严峻。

轰隆隆……

天崩地裂的声响传出，这诡异的世界终于支撑不住，彻底崩坏。

一个巨大的黑洞成型，前后不过十息功夫，便将此地的一切都吞噬殆尽，旋即微微一晃，直接消失不见。

黑洞连通的虚空甬道之中，杨开头晕目眩，随波逐流。一脸的心有余悸。

他才刚刚晋升到帝尊，正在欣喜地感受自身的强大和体内帝元的转化，却不想那两位大帝的战斗余波竟将那一片诡异的世界给毁灭了。

他根本来不及逃跑，就被黑洞吞进了这虚空甬道中。

尽管他距离两位大帝的战场很远。此刻也受了不轻的伤势，被吞进此地之后好大一会功夫，才逐渐回过神，面上一片心有余悸的神情。

两位大帝之间到底发生了什么，他并不清楚。先前他所有的注意力都放在突破和晋升之中，等察觉到不对的时候一切已成定局。

红尘大帝怎样了？是生是死？

段红尘与青阳神殿有很深的渊源，毕竟温紫衫温殿主是段红尘一手带大的，而杨开本身也算是青阳神殿的记名弟子，自然会关心他的情况。

即便没有这层牵连，红尘大帝将生死置之度外，几万年来不断自斩修为，进碎星海中寻觅乌邝踪影，心系苍生的做法也足以让人肃然起敬。

刚才那恐怖的力量，极有可能是什么东西自爆后产生的。杨开唯一能想到的，便是红尘大帝选择了自爆，欲要与乌邝同归于尽。

一念至此，杨开表情一黯，觉得红尘大帝怕是真的已经神魂俱灭了。

他咳出几口淤血，从空间戒中取出一些疗伤丹药，吃豆子一样吃了下去，这才盘膝坐了下去，释放神念查探自身的情况。

这一看不要紧，杨开忽然吓了一跳。

因为在他动用神念之时。竟察觉到有一双阴森的目光，正紧紧地盯着自己，而那目光并非来自四周，竟是来自自己的身体内部。

他脸色大变。单手掐诀，口中低喝一声：“凝！”

下一瞬，他的神魂灵体便已在识海之中显露出来。

识海之中，无故地多出了一道身影，正静静地站在那翻滚的海水上方，饶有兴致地打量四周。一副啧啧称奇的模样。

杨开望着那身影，脸色难看地咬牙喝道：“乌邝！”

听到喊声，那身影徐徐转了过来，露出一副中年人的面容，这人相貌不怒自威，似有一种天生高贵的威严，双目熠熠有神。

尽管杨开从未见过这人的面孔，但却还是一眼看出了他的身份。

噬天大帝——乌邝！

杨开的心一下子沉入了谷底，他连噬天大帝是如何突破自己的识海防御，闯进此地的都没察觉到，若非对方根本没有隐藏起来的意思，只怕他还要被蒙在鼓里。

杨开只感觉浑身冰凉，灵魂战栗。

乌邝此刻也是神魂灵体，但那神魂灵体的强度却是比自己还要坚韧，几乎凝为实质。

“小辈，本座名讳岂容你大呼小叫！”乌邝冷哼一声，一股无形的冲击忽然朝杨开轰来。

这冲击显然是一道神魂之力，威能及其骇人，杨开脸色一变，一挥手，掀起下方海水在自己面前形成了一道防护。

轰地一声，那冲击轰在海水之上，将整个识海都搅的海浪滔天，久久不能平息。

杨开脸色铁青地后退了几步，警惕地望着他，沉声道：“乌邝，滚出这里，否则休怪本少对你不客气了。”

乌邝的神魂灵体忽然出现在自己的识海中，这让杨开有一种极为不妙的感觉，自然不敢让他在此地逗留，让他窥探到自己的一些秘密倒是小事，就怕这家伙抱着什么不可告人的目的。

“对我不客气？”乌邝斜眼瞧了杨开一下，冷笑道：“这话听起来比较有新意，很久没听过了，不过本座既然来了，自然不会轻易离开的。”

“你待如何？”杨开冷眼瞧着他。

乌邝呵呵一笑，道：“何必明知故问，看你这小辈也是个聪明人，本座来此的目的难道你不知道？”

听他这么说，杨开的脸色变得难看无比，真是怕什么就来什么。

乌邝道：“本座身躯已被段红尘老匹夫毁掉了，没有身躯，本座即便再强也只是一方游魂而已。小辈你的身躯不错，本座很喜欢，乖乖交给本座，本座可带你一起见证什么叫武道之颠！”

杨开咬牙道：“你想夺舍我？”

乌邝冷哼道：“何必说的这么难听，本座只是需要一具身体而已，你若合作的话，本座可以不吞噬你的神魂，让你继续留在这里，不过你若是不合作……本座不介意让你知道什么叫做实力的差距。”

杨开冷笑不迭：“这里是我的识海，你这么大言不惭真的没关系？”

乌邝愕然地瞧了他一眼，缓缓摇头道：“冥顽不灵！”

说完之后，他竟不再去理会杨开，而是再次转头打量起四周来，审视了片刻，他颔首道：“小辈神魂之力确实不俗，非一般的帝尊境能够比拟，而且竟还是变异的神魂之火，倒也算符合本座的要求，你能修炼到这种程度，实在是让人意外啊……”

他一副反客为主的模样，大喇喇地评头论足，丝毫不顾及杨开是什么感受，杨开有心偷袭他一下，却又不敢轻举妄动。

这种活了不知道多少年的老怪物，实力手段都不能以常理论之，万一偷袭不成，局面就更被动了。

观望间，乌邝忽然目光一凝，定眼朝一个方向望去，低呼道：“那个岛……”

他怔怔地望着识海之中漂浮的七彩小岛，露出一丝狐疑和惊奇的神色，认真地打量，许久，他忽然身躯一震，惊呼道：“温神莲！竟是温神莲！”

绕是乌邝见多识广，当年更被誉为星界第一人，此刻也不禁有些心潮澎湃了，他目光火热地望着那七彩温神莲，表情艰辛道：“小辈竟有温神莲！”

杨开冷冷道：“大惊小怪！”

乌邝哈哈大笑道：“真没想到啊，本座竟能在这里见到温神莲，当年本座为了找它可是行走过无数星域，却是一无所获，不曾想今日见到，真是踏破铁鞋无觅处，得来全不费功夫啊。”

“哼，你这么开心做什么，又不是你的东西！”杨开鄙夷地望着他。

“等会就是本座的了！”乌邝似乎心情大好，也没在意杨开的揶揄，贪婪地瞧了温神莲一阵，颔首道：“不错不错，有此温神莲，本座更能与你这具身体完美融合了，根本不用担心什么反噬，假以时日，恢复巅峰不在话下。”他似乎已经预见到日后的光明，心情一片大好，说话间，他再次转头打量四周，待他看到那天空中的满天繁星时，眉头不禁一扬，意外道：“小辈，没想到你的好东西还真不少啊。”

杨开心中一动，开口道：“你认识这东西？”

他所指的，自然是那满天繁星的星图。这星图是杨开很久之前就得到的，这里的每一颗星辰，都与恒罗星域的星辰相对应。

杨开当年在恒罗星域中闯荡的时候，就是利用识海上空的星图辨认方向和道路的，否则星域那么大，没有指引的话他肯定会迷路。

只是他一直没弄明白，这星图到底是什么东西，为何能与整个星域对应起来。

此刻听乌邝这么说，杨开不禁起了打探之心。

乌邝笑吟吟地瞧了他一眼，意味深长地道：“你应该是从下位面的星域中来到星界的吧？”

杨开皱眉道：“不错。”

这种事倒没什么好否认的，所以他爽快承认了。(未完待续。)

第两千五百零四章 杀你之人叫杨开（中秋快乐）

? “神魂帝宝！”乌邝眼帘一缩，怔怔地望着那柄被杨开握在手上的长刀，忍不住惊呼一声。

帝宝这东西从来都不多见，更不要说神魂帝宝了。一千件帝宝中，也不见得能诞生一件专供神魂之力驱使的宝物，可见其珍贵之处。

乌邝也没想到，杨开手上竟然有神魂帝宝，先前这小子也不知道把这长刀藏在识海什么地方，竟让他都没有发现。

这下稍微有些麻烦了，神魂帝宝，专伤神魂，辅以杨开那浓郁精纯的神魂之力，或许还真能对自己造成一些伤害。

心中虽然有些忌惮，乌邝却依然面露不屑，冷笑道：“不错的宝物，但想要杀本座却还是差了点。”

杨开神色肃然，并指在刀身上一抹，斩魂刀的嗡鸣一下子停止下来，他将斩魂刀遥指着乌邝，冷喝道：“此宝名唤斩魂刀，能死在此刀之下，乌邝也算你三生有幸了。”

“哈哈哈哈！”乌邝忍不住大笑起来，为杨开的大言不惭感到有趣，啧啧有声道：“本座不否认，这帝宝可能会对本座造成一些威胁，但想杀本座，小子再去修炼几万年吧。”

杨开戏谑道：“既如此，那就请噬天大人拭目以待！”

话落之时，他一催神魂之力，下方平息的海水再次翻滚咆哮，齐齐朝那刀身上灌入，霎时间斩魂刀光华大放，耀人眼帘。

这还没完，杨开手掐印决，不断地往斩魂刀上拍去。

威势，杀机，一起弥漫而出，浓如实质。

乌邝的脸色也慢慢凝肃起来，暗暗催动自身力量，似乎是想做出什么防护。

铮……

一声清越的异响传出，斩魂刀的刀势似乎已经被催到了极限，不断地在杨开面前跳动。欲要脱离杨开的掌控，斩向敌人。

就在这时，杨开双眸之中异彩一闪，口中低吟道：“破天一击！”

一股玄妙的力量悠然而出。朝斩魂刀上笼罩过去，一下子给那耀眼无比的斩魂刀度上了一层淡金的薄膜，而随着这层薄膜的出现，斩魂刀的气势陡然攀升了几倍有余。

“这是什么秘术！”乌邝大惊失色，忍不住骇然出声。

身为大帝。他自然能感受到斩魂刀的变化，他根本不知道杨开到底动了什么手脚，竟那威势一下子攀升了几倍之多。

如果说先前斩魂刀的威势能让他微微感到惊讶的话，那现在就真的有些惊惧了。

因为他清楚地感受到，那神魂帝宝的威力已经足以威胁到自己的神魂灵体。

杨开神色冷酷，沉喝道：“噬天，杀你之人名叫杨开！”

话落之时，他把手一挥，斩魂刀骤然化作一道流光，如离弦之箭朝两位大帝轰了过去。犹如一轮圆日坠落，携带毁天灭地般的威能。

破天一击这个秘术，是杨开在青阳神殿秘地神游镜中从天衍手中学来的。

天衍虽然只是神魂之躯，并没有肉身，但他的修为却是大帝之境，而且因为没有肉身，一生钻研神魂之力，所以他的神魂秘术比起乌邝和段红尘都要强大。

破天一击尤为恐怖。

平时用自身神魂之力温养斩魂刀，积蓄力量，待要需要之时一并爆发出来。能发挥出来的杀伤力简直难以想象，虽然每一次使用之后都要重新开始积蓄，但这种秘术在关键时刻往往能起到一锤定音的效果。

斩魂刀乃神魂帝宝，与破天一击最为匹配。两者之间几乎可以说是相辅相成。

“区区蝼蚁，也要杀本座！”乌邝歇斯底里地怒吼起来，再不复之前的不屑和蔑视，杨开出手这一击已经让他必须重视起来。

说话间，他拼命地催动力量，想要摆脱段红尘的钳制。可段红尘岂能如他所愿，一边疯狂大笑，一边道：“乌邝，别挣扎了，你我二人共赴黄泉岂不妙哉，黄泉路上也可做个伴！”

“滚！”乌邝大喝，一身力量变得极度不稳。

段红尘脸色微变，虽然不知道他到底要干什么，但也知道这是杀他最好的机会，只能拼尽全力束缚住他的身形，准备迎接那恐怖的一击。

圆日般的光芒落下，直接将两位大帝的神魂灵体笼罩在其中。

乌邝的惨叫声立刻传出，间或夹杂着段红尘的闷哼之声。

看样子，两人在这一招之下都不好过。

而杨开在施展出这一招之后，便立刻一个转身，遁到了温神莲所化的岛屿之上，重新催动那七彩霞光笼罩住自己。

轰隆隆……

巨大的冲击余波爆裂开来，整个识海彻底沸腾，滔天巨浪不断地朝四周扩散，那攻击所在的正中心位置，直接凹陷下一个巨大的深坑。

杨开头疼欲裂，用自己的秘术，自己的秘宝去攻击自己的识海，这种事杨开以前想都没想过，可是今日却不得不这么做。

所带来的伤害比起两位大帝先前争斗时还要强烈，杨开一下子就感觉自己被疼痛淹没，头晕目眩，险些直接昏了过去。

轰轰轰……

余波犹在扩散，似要持续到天荒地老。

也不知道过了多久，那恐怖的动静才逐渐平息下来，耀眼的光芒也逐渐散去。

杨开龇牙咧嘴，第一个反应便是去查探乌邝和段红尘两人的情况，可神念扫过之后，杨开脸色不禁一变。

识海之中，只有段红尘的神魂灵体狼狈悬浮，此刻，他的神魂灵体从肩胛骨到小腹处，出现了一道巨大的豁口，险些被一破为二，一丝丝精纯的神魂之力从伤口中逸散出来，让他的气息不断地变得虚弱。

他扭头四望，艰辛地道：“乌邝呢？是否魂飞魄散？”

杨开脸色难看地回道：“逃了！”

先前他查探之时，分明感觉到有人撕开了自己的神识防御，从这里遁了出去。

段红尘既然还留在此地，那么逃走的就只可能是乌邝了。

闻言，段红尘脸色一变，强撑着精神站了起来，低喝道：“小子送我离开！”

杨开一言不发，一挥手，就将他送出了自己的识海。

做完这些，杨开才身形一晃，险些倒了下去。

虽然他也有心去查探一下乌邝和段红尘接下来会不会再争斗，可自身的情况让他不得不打消了这个主意。

不管旁人如何，自己若是再不调息的话就真的坚持不住了。

这一次两位大帝在他识海中争斗，虽然让他受益不菲，可也伤痕累累。

七彩温神莲绽放出温和的光芒，在他的催动下不断地朝识海四周辐射，修补着破损的识海和受创的神魂灵体。

足足半日之后，杨开才感觉情况稍微稳定下来。

也直到这个时候，他才有继续行动的能力。

他第一时间将自己的神魂灵体遁出识海，重回身躯。

睁眼之后，杨开发现自己还处在那虚空甬道之中，随波逐流，不知去往何处。

而面前不远处，段红尘盘膝而坐。

杨开吞了口口水，小心翼翼地查探了下他的情况，发现段红尘还有气息，只是气息极为微弱，连体内的帝元波动都几乎不可察觉。

没死就好！杨开忍不住松了口气。

他先前动用斩魂刀虽然没有丝毫留手，但还真怕自己在杀乌邝的同时也将段红尘给杀了，尽管这是红尘大帝自己的要求，自己的愿望，可手刃一位让人尊敬的大帝，杨开于心何忍？

自己和段红尘都在此地，乌邝去了何处？

乌邝的肉身肯定已经毁了，神魂灵体也绝对受伤不轻，在这虚空甬道之中，他能去哪里？在这种地方乱跑的话，他迟早会被虚空乱流所吞噬，就算他曾经是星界第一人，拖着那样的残躯也没办法继续存活。

看样子，乌邝是真的凶多吉少了。

念及至此，杨开心中大喜。

再仔细地查探一下段红尘的情况，杨开又不禁担忧起来，段红尘此刻气息如此微弱，似乎随时都会死去的样子，若是自己不想想办法的话，他恐怕也难逃此劫。

杨开连忙从自己的空间戒里取出各种疗伤丹药，告罪一声，捏开了段红尘的嘴巴，一股脑地将那些丹药塞进他口中，然后催动力量助其炼化。

这一催动力量，杨开立刻发现了不对劲的地方。

因为自己体内的力量，竟然是极为精纯的帝元！没有丝毫杂质的存在。

这是怎么回事？杨开又惊又喜。

任何一个武者，在晋升帝尊境之后都要花费大量的时间来将自身源力转化为帝元，这个过程没人可以避免，短则几年，长则几十上百年，就跟新晋的道源境要转化自己的源力一样。

可是自己分明才刚刚晋升帝尊，为何体内的源力已经全部转化为帝元了？

他仔细回想，在刚突破的时候，自身的源力确实是在迅速转化帝元，可不等他用心体会，就被卷进了虚空甬道中，再接着被乌邝侵入识海，等到出来之后，力量竟已转化完全。

他不知道这其中是哪个环节出的问题，但这对任何一个人来说都是天大的喜事。

或许，跟自己晋升时的磨难有关，又或许跟两位大帝在他识海中争斗让他得到的感悟有关，但总体来说，这省却了杨开最起码数年的时间。(未完待续。)

PS：

祝大家中秋快乐，身体健康，生活美满幸福！！

第两千五百零九章 完善小玄界

? 与整个小玄界心神相连之后，杨开立刻明白，自己先前的想法没错。

因为小玄界正对那一丝被禁锢的天地伟力传出极为渴望的信息，渴望用它来修复自己残破的地方，这是这一片小天地的天地意志。

就好像一个人受伤了，看到了疗伤的丹药时的本能反应。

杨开心中暗喜，表面古井不波，双眸紧闭中，双手却在不断挥洒着玄妙的灵决。

这些灵决到底是什么，他根本不知道，他甚至不知道自己在干什么，但他只是在顺应小玄界的天地意志而已，身体不由自主地就给出了反应。

一道道印记被他拍出，轰在那半空中被禁锢的天地伟力之上，很快，这流光一样的天地伟力四周不满了密密麻麻的印记。

而与此同时，原本挣扎不断的天地伟力也不再挣扎了。

某一刻，杨开忽然睁开了双眸，口中低喝一声：“解！”

话落之时，那被禁锢的天地伟力骤然爆开，化作一道道更加细小的流光，犹如一朵烟花在天空之中炸开，绽放出极为耀眼的美丽，分解成无数道，辐射向小玄界的各个角落。

流光散开，隐入小玄界之中，一道道消失不见。

残破的小玄界，似乎得到了极大的滋润，整个世界都兴奋地嗡鸣起来。

那破损的地方停止了崩塌，天地重新分开，朗朗一片，混沌不在。

随着时间的流逝，大地上的沟壑重新被抚平，那满目疮痍也开始改变了模样，死气沉沉的小玄界，莫名了多出了一丝振奋人心的生机。

此前在本源海中吞噬的大量残破本源之力在这个时候似乎也生出了一些奇妙的变化，迅速地融入进小玄界之中，化为一丝丝清楚的天地法则，壮大小玄界的根基。

风起。云涌，雷鸣，电闪，雨落。芽生。

整个小玄界就像是获得了新生一样，处处透着一股盎然的生气，连那栽种在药园中的奇花异草也都开始摇曳生姿。

整个过程也不知道持续了多久。

待到一切尘埃落定之时，杨开才忽然感觉自己的心神与小玄界断绝开来，从那奇妙的感觉中苏醒。

放眼望去。小玄界还是那个小玄界，但萧条的景象已经不复存在，与之前相比，反而更出色了一些。

杨开能明显的感觉到，小玄界内的天地法则更完善了，尽管还无法与真正的大世界相比，但比起之前不知道好了多少。

天地伟力竟可以让小玄界进化？杨开眉头一扬，有些喜上眉梢。

他的小玄界一直都不是完善的，这一点杨开也知道，只是他不清楚该如何才能让小玄界变得跟大世界一样。不过这一番尝试之后，杨开似乎摸索出了一点有用的情报。

只是一道天地伟力就能让小玄界发生如此大的变化，天地法则也完善了这么多，若是多弄一些天地伟力进来，那岂不是可以让小玄界彻底完美？

到时候这里就是一处修炼圣地，修炼到极限也可以在这里接受天地能量的洗礼，在此突破晋升了。

但是天地伟力这种东西，可遇不可求，不到大帝根本无法感悟，以杨开现在帝尊一层境的修为也只是望洋兴叹。

不过总算有了一个方向。杨开心中还是很振奋的。

再次彻底地检查了一下小玄界，发现这一片小天地确实没了隐患，反而比之前更好，杨开才真的放下心来。

也不知道流炎在外面怎么样了。

他心神一动。从小玄界中遁出，重回外界。

“杨大哥。”

才刚刚现身，莫小七的呼喊便传入耳中。

杨开顺着声音望去，发现莫小七和张若惜都已经苏醒过来，而且看起来气色还算不错，并没有什么隐患。

微微一笑。杨开道：“你们醒了。”

莫小七道：“杨大哥你怎么来紫岳荒漠了？碎星海关闭了么？那之后都发生了什么事？谁帮我把圣魂封印起来的？我没有伤到你吧？”

她连珠炮一样地问出很多问题，面上有些紧张和不安，看样子她是知道自己之所以失去意识是跟圣魂封印被解开有关，但之后的事情她却一点印象都没了。

杨开愕然地瞧了一眼站在不远处的法身，道：“你没跟她解释一下？”

法身耸耸肩道：“她们刚醒，还没来得及。”

杨开点点头，将她暴走之后的事情简单的讲了一遍，当然，段红尘和乌邝争斗之事他没敢说，未免太过惊世骇俗，至于碎星海关闭，他也只说自己并不清楚。

莫小七听了，后怕地拍了拍自己的胸脯，吁了口气道：“没伤到你们就好，若是伤到你们，小七就再也没脸见你们了。”

杨开肃然道：“以后不要随随便便将封印解开，那圣灵精魂的威力太过恐怖，以你现在的实力奴驾不过来的。”

莫小七吐了吐香舌，道：“知道了。”

张若惜直到这个时候才有机会插话，担忧地朝不远处瞧了一眼，问道：“先生，流炎姐姐现在怎么了？为什么我感觉她的气息这么微弱。”

杨开放出神念查探了一下，发现那边的凤卵依然跟自己离开时一样，并没有太大的变化，沉声道：“这是她的机缘，不用担心。”

说话间，他有意无意地瞧了一眼张若惜。

说实话，这一次碎星海之行，他所见所闻中让他震惊的事情太多，无论是山河钟还是凤凰真火，又或者是死而复生的噬天大帝，自斩修为几万年的红尘大帝，都是寻常人千万年难得一遇的。

而最让他感到困惑的，还是张若惜。

段红尘取了一滴张若惜的精血便将莫小七的圣魂封印给重新封了起来，而且段红尘对张若惜的看中也让他极为在意。

红尘大帝让杨开引张若惜为善，还说她修炼到极致能掀起的力量比乌邝还要恐怖，一旦为恶便是星界之灾。

若是不知道段红尘的真实身份，杨开恐怕还会以为他夸大其词，危言耸听，但知道了段红尘是红尘大帝之后，杨开就不敢这么想了。

一个能为天下苍生不顾自身性命之人，没道理来吓唬他。

张家这个小丫头，到底身怀了什么样的血脉之力，竟让段红尘都如此郑重对待？而且当年在岁月神殿中，那圣灵穷奇还送给张若惜一件凤彩霞衣。

一般人岂有这种殊荣？碰到穷奇这种凶兽不被它一口吞了就是祖坟冒青烟了，岂还能从它手中得到防御帝宝。

还有那奇怪的空灵玉璧，也只有张若惜的血脉才能激活。

想起空灵玉璧，杨开忽然觉得是时候该将这东西交给张若惜了，这毕竟是张家祖传下来的宝物，以前张若惜实力不够，无法解开那空灵玉璧的秘密，如今张若惜已是道源三层境，应该会有进展。

对那空灵玉璧中隐藏的秘密，杨开其实也不是那么在意，只是……这或许能解开张若惜血脉之力的奥秘，这么一想的话，杨开就不免有些动心了。

好奇心害死猫，段红尘越是藏藏掖掖，他越是想弄明白张若惜的血脉情况。

“先生……你这么看着我做什么？”张若惜发现杨开一直目光灼灼地盯着他，好似要吃人一样，不禁低下了头，小脸微红。

杨开咧嘴一笑，道：“若惜成大姑娘了。”

与最开始认识张若惜相比，她确实成长了不少，而且少女时期最美好的几年都是在杨开身边，可以说杨开是看着她长大的。

这让他不免想起了林韵儿，这个小丫头当年随阳炎去往星界，走的时候身子还没有长开，算算时间，应该也差不多跟张若惜一样大了。

阳炎当时说，林韵儿很适合继承她一个朋友的衣钵，也不知道这么多年过去了，这小丫头过的如何。

还有阳炎，杨开来到星界这么长时间了，也没有听到关于阳炎的任何消息，不免有些奇怪，按道理来说，阳炎应该也是一代强者才是，没道理这么默默无闻的。

张若惜的脸色更红了，娇羞之中似乎还有点别样的光彩。

莫小七凑热闹道：“那我呢，我也不是小姑娘了。”

“对对。”杨开连忙点头，心神从回忆的思绪中转回。

“杨大哥，接下来你要去什么地方，把我带上好不好？”莫小七两眼放光地望着杨开，一副兴致勃勃的样子。

杨开微笑道：“带着你自然是可以的，只是……你不怕凤姨过来再把你抓回去？凤姨似乎不太喜欢你在外面乱跑。”

莫小七鼻子一皱，道：“哼，上次被她抓回去之后，一直被关在岛上修炼，闷也闷死了，现在好不容易出来了，我才不会那么快回去，而且，我们才刚从碎星海出来，凤姨他们肯定不知道我在这里，等我玩够了，自然会回去的。”

“你这么任性，兽武大人知道嘛？”杨开笑吟吟地望着她。

莫小七吐了吐舌头，道：“杨大哥你猜出来啦？”

杨开大笑一声：“你年纪轻轻便有如此超强修为，必然出身不俗，又精通奴役妖兽，自称出身东域，而且还时不时地提及岛上二字，我若再不知道你是灵兽岛的人，那岂不是白痴？”(未完待续。)

第两千五百一十六章 无愧本心（感谢盟主取名字就算了五万飘红打赏）

? （感谢盟主“取名字就算了”的五万飘红打赏，拜谢。）

这一场争斗，赢的太过蹊跷。

因为他分明感觉到自己的攻击被罗刹女给化解了不少，剩下的余威根本不足以将她击杀。而且，擂台之上虽然有衣服残留的碎片，却没有丝毫鲜血。

就算真的被自己轰的粉身碎骨，最起码也应该有点鲜血和骨肉残渣吧？

可事实上什么都没有留下。

那丫头没死！固山心中断定。

可既然没死，又在什么地方？难道真如看台上的人所说，她躲在某一处准备偷袭自己？想到这里，固山脸色一变，急忙查探四周，却没有半点罗刹女隐藏的痕迹。

直到许久之后，罗刹女都没有再次现身，固山才一脸茫然地接受自己获胜的喝彩。

……

紫岳城万里之外，木舟上，杨开带着张若惜一路飞驰，迅如闪电。

在与固山对拼了最后一招之后，杨开便闪身进了那擂台上，将张若惜带了出来。

胜负已分，已经没有必要再打下去了，固山已是强弩之末，张若惜却并无大碍，只要让张若惜侵入固山身边，张若惜便能轻松将他丢下擂台。

已然是帝尊境的他，配合上空间秘术，凭紫岳城那些武者的实力和眼光根本瞧不出任何端倪，这就导致一副张若惜被轰的粉身碎骨的假象。

被杨开带出来之后，张若惜一身凌厉凶狠的气息便一下子收敛了回去，变得乖巧无比，静静地站在木舟上，不断地用怯怯的目光打量杨开的背影，唯恐他因为自己这段时间的肆意妄为而生气。

她也不知道自己这是怎么了，从来没有与人争斗过的她，在上了擂台之后竟是热血翻滚，身上的每一丝疼痛，流出的每一滴鲜血都让她有一种无比的惬意。似乎与人生死搏杀是她最为喜欢的事。

每次从擂台处回来之后，她都懊恼不已，觉得自己不应该这样，乖乖地跟在先生身后不是挺好的么。为什么非要与人打打杀杀？她暗暗告诫自己，下次绝对不能去升龙台了。

可一到第二天，心中那份蠢蠢欲动，就让她不由自主地迈开步伐，以罗刹女的身份前往擂台。接受一个又一个武者的挑战，将他们全部轰下去，享受那种与人争斗的喜悦，胜负并不是她所关心的，她喜欢的只是那个过程。

她有些怕自己，觉得自己的身体中封印了一个魔鬼。

“你喜欢用剑？”杨开忽然头也不回地问了一句。

“啊？”张若惜身子一抖，被吓了一跳，不过很快反应过来，道：“我也不知道。”

杨开道：“我看你与那固山争斗之时，很喜欢动用指剑。而且身上还有很强烈的剑意。”他顿了一下，道：“你以前用过剑形秘宝？”

“没有。”张若惜缓缓摇头，低声道：“我从来没用过秘宝。”

“这就怪了。”杨开面露狐疑之色，张若惜的指剑虽然还不纯熟，但威力极大，而且笼罩在她身上的那种剑意也不是假的，若非在剑术上浸淫多年的武者，是不可能有这种威势的。

杨开所见到的强者当中，剑意最强的便是天武圣地的陈文昊，他有一柄帝宝水流剑。那三千剑道让杨开至今想起都是回味无穷。

杨开也偶尔用剑，百万剑便是一柄宽剑，可这不是他的强项，他所施展出来的招数。都是百万剑自身拥有的秘术，不及人家陈文昊的万一。

可张若惜的剑意却是浑然天成，凶厉至极，现在的她就像是一块未经雕琢的璞玉，若是能够将她的全部潜力开发出来的的话，她所能绽放的光彩绝对骇人。

蓦然。杨开回想起一事。

张若惜在晋升大境界时，身后不止一次浮现出一个巨大女子的身影，那女子也不知是何方神圣，每次都是一张嘴，便将张若惜晋升时的天地异象吸入口中，让张若惜的突破变得异常轻松。

而那女子出现之时，便是双手杵着一柄巨大的长剑，让人瞧着极为震撼。

或许，张若惜之所以拥有剑意，出招时不由自主地动用指剑，与那虚影有关？

这虽然是个猜测，可杨开却觉得大有可能。

张若惜既然喜欢用剑，杨开觉得倒是可以将百万剑交由她炼化使用。

那巨大女子虚影双手杵着的是一柄宽大的长剑，而百万剑也是同一类型的，张若惜应该会喜欢。

只是……百万剑毕竟不是杨开自己的东西，乃是枫林城秦家祖传之物，秦老爷子将百万剑交由杨开时也说的很清楚了，让他代为保管，待有朝一日，秦钰能够晋升帝尊之时，杨开再归还此剑不迟。

所以杨开想来想去，还是将这个念头打消了，拿别人的东西再转手送人，总是不好的。

看样子，该去寻一件宽剑类型的帝宝了。跟随在他身边的几个伙伴，流炎得了寂灭雷珠，花青丝得了那五色长矛，就连法身都有魔兵战锤，哪一样不是帝宝？

杨开自然不能厚此薄彼。

“先生，对不起，若惜不应该没经过你的允许就闹出这么大的乱子！”张若惜忽然鼓起勇气，低着脑袋认错道。

杨开呵呵一笑，道：“我又没怪你，你有什么好对不起的？”

张若惜抬起头，愕然道：“先生你没生气？”

杨开笑眯眯地道：“自己的路，自己决定怎么走，无需去管别人怎么想，只要无愧于本心就好，我问你，去打那个擂台开心么？”

“开心！”张若惜想都不想，重重点头。

“那你杀人了么？”

张若惜摇了摇头，道：“每次都是把他们打下去，没有杀过他们。”

“那你觉得愧疚么？”

张若惜认真地想了想，摇头道：“没有，他们技不如人，而且既然上了擂台，自然要有被打下去的心理准备，若惜也是抱着这样的想法上去的。”

“那就对了。”杨开点头道，“你觉得正确，那就是正确的，在你以后的成长路上，免不得有人要对你指手画脚，说三道四，人家说的有道理，可以虚心聆听接受，人家若是无理取闹，当他们放屁就是，最关键的是这里……”杨开伸手戳了戳自己的心口。

“我懂了！”张若惜轻轻颔首，忽然又露出如花般的笑容，愉悦道：“与先生一起游历，真好。”

……

半个月后，几经辗转，杨开已经深入到了东域腹地。

这段时间以来，他与张若惜两人结伴而行，路上踏过无数大川河山，领略此地的风土人情，教导张若惜的修炼，倒也不算寂寞。

张若惜的成长速度极快，虽然修为境界并没有太大的提升，但对自身力量的控制却取得了极大的进展，这与她此前二十天在升龙台上的争斗也有极大的关系。

激烈的争斗往往能激发人的潜能，让人迅速成长起来。

此前的争斗张若惜虽然都得到了成长，但更多的经验和教训却沉淀了下来，积累在身体各处。

与杨开这一阵子游历，她将这些沉淀的经验和教训统统化作养分吸收，不断地回想着在擂台上的战斗，想原地踏步都难。

杨开看在眼中，也没去评点什么。

这一日，正在飞驰中的杨开忽然身形一顿，木舟直接停在了半空中。

“怎么了？”张若惜急忙问道，同时神念放出朝四周笼罩。

她还以为遇到了什么危险。

可看来看去，附近也没有什么异常。

再朝杨开望去时，只见他表情古怪地从自己怀里取出一块金色的令牌，神念朝那令牌中笼罩过去。

下一刻，杨开脸色一变，铁青至极。

张若惜吓得大气都不敢出一口，她跟随杨开至今，还从未见他有如此动怒的时候，能让杨开这般生气，显然是出了什么大事啊。

那金色的令牌……到底是什么？为何先生查探了一下之后竟有如此大的情绪波动。

张若惜心中不解，却也不敢询问。

紧接着，杨开那恐怖的神念如潮水一般朝四周扩散，一瞬间覆盖了偌大一片范围。

片刻后，杨开似是有所发现一样，身形晃动间便带着张若惜破碎虚空，直接消失在了原地。

等到再现身时，张若惜发现自己与先生已经来到了不知多少里外，凌立于虚空之中，下方有一群武者正在围攻一只似龟似虎的妖兽。

这妖兽一身妖气浓郁，看起来有十一阶顶峰的样子，换算成武者的修为，那就是道源境顶峰了。

而围攻它的那群人中，只有三个道源境，剩下的全都圣王境，便是那三个道源境，修为也不是很高，只有一两层的样子，看起来像是某个小宗门的长辈带着弟子出来历练，却不知为何与这妖兽遭遇上了。

如这样以宗门为单位，弟子们结伴历练的情况很常见，大多都会有一些修为更高的长辈同行，一是保护弟子，二是检视弟子们的修炼成果，若无必要，这些长辈们是不会轻易现身的。

地上已经有一具被撕烂的尸体横呈，还活着的武者，都是神色紧张惶恐，多少都有伤势。

瞧这架势，他们似乎有些不是那妖兽的对手。(未完待续。)

第两千五百二十二章 上古药园

? 灰蒙蒙的小世界中，浓郁的灵气宛若实质，呈现出乳白色的光晕，充斥在这不大的空间里，一眼望去，仿佛这整个空间都被一团团棉花塞满了。

这整个小世界，也不过方圆十几里左右，似乎并非天然生成，而是有人为炼制的痕迹。

也不知道是出自上古哪位奇人异士之手。

空气之中，飘荡着各种各样的药香气，浓郁至极。

而在这方圆十几里的地面上，更有十几片被分割出来的药圃，大多数药圃上面都已经空无一物，只有肥沃的土地，大地之上留下了许多采集的痕迹，看样子是被人将这里的灵药都采集走了。

这个小世界，竟是一片上古药园！

可以想象，原本那十几片药圃中到底栽种了多少灵花异草，经年累月之下，积攒了多么庞大的药性和药龄。

还完好保存下来的，只有两片药圃了，占地不过方圆两三里而已，而在这两片药圃之中，药龄高达万年的灵花异草比比皆是，茁壮成长，那空气中的浓郁药香气，正是这两片药圃中的灵药所散发出来的。

这两片药园四周，浮现出一层淡淡的金色光幕，似乎是一层禁制。

此时此刻，高雪婷发乱釵横，俏脸苍白，气息虚弱地盘膝坐在药园某处，闭眸疗伤，帝宝烈阳镜就悬浮在她的头顶上，散发出柔和的光芒，将她笼罩。

她那雪白的衣裙之上，绽放出朵朵殷红的血花，腰腹之处，更有一道长达半尺的伤口，将那一片衣衫染的血红。

她似乎才大战过一场，一身帝元都近乎枯竭，即便是在疗伤之中，娇躯也忍不住微微颤抖。

此地虽有无数珍贵的灵草妙药，但却也无法让她短时间内恢复战力。

而在那金色的光幕之外。正有一人手持一柄星象焚海刀，不断催动刀芒朝那禁制光幕轰去，每一击都发出震天般的响动，打的那光幕摇晃不定。似乎随时都可能破灭一样。

但这光幕也不知道到底出自何方神圣之手，看似薄弱至极，实则是极为坚固，任那手持长刀之人攻击了这么久，竟依然没有被破坏掉。

这禁制光幕。似乎成了隔绝此人与高雪婷的最大屏障，气的这人哇哇大叫，壮若疯癫。

蓦然，高雪婷悠悠地睁开了眼睛，冷漠地望着那正攻击禁制之人，淡淡道：“居天青，本宫与你相识也有数百年了，却不曾想直到今日才看清你的真面目，真是让人意外。”

居天青闻言怒道：“贱人休要聒噪，待本座破了这禁制便来好好疼爱你！”

高雪婷美眸中闪过一丝厌恶和愤怒。低喝道：“你死了这条心吧，本宫便是自绝经脉，自爆而亡，也不会让你碰一根头发。”

居天青冷哼道：“那也要看你有没有这个机会了，你如今身受重伤，连动下身子都极为困难，只要破开这禁制，剩下的可就由不得你了。”

高雪婷怒道：“本宫乃青阳神殿长老，今日若是死在这里，他日你便等着被我青阳神殿追杀至死吧！”

居天青冷然一笑。哼道：“青阳神殿确实了得，温紫衫温殿主的实力本座也极为敬佩，但那又如何？你们青阳神殿只是在南域作威作福罢了，这里可是东域。温殿主神通再强，还能跑到东域来撒野？强龙不压地头蛇，这个道理高长老难道没听说过。本座既然打了你的主意，就不怕被你们青阳神殿追查报复！”

高雪婷闻言，美眸中不禁闪过一丝绝望之色，如今她身受重伤。只能躲进这药园里，好在此地有上古大能留下的禁制，被她成功激活，可经年累月之下，这禁制能维持多久她心中也没底，一旦真叫居天青破开禁制，她绝对没有还手之力的。

心中暗暗打定注意，若禁制真被破坏的话，她立刻自爆，即便是死，也不能毁了自己的一身清白。

美眸中，不可抑止地浮现出那一张玩世不恭的笑容和那懒洋洋的说话语气，以及让人火大的态度，高雪婷眼中的凌厉逐渐被一抹温柔所取代。

被你养大又有什么关系，从十八岁开始，自己就已经不是小孩子了。

可恨即便是自己修炼到帝尊，在那人眼中依然只是个小丫头，从来不曾被当成女人对待过。

若有来生，绝对不会让你养大！绝对要健康成长，然后作为一个女人，重新站在你的面前！

“祖兄，休息够了吧？若是休息够了，过来帮一把如何？”居天青久攻不下，不免有些焦急，回过头来，冲不远处另外一个正盘膝而坐，调息疗伤的帝尊境说道。

这人正是坤元城城主祖宏。

此地三人修为都相差无几，皆是帝尊一层境，真的要打起来的话，彼此实力都在伯仲之间。

高雪婷之所以受那么重的伤并非她实力不如居天青，而是因为居天青和祖宏两人以多敌少。

同等级武者之间的较量本就危险至极，高雪婷以一敌二能反伤到对方一人，也是实力强大的表现。

祖宏此刻也是脸色发白，一枚雕刻着无数猛兽的大印就放在身旁，气息浮沉不定，随着吐纳，他身上的血肉蠕动，那受伤的位置也在逐渐愈合，也不知道修炼的是什么奇功。

听到居天青招呼，祖宏睁开了眼睛，皱眉道：“居兄，来此之前，你可没告诉我要对付的是青阳神殿的长老。”

居天青一笑道：“怎么？祖兄这是怕了？青阳神殿确实有偌大名头，与我梵天圣地不相上下，但……那是南域的宗门，祖兄惧他作甚？”

祖宏道：“居兄确实不怕，梵天圣地家大业大，青阳神殿固然了得，可此事过后，居兄只需要躲在圣地中，青阳神殿即便得到消息也拿你没办法，但祖某就不同了，祖某只是一方城主而已，那温紫衫温殿主若真的来了东域，祖某如何能与之抗衡，只怕随随便便都要被轰杀至渣啊。”

居天青嘴角一抽，道：“祖兄未免有些杞人忧天了吧，此番之事我等做的神不知鬼不觉，且不说青阳神殿能不能得到消息，便是得到了消息，也没有证据，祖兄怕什么。”

祖宏摇了摇头，道：“诸事小心为上，居兄背后有大靠山，大树底下好乘凉，怕是不懂我们这些无门无派之人的难处啊。”

居天青冷笑道：“都到这个时候了，祖兄不会想打退堂鼓吧？”

祖宏沉吟道：“这倒不至于，毕竟我与你联手伤了这位高长老，就算我想退出，只怕也无法抽身事外了。”

居天青道：“既然明白，那你在犹豫什么？”

祖宏道：“先前居兄告诉我此地有天大的机缘，好处五五分成，祖某也没有犹豫便答应了，可是现在看来，这五五分成怕是有些名不副实啊！”

居天青一愣，道：“怎么会？此地乃上古药园，无数奇花异草，待解决了这贱人之后，所有灵药我与你对半分就是了，居某的信用你难道还信不过。”

祖宏咧嘴一笑，道：“灵药可以对半分，那份处子元阴之力呢……居兄如何跟我对半分？”

居天青闻言，表情不禁古怪起来，怔怔道：“这如何能分？”

元阴之力可不比别的东西，根本无法分配。

祖宏忽然道：“居兄被困帝尊一层境巅峰多年，祖某听闻早些年你为了提升修为，似乎修炼了一门双修功法啊，采集了不少女子的元阴之力，连门下的两个亲传弟子都没有放过，今日若是让你收了这位高长老，居兄是不是要突破桎梏，晋升帝尊两层境了？”

被祖宏点破自己的隐私，居天青老脸多少有些挂不住，尤其是他说自己连两个亲传弟子都没有放过之事……

此事极为隐秘，也不知道祖宏是怎么知道的。

“祖兄的意思，我大概有点明白了。”居天青点了点头，有些不爽地轻哼一声，道：“祖兄想要提条件的话，尽管开口就是，你我相交也有不少年头了，不必这般拐弯抹角。”

祖宏闻言，眉头一扬，呵呵笑道：“居兄息怒，祖某也只是实话实说罢了，若真能让居兄突破桎梏的话，祖某自然全力以赴。帝尊境的修炼极为艰辛，想突破一层都难如登天，居兄若得帝尊两层境，可是天佑之幸，岂是服些灵丹妙药能带来的好处。”

“说人话！”居天青有些不耐地道。

祖宏脸色一讪，道：“此地灵药，祖某要三七分成！你三，我七！”

居天青顿时脸色一沉，温怒道：“祖兄你胃口有些大了吧？这里的灵药，每一株都有万年药龄，皆是帝级灵药，也不知道是上古那位大能栽种下来的，许多都早已失传绝迹，放到外面去全是炙手可热的宝贝，你居然一开口就要分七成？要不你拿三成，这位高长老归你，我分七成怎样？”

祖宏笑眯眯道：“我要这位高长老作甚，美人虽好，却全身带刺，祖某享用不起啊，再说了，坐地起价，落地还钱，我这不是与居兄商议么。”(未完待续。)

第两千五百二十七章 小东西

? 杨开神色一肃，双手上帝元缠绕，小心翼翼地朝那生身果抓去。

少顷，他轻轻一摘，生身果立刻应声落在掌心中，杨开赶紧将它丢进早就准备好的玉盒之内，连打了好几道禁制，这才放进自己的空间。

“呼……”杨开轻吁一口气，有了这一枚生身果，他就有很大的希望能够炼制生身丹，不过在此之前，他的炼丹技艺得先提升一些才行。

虽然他如今已是帝级炼丹师，但帝级灵药毕竟没有炼制过多少，仓促炼制生身果，成功的希望不大。这普天之下，或许只有这一枚生身果了，如果炼制失败导致原材料毁去的话，杨开肯定会留下心理阴影的，搞不好要影响到日后的炼丹水准。

好在此地帝级灵药如此之多，他完全可以选一些价值相对比较低的灵药来练手，相信假以时日，他在炼丹术上的造诣会更高一些，到那时候再炼制生身丹就有把握了。

再观望了一阵，发现这药园里的灵药个个都价值连城，不过却再没有如生身果这样让杨开惊叹之物了。

他立刻动手采集起来。

整整两片药园，几百株灵药，杨开花费了一个多时辰，才差不多采集完毕。

还剩下大约二十株遗留在原地，包括那生身果的果树。

这果树上还有三朵洁白的花朵，若是能有个几百上千年，或许还会结出新的果子，只是杨开心有顾虑，没敢去触动这二十株灵药。

做完这些，杨开瞧了一眼高雪婷，发现她依然在调息疗伤，而且似乎还要很长一段时间才会苏醒。

杨开倒也不急，神念探入小玄界中，将祖宏和居天青两人的空间取了出来。

不出所料，这两人的空间戒内。有大量才采集下来的帝级灵药，应该都是这片上古药园的产物。

除此之外，两人的空间戒内还有许多价值不菲的宝物，让杨开大赚一笔。

两人的帝宝。星象焚海刀和万兽印也都落入杨开手上。

那星象焚海刀也就罢了，虽然瞧着威能不俗，但杨开并不喜用刀，所以也无炼化的念头。更何况，即便他炼化了这帝宝。对他的实力提升也不大。

倒是那万兽印，让杨开有了些兴趣，这东西不比一般的帝宝，似乎是能够封印妖兽精魂的，对战之时，只需要放出精魂便可克敌，对己身的消耗并不大。

这个倒是可以送给张若惜。

虽然张若惜似乎更喜欢用剑，但万兽印的威力不小，对她来说绝对是一件不错的宝贝，只要张若惜能够将之炼化。实力必定会提升不少。

想到这里，杨开神念涌动，将万兽印中属于祖宏的神魂烙印抹去。

不大一会儿，华光闪过，万兽印变得灰扑扑毫无光彩起来。他随手丢进了空间戒，准备待出去之后便交由张若惜使用。

再等候了片刻，见高雪婷依然没有苏醒的迹象，杨开索性取出了自己的炼丹炉，又找出一些帝级灵药，在原地炼起丹来。

一日之后。正在专心炼丹的杨开忽然察觉有人在看他，他不禁神色一动，手上动作不停的同时朝旁边瞧了一眼，果然见到高雪婷美眸盈盈地望着他。

似乎是明白自己干扰到了杨开炼丹。高雪婷脸上浮现出一抹愧疚的神色，也没敢说话，用眼神示意他继续。

炼丹师在炼丹的时候，最忌讳被人打扰了，杨开是炼丹师，这件事高雪婷早就知道了。否则当年在四季之地的时候，杨开就不可能炼制出太妙丹。

所以一见杨开瞧了自己一眼，她就知道应该是自己的目光干扰到了杨开的注意力，心中多少不安。

反倒是杨开，一脸无所谓的表情，笑嘻嘻地道：“高长老你且稍等片刻，弟子马上就收丹了，待收了丹再来与你说话。”

说话间，杨开神色一肃，一下子就将身心再次沉浸进炼丹之中，让高雪婷瞧的惊异连连。

只见一道道玄妙的收丹法决自杨开手上打出，那法决似乎极为高深，竟暗合了一丝天道至理。

高雪婷芳心狂震，美眸一下子泛起异样的光芒，一双眼睛死死地盯着杨开的动作，不肯错过分毫。

她发现，杨开这炼丹的手法，竟能引起自己武道天道的一些深思，让她在武道之路上将一切所学融会贯通，这简直有些不可思议。

青阳神殿作为南域的顶尖宗门之一，自然也拥有自己的帝级炼丹师，尽管只有一位，可那毕竟也是帝级炼丹师啊。

高雪婷曾经有幸远远地观望过那位帝级炼丹师炼丹，但与杨开这炼丹的手法比较起来，神殿内的炼丹师简直有些不堪入目，拙劣无比。

如果说那位炼丹师像是一个孩子拿着锄头在田地间胡乱挥动的话，那杨开炼丹就像是手持一柄长剑在月光下起舞。

两者根本没有可比性。

他跟谁学习的炼丹术？为何年纪轻轻有如此造诣？不但如此，他还晋升了帝尊境。

高雪婷心中一振，她蓦然发现，那些所谓的天才弟子，在杨开如今所取得的成就面前，统统都要黯然失色，恐怕连那诸位大帝的子女，都无法与之相比。

时间似乎过的很快，又似乎很慢，正当高雪婷沉浸在那奇特的感悟中时，那引起她对天道武道共鸣的感觉忽然消失了。

她微微一惊，再定眼瞧去，只见杨开手掐灵决，口中低喝一声：“凝！”

叮铃铃……

那小小的炼丹炉内忽然传来一阵清脆悦耳的声响，杨开侧耳倾听了一下，眉头微微一皱，似乎对这一次炼丹的结果有些不满意的样子。

高雪婷讶然。

她虽不是炼丹师，但也知道这一炉灵丹应该是炼制成功了，从那丹炉内飘荡出来的异香可以推断出，这一炉灵丹是帝级灵丹，而且品质应该不低。

就这样，他都还不满意？他要做到什么程度才算满意？

杨开已伸手一拍丹炉，震动之下，三枚圆滚滚香气扑鼻的灵丹从丹炉内应声飞出，被杨开引进一个玉瓶之中。

瞧了一下，杨开一撇嘴，随手就丢进了空间戒里，转过头，微笑地望着高雪婷道：“让高长老久等了，你身体怎样了？”

“恢复的七七八八了。”高雪婷答道，“本就不是什么致命伤。”

顿了一下，她奇道：“你怎么知道我在这里？而且还直接找过来了。”

杨开道：“是陆雯陆师妹传讯给我的……”

他将自己路过坤元城附近，接到陆雯的讯息之后的事情简单地说了一遍。

高雪婷听了之后，微笑道：“看样子，是我命不该绝，竟让你在这个时候路过坤元城。”

她这一笑，顿时千树万树梨花开，整个天地都为之黯然了一分。她本就是一个冰冷的女子，很少会露出笑容，至少杨开与她认识这么久以来，就基本上没见她笑过。

所以杨开不禁瞧的一呆。

高雪婷察觉他神色有异，连忙收敛了笑容，神情有些不太自然。

杨开道：“高长老你应该多笑笑的，多好看啊。”

“没大没小，油嘴滑舌！”高雪婷冷哼一声。

杨开笑嘻嘻地道：“我敢保证，你若是对温殿主这么笑的话，他肯定要被你迷得晕头转向！”

高雪婷哼道：“晕头转向倒不至于，他会第一时间问我是不是练功练的走火入魔了，然后往我嘴里塞一粒守心除魔丹，再然后我会把灵丹吐到他脸上！”

杨开张大了嘴巴，失神道：“温殿主竟如此不解风情！”

想起这样的画面，杨开一阵无语，不过听高雪婷说话的语气，似乎这事还真就发生过。

他额头顿时出了一片冷汗，连忙转移话题：“对了高长老，弟子给你准备了一个小东西。”

“小东西？”高雪婷讶然，狐疑道：“什么东西。”

杨开取出一个玉瓶，递过去道：“这个。”

高雪婷接过，打开瓶盖往内瞧了一眼，立刻看到一粒圆滚滚通体殷红的灵丹放在玉瓶中，散发着及其浓郁的血腥气息。

“血狂丹！”高雪婷美眸一亮。

血狂丹她有，先前见杨开被围攻的时候她还想服用血狂丹激发自身的潜力去帮他的忙，却被杨开及时制止了。

所以她一眼就认出来了。

“这是一粒上品的血狂丹，比你原来那一枚的效果要好三成，而且服用之后只要在一炷香内停止运功，就不会留下太大的后遗症，日后多多休息便能恢复过来，绝不会损伤到根基的。弟子现在也只能炼制出这上品的血狂丹了，你先留着，能不用则不用，等我以后炼制出更好的，再将这个换了。”

“更好的……”高雪婷一脸无语，这已经是上品的血狂丹了，更好的还有什么？再往上，那就是极品血狂丹，再之后是生有丹纹，丹云的血狂丹了，岂是说炼就炼出来的。

杨开之前说她的那一粒血狂丹品质低劣，也不知道是哪个废物炼丹师炼制出来的，他显然是因为怕自己服用了那血狂丹导致损伤根基，所以才会再炼制一枚交给自己啊。

想到这里，高雪婷心中一暖。(未完待续。)

第两千五百三十二章 红衣少女

? “带路的人？”杨开惊奇不已，这进入古地竟还有人专门带路，这倒是新奇的很。

不过一想起古地通道中的诸多危险，倒也很快释然。

“大人你可不要小瞧这老班头，他实力不高，只有道源一层境而已，而且一大把年纪，但整个荒城进入古地且安全返回的人，就属他的次数最多，小的在这里生活了三十年，单是听说的便有百次左右。旁人别说百次了，便是三五次能够完整地回来都已经是了不起的成就，他是整个荒城最厉害的领路人，没人能与他相比。”

杨开不禁动容，惊道：“他为何能进出这么多次。”

皮三苦笑道：“这一点我也想知道啊，只是老班头从来不将那秘密告诉旁人，不过根据小人推测，他应该是掌握了一条安全进出的道路。”

杨开颔首道：“这倒是要去见一见了，不知道这位班老如今可在荒城？”

诸事小心为上，他虽然艺高人胆大，但若有人领着安全进入古地，倒也不失为一个好选择。

“在的，昨日我还见到他了，只不过找他领路的话，最少也要三十万源晶。”

“源晶不是问题。”杨开微微一笑。

三十万源晶对他来说不过九牛一毛罢了，皮三吃的这一桌酒席还花了五十万呢。

“那小的带大人过去？”皮三殷勤地问道。

杨开点点头，想了想，又叫来了这酒楼的侍者，让她再拿十坛蛮荒酒过来，准备打包带走。

这东西他不需要饮用，但是张若惜多饮一些却是没有坏处的。

不多时，那侍者便取来了十坛蛮荒酒，不过让杨开意外的是，没等他支付源晶，那侍者便微笑地道：“这些酒水不用付钱。我家掌柜的说，这些是送给大人的，还请大人笑纳。”

“掌柜的？”杨开眉头不禁一皱。

倒是皮三，一脸愕然地望着杨开。眼中全是惊奇的表情。

“你家掌柜的为什么要送我这些？”杨开望着那侍者问道。

侍者摇头道：“奴婢也不知。”

杨开皱了皱眉，一挥手，从空间戒里取出一些源晶留在桌子上，这才将那些蛮荒酒丢进空间戒，招呼张若惜和皮三道：“走吧！”

那侍者微微一呆。似乎没想到有人连白送的东西都不要，待她反应过来的时候，杨开已经离开了这酒楼。

出了酒楼，皮三欲言又止了好几次，最终还是没忍住，开口道：“大人，你认识那掌柜的？”

“不认识，我第一次来这里！”杨开淡淡回道。

“那就奇怪了，既然不认识，他为何要送你十坛蛮荒酒？”

杨开轻笑一声。道：“无事献殷勤，非奸即盗，管他有什么目的。”顿了一下，他问道：“这酒楼有什么背景？”

皮三道：“小的也不清楚，似乎很有些年头了，掌柜的也一直神神秘秘的，从来不露面，所以荒城里没人知道这酒楼到底什么来头，不过大家都猜测它背后有大势力的影子，要不然也无法在荒城中立足。更开设这样豪华的酒楼。”

竟然连皮三这样的地头蛇都不知道这酒楼的来历，看样子果然是有大势力的影子了。

杨开拒绝了人家白送的酒水，就是不想跟这酒楼扯上什么关系，免得到时候拿人手软。

酒楼二楼处。一双明媚的眸子望着杨开离去的方向，许久之后才微微叹息一声，忽然开口道：“传讯给少主，就说他提过的人已经来了，估计很快就要进古地，让他准备好。”

“是！”黑暗之中传来一人的回话。

……

荒城占地面积不小。走了一炷香的功夫，杨开等人才来到城西某处。

皮三遥遥地指着那边一栋石屋道：“这就是老班头的住处了，大人自己过去便好，老班头对小的印象不太好，所以小的就不陪大人了，免得让他看到了对大人也有偏见。”

杨开点头道：“辛苦你了。”

皮三笑道：“大人严重了，祝大人一路顺风，早去早回，小的告退！”

说话间，皮三兔起鹘落，很快消失不见。

“走吧。”杨开招呼一声，径直地朝皮三所指的那间石屋走去。

这里的房屋建造的没有丝毫美感可言，但却极为结实，很符合荒城的风格。

不多时，杨开便与张若惜两人来到了石屋前方，放眼望去，这石屋有些像是一处农家小院，外面用一层石头砌成一圈围墙，对着房屋中心的位置有一扇大门。

此刻大门洞开，两个身穿黑色劲装的武者一左一右把持在大门后方。

见杨开与张若惜到来，这两人皆是冷眼望了过来，一脸冰寒的表情。

“嗯？”杨开微微有些愕然，他还以为自己找错地方了，这门口有护卫把守，一看就是住着什么大人物啊，而且这两个护卫，竟都有道源境的修为，气息深邃浓郁，似乎实力极为不俗的样子。

可据皮三所说，这班老应该没什么尊贵的身份啊，否则也不会来往古地通道，为人领路谋生了。

“干什么的？”左右一个黑衣武者沉声喝问。

“请问，这里是不是班老的住处？”张若惜开口问道。

“不知道！”那黑衣武者冷声回道。

张若惜黛眉一皱，道：“什么叫不知道？你不知道你站在这里做什么？”

她的问题也不算多难回答，是就是，不是就不是，对方竟然回了一句不知道，一副惜字如金的模样，让人很是窝火。

黑衣武者撇了她一眼，只是轻轻地冷笑一声，不再答话。

张若惜气恼不已。

杨开抬眼朝里面瞧了瞧，微微一笑，道：“应该没找错地方，不过里面似乎有人。”说到这里，他瞧了一眼站在门口的黑衣武者，道：“是你们家主子？”

“朋友话太多了，赶紧离开这里吧。”右边一个武者忽然冷声说道。

杨开咧嘴笑道：“为什么？”

左边的武者冷哼一声：“朋友是来找事的？没听见让你们离开这里么？”

杨开惊奇不已：“这里是班老的住处吧？你们凭什么让人走？”

“我家小姐如今在里面，你若不想死的话，赶紧滚蛋！”

杨开心中极为诧异，也不知道这两个武者出身哪个势力，那小姐又是什么人，竟在荒城里这般飞扬跋扈，要知道荒城可是龙蛇混杂，万一惹到什么不该惹的人，那麻烦可就大了。

可这两个护卫却是一副不把任何人放在眼中的架势，可见来头也是不小，所以才会这般肆无忌惮。

不过他连帝尊三层境都杀过，更与大帝争斗过，所以这世上能让他害怕的人还真没几个，瞧着这两个狐假虎威的黑衣武者，杨开也没动怒，只是和声和气地道：“我来找班老有事的，劳驾两位还是让一让吧。”

说话间，他眼中异芒一闪。

本来气势汹汹眼高于顶的两个黑衣武者忽然都闷哼一声，如遭雷噬一样，齐齐往后退几步，脸色骤然苍白。

一种极为压抑的感觉让两位呼吸都有些不畅，浑身上下更是仿佛被压了一座大山，连动根手指都极为艰难，冷汗从额头上滑落，只能眼睁睁地看着杨开带着张若惜从他们眼前走过。

张若惜气不过他们两人的霸道作罢，还冲他们恶狠狠地挥了下粉拳。

还不等杨开与张若惜进到里屋，里面忽然传来一声娇叱，紧接着有破空之声传出。

啪地一声轻响之后，闷哼声响起，与此同时，一个孩童的凄厉哭叫也传入杨开的耳中。

杨开神色一变，连忙冲进了屋内，放眼望去，只见那坑坑洼洼的大地上，蜷缩着一个头发花白的老者，这老者身上的气息并不强大，只有道源一层境的程度，而且因为年纪老迈，血气降低，这道源一层境的修为都有些虚浮。

这人应该就是皮三所说的老班头了。

此刻他正侧对着大门处，将一个小女孩搂在怀里。

而他那肩膀处，一道血痕触目惊心，似乎是被什么东西抽打的一样，衣衫破烂，连皮带肉少了好大一片，鲜血直流。

被他搂在怀里的小女孩此刻哇哇大哭，应该是受到了什么惊吓。

除了这一老一少之外，屋内还有两人。

一人年约五十，神情不怒自威，冷眼瞧着前方，一脸的无动于衷。

而另外一人，却是一个穿着火红长裙的少女，这少女看起来跟张若惜差不多大小，脸蛋极为精致，身材也是凹凸饱满，紧身的衣裙将她的身材勾勒的纤毫毕现，配合着那火红的衣裙，犹如一朵盛开的玫瑰。

只不过，此刻这少女手上持着一根大拇指粗细的软鞭，高高举起，作势欲挥，一脸狠戾的表情，口中娇喝道：“老东西别给脸不要脸，本小姐让你带路是瞧得起你，你胆敢再说一个不字本小姐就抽死你！”

瞧这架势，那蜷缩在地上的老者肩膀上的伤势显然是这少女之前抽出来的，那小女孩也是被她给吓哭的。

“再问你一句，你带不带路！”少女恶狠狠地望着老者问道。

那老者低着头，咬着牙道：“这位小姐，能不能宽限我几日时间，小灵儿病了，必须得有人照顾，我若走了，她如何是好！”(未完待续。)

第两千五百三十四章 还有什么话说

? 这红衣少女，一看就是那种被娇生惯养坏了的大势力的小姐，虽然实力不俗，但实战经验却是少的可怜，此刻愤怒之下，出手更是毫无章法，只晓得胡乱挥动软鞭，根本没发挥出自身的全部实力。

张若惜尽管也没参与过多少争斗，可在紫岳城那二十多天的时间内，她每天都在擂台上与人生死之斗，经验比起红衣少女自然要丰富的多。

所以两人这悠一交手，局面便呈现出一边倒的趋势，红衣少女彻底被压制。

砰砰砰……

爆响之声不断传出，张若惜的两只手化为残影，不断地朝红衣少女身上招呼，每一击都让她踉跄后退，反倒是她的攻击，被张若惜轻松避开。

不过即便在一瞬间吃了几十掌，这红衣少女也是没受半点伤，一身狠戾的气息丝毫不减，只是这般打法让她极为愤怒，口中哇哇大叫，俏脸扭曲，一副要吃人的样子。

“防御帝宝！”杨开眼帘微缩，总算看明白红衣少女为何没有受伤了。

因为张若惜每一击打过去，这红衣少女身上都会闪过一道微光，将张若惜的攻击全部化解，根本不会伤她分毫。

能有如此强大的防御能力，绝对是防御帝宝无疑。

这红衣少女身上绝对是穿了宝甲！

帝宝难得，防御帝宝更是珍贵至极，能有一件防御帝宝傍身，这红衣少女果然来头不小。

“杀了你杀了你杀了你……”红衣少女虽然没有受伤，但被张若惜打的狼狈不堪，不断地往后退去，口中还恶狠狠地叫嚷。

可打了一阵，她发现自己竟完全不是张若惜的对手，顿时嘶叫起来：“符老还不出手杀了她！”

符老此刻也是有苦说不出，他刚才被杨开神魂反制，虽然受伤不严重，但在杨开虎视眈眈的注视下。也不敢轻举妄动，此刻听到自家小姐召唤，只能一咬牙朝张若惜扑去。

他这边身子才刚刚动弹，杨开便鬼魅般地闪到他眼前。轻飘飘地一掌朝他推了过来，淡淡道：“老丈，小丫头们打架，你就别插手了吧，以大欺小可没什么意思。”

“嘶……”符老倒吸一口凉气。身形爆退，杨开那一掌看起来平常至极，没什么太大的名堂，但他却是感觉到了一种致命的危险。

这真要是被拍中了，他估计自己会立刻丢半条命。

这小子什么人！怎有如此强大的实力？他一双眼睛满是惊疑不定，即便有心去救主，此刻也无能为力了。

那边老班头护着叫小灵儿的小女孩，早就退到了房屋的拐角处，他将小灵儿死死地护在怀中，一脸惊惧地望着屋内的争斗。

他虽然在荒城内生活了一辈子。可毕竟只是道源一层境的武者而已，如今又有小灵儿需要照顾，自然是害怕惹火上身。

但是现在，自家的屋子里，两个少女打的不可开交，两个帝尊正面对峙，让他不禁有些头晕目眩之感。

这两拨人，似乎来头都极大，没一个是他能招惹的，尽管他心中感激杨开和张若惜出手相助。此刻也是不敢吭上一声，只能暗暗祈祷别闹出人命才好。

碰碰碰……

张若惜双掌齐挥之下，已将那红衣少女逼到了墙角处，红衣少女退无可退。所有攻击又都被张若惜轻松避开，整个人仿佛变成了沙袋一样，只能被动地承受张若惜的击打。

好在她那防御帝宝极强，张若惜也没动杀机，所以尽管看起来狼狈不堪，却是没有什么性命之忧。

只是这么打。脸面都丢光了，红衣少女委屈的眼眶都红了，也不知是被气的还是想哭。

“小辈，叫你家这女娃娃赶紧住手，给我家小姐赔礼道歉，否则你们必死无疑！”符老被杨开震慑，无法出手去救援自家小姐，只能咬牙怒喝。

“还敢威胁我？”杨开冷哼一声，目光森冷地望着符老，让后者心头一颤，忍不住吞了口口水。

符老强自镇定下来，爆喝道：“你可知道我家小姐是什么人，她可是……”

不等他将后面的话说出来，杨开便一转头道：“若惜啊，人家穿了防御帝宝的，你这样打是没用的。”

也不知道他动用了什么力量，那符老只感觉脑海中嗡鸣一下，后面的话竟是没法说出口了。

“防御帝宝？”张若惜闻言，这才恍然大悟，怪不得自己打过去的感觉这么奇怪，仿佛打在一团棉花之上，原来人家跟自己一样，都有帝宝傍身啊。

“那怎么办！”张若惜往后退了一步，收手而立。

红衣少女被狂攻一阵，虽然芳心震怒，却也脸色苍白，任谁被这么疯狂地殴打一阵，也会被吓得不轻，尽管她有帝宝防护。

此刻她望着张若惜的眼神充满了惊惧的神色，从小到大，还没有哪个人敢忤逆过她的意思，她便是要这天上的星星，也会有想方设法地给她摘下来。

她更没有被人打过一下。

可是今日，在这荒城的破败石屋中，她被张若惜打了何止百下？

这一刻，她对张若惜又骇又惧，还有无与伦比的愤怒，恨不得杀之而后快的仇视。

听到张若惜问话，杨开摸了摸下巴，悠悠道：“帝宝虽然厉害，可也守护不了全部，人家刚才不是说要刮花你的脸么？”

张若惜闻言，颔首道：“若惜懂了！”

说话间，她冷冷地朝红衣少女望去，一双美眸不断在她精致的脸蛋上扫去。

“你、你要干什么！”红衣少女瞧着张若惜那不怀好意的眼神，美眸里立刻溢满了惊恐，一边叫喊一边往后退去，可背后就是墙壁，她能退到哪去！手上的软鞭也早就丢在地上了。

符老也是大惊失色，听杨开这话的意思，那个少女似乎要打自家小姐的脸了啊，这要是真被打了脸，以自家小姐的脾气那还得了？只怕这整个东域都要震荡了，他大喝道：“小子你听好了，我家小姐可是来自……”

“我不听我不听我不听！”杨开把脑袋摇成了拨浪鼓。

符老的话又戛然而止，压根没办法将后面的事说清楚。他立刻明白，杨开应该是看出他们来历不凡，所以根本不想知道具体的情况，免得知道了之后会有所顾忌。

这简直太卑鄙无耻了！往常他只需要报出自己的身份和来历，即便敌人实力再强也会惊恐退走，可到了杨开这边，他连话都说不完整，如何报上身份？

杨开冷哼一声，道：“若惜，这里除了我之外，若是再有敢说一句话，就使劲往这丫头脸上招呼！”

“好！”张若惜自然惟命是从，这话可是杨开说的，就算站在她面前的是天王老子，她也照扇不误。

“你敢！”红衣少女忍不住娇喝一声。

“啪……”一声脆响，红衣少女被打的脑袋一歪，左边的脸颊上立刻出现一个殷红的巴掌印。

红衣少女被打懵了，手捂着自己的脸颊，怔怔地望着张若惜，脸颊上那火辣辣的疼痛让她感觉极为惶恐滑稽，好一会才喃喃地道：“你真敢……”

“啪……”

这下红衣少女右边脸颊也出现了巴掌印。

“哇……”红衣少女直接大哭起来，那眼泪水就如断了线的珍珠一样往下掉落，一副伤心欲绝的样子。

见此情形，张若惜黛眉一皱，娇喝一声道：“闭嘴，再哭我又扇你了！”

这话仿佛具有无穷的魔力，红衣少女果然一下子收住了哭声，但双肩却是抖动不断，哽咽不已。

她实在是被打怕了。

张若惜冷哼道：“被别人打了两巴掌就哭的死去活来，你刚才抽人的时候怎么不想想自己做的对不对？人家老丈又不是不给你带路，只是要你宽限两日而已，你为什么要那么对待人家，你知不知道你那鞭子抽起来有多疼！”

“小丫头放肆！”符老见张若惜不但打了自家小姐，竟还一本正经地训斥起来，哪里还忍得住，一张口爆喝起来。

张若惜一抬手，又是一巴掌扇了过去。

“先生说了，谁敢说话就打你，你要怪的话就怪刚才说话的人好了。”

红衣少女一扭头，一双美眸喷射着怒火，恶狠狠地瞪着符老，一副要杀人的样子。

“呃……”符老被她瞪的脖子一缩，知道小姐这是把自己跟记恨上了，顿时满嘴的苦涩。

杨开呵呵一笑，望着符老道：“老丈，还有什么话要说么？本少洗耳恭听！”

符老脸色阴沉的可怕，冷冰冰地望着杨开，却硬是不敢说一个字。

开玩笑，说一句话小姐就要被打一巴掌，自己已经让小姐给记恨上了，再多嘴的话，只怕活不过明天啊。

可他身为小姐的护卫，如今保护不周，眼见小姐受到欺负也无法反抗，本就已经失职，这一趟回去之后也不知道会受到怎样的责罚。

符老左右为难，心中的憋屈犹如发酵千年的老酒一样，不断翻腾，让他眼前金星乱冒，恨不得直接晕在这里才好，那样也能眼不见为净。(未完待续。)

第两千五百三十八章 雷潮

? 听得班老询问，张若惜颤声道：“我不知道这是不是阴魂，不过没有实体……而且它现在好像、很生气！”

“等它靠近了，用神魂攻击，一般的攻击对它们没有效果。小姐莫怕，以你的修为，一般的阴魂伤不到你的，除非那些修为高深的鬼将鬼帅，你需保持镇定！”班老急速提醒道，他似乎经历过不少这样的场面，对如何应付很有一套自己的想法。

张若惜闻言，深吸一口气，神念一刻不停地查探自己的四周，关注着那阴魂的动静。

那阴魂被攻击了之后似乎确实极为生气，不太清楚的五官变得狰狞扭曲，半透明的身子往奇雾中稍退一步，然后卷起一股阴风，张牙舞爪地朝张若惜扑了过来。

攻击未到，及其尖锐的戾叫已经传出，这叫声不但刺耳，甚至还包含了一种奇特的神魂力量，欲要撕裂张若惜的识海防御。

得班老提醒，张若惜谨守心神，小脸虽然有些发白，却也一声不吭，待到那阴魂扑到面前三寸处时，才忽然爆发出精纯的神识力量。

阴魂那半透明的身子就像是一滴急速前进的水珠撞在了一面坚硬至极的墙壁，一下子四分五裂开来，在凄厉的惨叫中烟消云散。

“呼……”张若惜轻吁了一口气，慢慢地镇定下来。

亲手干掉一只阴魂之后，她发现这诡异的东西也不过如此，所以也没那么害怕了。

班老在前方开口道：“此地这些阴魂小鬼，便是小老儿这样的修为都可以轻松对付，所以小姐只要不慌张便无事。不过唯一需要注意的一点，就事有些阴魂在这奇特的环境下修炼出一些特殊的神通，这些神通都是神魂攻击，实在让人防不胜防，小姐若有神魂防御秘宝的话，现在就可以激发威能了，以防不测。”

他并没有去提醒杨开这些事。因为他知道，一位帝尊境强者并不需要自己提醒太多。

张若惜吐了吐舌头，道：“我没有神魂秘宝。”

她全身上下，就只有两件秘宝而已。一个是圣灵穷奇送她的凤彩霞衣，还有一个便是杨开交给她的万兽印。

闻言，班老也不再多说什么，专心在前方带路起来。

一路行过，时不时地便会有阴魂厉鬼前来滋扰。不过因为班老对这通道极为熟稔，所选择的道路也是极为安全的，所以并没有碰到太厉害的鬼物，那些干骚扰三人的阴魂自然没什么好下场。

杨开并没有出手过，所有的阴魂都是交由张若惜来解决。

半个时辰后，张若惜已经变得见怪不怪了，再无最开始的提心吊胆，阴魂来袭，面不改色地就能将之击毙。

虽然因为奇雾干扰的原因，让杨开无法判断出自己等人所处的位置和行进的方向。但根据班老的行动路线来看，自己等人所走的并不是一条直线，而是拐拐绕绕，极为曲折。

时不时地，班老还会停下来观察了一下附近的地形，然后调转方向。

他有时候甚至会在一个地方站上好长一段时间，什么也不干，过了许久才会再次前进。

杨开心知自己之前猜测的没错，这位荒城之中最好的领路人应该是掌握了一条安全进出古地的通道。

不过这毕竟是人家的秘密，也是班老耐以生存的资本。所以杨开并没有贸然去打探什么。

半日之后，杨开也不知道自己等人到了什么地方，张若惜随手解决了一只阴魂之后，在前方领路的班老忽然停下了步伐。鼻翼快速地耸动起来，传出轻快的吸气声。

杨开眉头一扬，意识到班老应该是发现了什么，当下便放出神念紧密地关注起他的动静。

只见班老嗅了一阵之后，忽然脸色大变，爆喝道：“两位跟紧我。一步也不要落下。”

话落之时，他便已身形一纵，急速朝前方驰去。

班老这一路行来都是极为小心翼翼的，从来不敢有丝毫冒进，此刻却是这般急切，明显是发现了什么。

杨开虽然经验不如班老老道，但也有一种本能地危机感从心头滋生出来，似乎是有什么危险正在靠近一样。

他如今是帝尊境，这种来自本能的感觉极为敏锐，班老这么一动，他就知道情况有些不妙。

当下便催动起帝元，罩住张若惜，步伐踩出，紧随在班老身后。

张若惜一言不发，可小脸上的神色却透露出紧张不安的心情。

三人迅速在奇雾之中穿梭，才跑出不到十息功夫，班老忽然倒吸一口凉气，正往前冲去的身子猛地顿住，然后脚下一点，身形爆退而回，同时口中喝道：“退！”

杨开的反应自然不慢，虽然一直跟在班老身后不远处，但在班老爆退的同时，他便已往后退去。

与此同时，杨开的神念死死地锁定前方某处，他感觉那个地方似乎有些不一样。

咔嚓……

还不等杨开查探个清楚，一声霹雳忽然炸响，一道紫色的光芒忽然从天而降，劈落在大地之上，直接将地面劈出一个方圆十丈左右的大坑，大坑四周，一切都化为乌有，灰飞烟灭。

杨开闷哼一声，眼中闪过一丝浓浓的忌惮之色，冷汗从额头上渗出，咬牙道：“灭魂神雷！”

他只是因为好奇，所以想看看那前方到底会发生什么，却不想在这一道落雷落下的时候，直接将他释放出去的神念给斩断了。

在那落雷的威力面前，他堪比帝尊两层境的强大神念简直如婴儿般可笑。这若是换做一般人，此刻只怕是会抱头滚地惨嚎了。

杨开虽然也极为不好受，但好歹有温神莲护持，一股清凉之意自温神莲中诞生，灌入脑海之中，让他的痛楚大大减缓，所以此刻他虽然脸色发白，但也没什么大碍。

而那落雷劈落的位置，正是班老先前前进的方向。

可以想象，若不是班老在关键时刻往后爆退，以他道源一层境的修为，铁定会被劈的魂飞魄散。

也不知道他到底是如何具有这未卜先知般的奇特能力，竟然在危急时刻避开了危险的地方。

“跟我走！”班老却是一刻不停，大声呼叫起来。

杨开不敢怠慢，连忙跟了上去。

五息之后，背后忽然传来一阵噼里啪啦的响动声，连带着脚下的大地都开始摇晃起来，好似有千军万马从这片大地之上碾压而过。

杨开虽然看不到后面到底发生了什么，但从这骇人的动静中也能推断出一二，知道先前那片地方绝对是落下了很多紫雷。

他心中对班老愈发佩服了。

先前皮三让他去找班老领路，进入古地，他虽然没有拒绝，也确实去找了，但仅仅只是抱着一种可有可无的心态。

他觉得以自己现在的实力，进入古地应该没什么问题。

可在经历了这件事之后，他才明白自己有些想当然了。

这落雷的威力奇大无比，若不是班老未卜先知带着他和张若惜避开了，即便是以他的修为被劈中，恐怕也不会好受的。

落雷如此恐怖，而且毫无规律，更不要说还有充斥在此地，能让帝尊境都迷失十年之久的奇雾了。

咔嚓嚓……

四面八方不断地传来紫雷劈落的声音，尽管有奇雾阻隔了视线，但杨开依然能依稀地看到一道道微弱的紫光，从那浓浓的雾气中折射出来，雷电在奇雾之中游走，犹如狂魔乱舞，极为骇人。

自己等人似乎一下子进入了一片雷海之中，四周危机丛生。

张若惜根本不敢乱动，任由杨开用帝元将她包裹着，随波逐流。

班老在前方带路，行进方向飘忽不定，看似毫无规律，可神奇至极地，他总能带着杨开和张若惜避开落雷攻击的范围。

他就像是最富有经验的水手，即便只是驾驶着一艘木板船，也能征服那雄伟的大海，去最深处看那醉人的景色。

一声惨呼从附近传来，似乎有武者被落雷劈中，大喊救命，声音凄厉至极。

但也仅仅只是一瞬，那声音就戛然而止，仿佛被人掐住了脖子。

那武者的结局可想而知。

原本无处不在的阴魂，此刻也都消失的一干二净，三人沿途所过，连半只鬼影都看不到。

班老总是能在最关键的时候调转方向，避开紫雷劈落的位置，让三人行进起来一路有惊无险。

也不知道了跑了多久，四周的落雷声逐渐微弱了下去，最终半点声响都没了。

又往前冲了许久，班老才气喘吁吁地停了下来，一脸苍白，毫无血色。

杨开紧跟在他身后站定，神念无时无刻不在关注四周，以防不测。

“先生，你没事吧。”张若惜紧张地看着杨开。

先前第一道落雷劈下之时，杨开明显受了点伤，只是那个时候她根本不敢去打扰杨开，直到现在安稳下来才敢询问。

杨开摇了摇头，示意她自己无妨，这才望向班老道：“班老，现在安全了么？”

对那灭魂神雷，他还是很忌惮的。(未完待续。)

第两千五百四十四章 苦瓜脸

? 齐和风肃然抱拳道：“多谢大人！”

虽说杨开此刻出手也有逼不得已的意思，但只要他能击退这些阴魂鬼物，那就是所有人的救命恩人，齐和风道一声谢自然没什么问题。

“你们后方掠阵去吧！”杨开说了一声，身形晃动间便来到那正挡在洞口处的四人前方。

四人闻言，一下子就如脚底抹油一般，迅速退到杨开身后，动作干脆至极。

这四人一抽身，那无数阴魂便齐齐咆哮，疯狂朝内扑来，一个个面目狰狞可怖，让人委实替杨开捏了一把汗，不知道他一个人到底能不能挡的住。

帝尊境确实了得，可杨开也在这里战斗了一天半时间，总归是有些消耗的。

如今他成了众人眼中唯一的希望，自然没人希望他出事。

众目睽睽之下，杨开身形稳如山岳，纹丝不动，直到那些阴魂鬼物扑到面前三寸处时，神魂力量才忽然如海啸一般爆发出来。

轰……

似有一面无形的墙壁横亘在杨开面前，那些扑将过来的阴魂一下子全被阻挡在外，根本靠不得身，不但如此，在一道道无形的绞杀之力下，这些阴魂竟以极快的速度溶解开来，传出一片又一片的凄厉惨呼之声。

那情景，就像是从天飘落的雪花遇到了骄阳一般，阳光所过之处，雪花消融殆尽。

这才没完，杨开手上百万剑扫出，强横无匹的攻击卷起道道剑芒，流星赶月般朝四周扫出。

又是成片成片的阴魂被灭杀。

虽说这样的攻击对阴魂来说不如神识攻击有效，但杨开到底是帝尊境，百万剑又是帝宝，施展开来威力又能差到哪去。

那些普通的阴魂和鬼将稍一接触便粉身碎骨，灰飞烟灭，只有一些实力强大的鬼帅才能勉强保住性命，却也逼之锋芒。远远遁开。

见此情景，山洞内众人精神一阵，眼中的些许阴霾和绝望一下子消失不见，取而代之的无比的振奋。

“朋友。你脸色不太好啊。”齐和风忽然扭头，朝身边一个苦瓜脸男子问道，脸上满是关切的意思，“伤的很严重？”

那苦瓜脸男子闻言，眼中闪过一丝慌乱。不过很快被掩饰了下去，摇头道：“多谢齐兄关心，伤的不算厉害，休息一阵就无碍了。”

齐和风微微一笑，道：“如此就好，有这位大人出手，我等必定性命无忧，待这次危机过去，他可就是我等的救命恩人了啊。”

苦瓜脸男子不知道齐和风跟自己唠叨这些做什么，心中虽然不耐却也只能强笑一声。道：“是啊。”

齐和风又道：“朋友出身哪个宗门？”

苦瓜脸道：“无门无派，孤身一人。”

齐和风眉头一扬，道：“孤身一人竟也能修炼到道源三层境，朋友看样子天资不俗，有没有兴趣加入我齐家堡？”

“齐兄抬爱了，不过我这人一向自由自在惯了，暂时还不想加入什么势力。”

“行。”齐和风微微一笑，也不再多说什么，转头关注起杨开那边的动静。

苦瓜脸眉头微皱，悄悄地撇了一眼齐和风。发现他神色如常，似乎刚才真的只是跟自己随便说说话一样，这才放下心来。

洞口处，杨开一夫当关。纵横捭阖，剑芒所过，阴魂退散。

偶有几只漏网之鱼，也都被后方掠阵的几人拦截斩杀，根本无法突破到山洞内部去。

众人一下子都轻松起来，再无之前的焦虑不安了。

只要杨开能一直这么坚持下去。那这次的劫难肯定能度过啊，帝尊境果然不同凡响，不少人都露出崇敬的神色。怕就怕杨开也无法坚持太久，毕竟人力有时穷。

事实上，众人的担忧很快成真。

半日之后，大家明显发现杨开的攻击不如最开始那般犀利了，无论是那剑芒还是神魂攻击，威力都大打折扣，最明显的变化，便是漏网之鱼变多了。

不过这也难怪，杨开一人能坚持住半天功夫，已是实力强大的体现，要知道，之前可是四人一组，却也只能坚持一炷香啊。

又过了半日，杨开握剑的手都微微颤抖起来，脸色稍显苍白，一看便知已经快到极限。

齐和风起身道：“大人，您先且退回歇息一阵吧，剩下先交给我们。”

“是啊大人，你若是倒了，那我等也无法幸免，你还是先休息要紧！”其他人连忙附和起来，纷纷劝说。

他们倒不是真的关心杨开，只是如今杨开才是此地的中流砥柱，没了杨开，剩下的人活下的几率太低。

闻言，杨开沉吟了一下，颔首道：“也好！”

他在这里挡了一天，其他人也都恢复的差不多了，就算此刻他退回来，剩下的人也能坚持一段时间。

就在这时，一直呼啸在山洞外的风啸声忽然减弱了，而且幅度极大。

众人都是一愣，仔细朝洞外观望。

少顷，有人颤声道：“风啸快过去了！”

“哈哈哈！风啸快过去了，这下好了。”

“真的快没了，天不绝我，天不绝我啊！”

察觉到风啸将完，众人全都兴奋的大呼小叫起来，一个个仿佛捡了什么惊人的宝贝一样，恨不得将这个消息昭告天下，与他人分享。

更让众人欣喜万分的是，在风啸急速减弱的同时，那些阴魂鬼物似乎也收到了某种指令，齐齐退回奇雾深处，只是眨眼功夫，围困在洞口处两天多的危局便已解开。

所有人都欣喜若狂，一个个都挤到了山洞口处，探头朝外张望，想确定是不是真的安全了。

入目所见，外面的罡风已经快要消失不见，微弱的风力根本不足以带来巨大的杀伤，奇雾深处也不见半只鬼影。

劫难，真的就这么过去了！

“大人小心！”便在此时，齐和风忽然大喝一声。

与此同时，一道浑浊的光芒忽然自山洞某一处爆发出来，直朝杨开脑海中袭去，一闪而逝，杨开身形猛地一晃，似乎随时都可能跌倒的样子。

下一刻，一道身影扑到杨开身后，狠狠一掌朝他脑门处拍去。

“你敢！”齐和风睚眦欲裂，奋力追击，可事发突然，到底还是晚了一步，只能眼睁睁地看着毫无防备的杨开被这一掌击中。

其他人也都大惊失色，匆忙散开，警惕四周，根本不知道发生了什么事。

轰……

一声闷响传出，一只巴掌拍在杨开的脑袋之上，那出手之人面露狰狞的笑容，一击得手，便急速朝外窜去，一刻也不想在这里停留。

因为他知道，继续留下来只会被旁人群起而攻之，毕竟杨开此前救过这里所有人的命，算是大家的恩人。

恩人被攻击，无论愿意不愿意，总是要做做样子擒拿凶手的。

此人临走之时，扭头朝张若惜那边瞧了一眼，面上满是奸计得逞后的得意。

可入目所见，张若惜非但没有丝毫惊慌失措，反而一脸冷意地望着他，也没有要出手阻拦他的意思。

这是什么情况！此人心中一突，忽然感觉有些不安。

“打了人你还想走？”背后忽然传来一个让他毛骨悚然的声音。

这人连忙扭头看去，只见杨开一脸戏谑地望着自己，原本苍白的脸色哪还有什么苍白之意，分明红润至极，虚弱的气息也在这一瞬间变得及其雄浑。

他竟没有半点虚弱的迹象！

这怎么可能？

就算杨开是个帝尊境，接连在洞口处守了一天功夫，难道就没有半点消耗？还是说，他从头到尾都隐藏了实力，所展现出来的根本不是他全部的力量。

想到这里，此人一身衣衫都被冷汗打湿了。

那边杨开却是一伸手，直接抓住了他的脚踝，微微用力之下，一阵骨头碎裂的声响传出。

“啊！”那人惨呼起来，有心运转力量抵挡，却骇然发现在杨开那一握之下，自己的全身修为都被禁锢住了，根本动用不了半点力量。

杨开随手一扔，就将这人扔回了山洞，撞在洞壁之上，喋血不断。

“什么情况！”

“这是做什么？”

“怎么了怎么了？”

直到现在，其他武者才逐渐反应过去，可眼前的一幕却让他们一头雾水，完全不知道到底发生了什么，也不知道杨开为何要跟那武者交手。

齐和风冷着脸道：“此人居心叵测，竟趁这位大人虚弱之际出手偷袭，简直丧心病狂，天理难容！”

众人大惊，纷纷朝那倒在地上的武者望去。

这人正是齐和风之前与之闲聊过的苦瓜脸。

许是疼痛难忍，那苦瓜脸变得愈发像一枚长歪的苦瓜了，额头上满是豆大的汗水。

“真是可恶，若非这位大人，我等全要命丧此地，如今才逃出升天，你非但不知恩图报，竟还敢对这位大人暗下杀手，你到底有没有点良心！”

“此等卑劣之人就应该受抽魂炼魄之苦，在下不才，稍稍懂得一些神魂炼制之法，大人若是需要，尽管开口，保证让他后悔来到这个世上。”

“嘿嘿，我也懂一点，大人若是需要，我也可以帮忙，保证让他在十天半个月内死不掉，却又生不如死！”

苦瓜脸一听，脸色一下子苍白如雪，浑身打颤起来。(未完待续。)

第两千五百四十九章 顶不住

? 黄泉宗一众人等虽然心中不爽被琳儿这般使唤，但事已至此，他们也没了退路。

更何况，他们来此就是为了要诛杀杨开的。

“上！”尹乐生忽然大手一挥，口中爆喝。

刷刷刷……

那二十多黄泉宗弟子齐齐飞射而出，身形飘忽之间，一下子就将杨开包围的严严实实，而且他们的站位似乎也极为讲究，天上地下，左右前后，根本没给杨开留任何退路。

尹乐生紧张地观望，唯恐杨开这个时候动用空间神通遁走。

要是杨开察觉不妙遁走的话，那他们的心血就算白费了，这大阵还没布置起来呢，空间也没封锁住，根本无法将杨开击杀或者擒拿。

可让他感到欣喜的是，杨开似乎有些目中无人，竟丝毫不在意那二十多个黄泉宗弟子，依然只是静静地站在那里。

活该你妄自尊大啊，以为晋升了帝尊境，又有空间神通傍身便可天下无敌了么？今日便叫你知道什么叫天外有天，人上有人。

尹乐生心中暗爽，表面却是不动神色，神念死死地锁定杨开。

只是眨眼功夫，那二十多黄泉宗弟子便已站好了各自的位置。

哗啦啦……

一串声响之后，这二十多人纷纷祭出自己的秘宝，这些人的秘宝如出一辙，仿佛是同一人炼制而成，都是一面漆黑的大幡，迎风招展，传出哗啦啦的声响，散发着极为阴冷的气息。

这些大幡与杨开之前在碎星海中从仲振永手上得到的黄泉炼狱幡一模一样，明显都是同一类秘宝，似乎及得黄泉宗弟子的钟爱。

只不过这些弟子手上的黄泉炼狱幡散发出来的威能波动似乎不如仲振永的那一面，应该还祭炼的不太到家。

人已就位，幡已祭出，万事俱备，只欠东风！

尹乐生嘴角维扬。露出一抹狞笑，再喝一声：“布阵！”

那二十多黄泉宗弟子齐齐低喝，手上灵决舞动，霎时间。二十人之间似乎产生了一种极为微妙的联系，一层无形的禁制之力将这二十多人连接到一块，封锁天地，那些黄泉炼狱幡上，涌出淡淡黑气。开始朝中心弥漫。

“布阵？”杨开似乎吓了一跳，脸色有些慌乱，惊问道：“什么阵？”

尹乐生哈哈大笑，张狂道：“自然是要你命的大阵！”

到了这个时候，他已无需再担忧什么了，天罗封绝大阵已经布下，空间被封锁，杨开即便精通空间力量，也休想从这一片天地逃脱，除非他有能力将这大阵给破了。

可是二十多位道源境弟子。利用黄泉炼狱幡布置出来的天罗封绝大阵，岂是一个帝尊一层境能够破除的？

便是一位帝尊三层境，也能困上片刻。

杨开惊骇欲绝，脸色苍白地望着尹乐生，吞着口水道：“尹兄，我与你什么仇什么怨，你竟要如此对我。碎星海中，我可是放过你一马，你难道就一点不念旧情！”

尹乐生心中快意，冷哼道：“放我一马？莫要说的那般好听。若非我正好手上有你想要的情报，你能放我一马？我与你又有何旧情，杨开，废话休要多说。今日此地便是你葬身之处。”

杨开痛心疾首道：“尹兄你这是非要杀我不可了？”

尹乐生头颅维扬，冷笑不迭：“怎么？到了这个时候你竟还想活命？”

杨开咧嘴微笑，道：“能活，谁想死啊！尹兄，不如你今日放我离开，他日我再登门拜谢怎样？”

“你当我是三岁小儿？这话也好意思说出口？”

杨开无奈道：“看样子尹兄杀我之心已决。我说什么都没用咯？”

尹乐生爆喝道：“任你舌灿莲花，也没人听得进去。”

杨开忍不住叹息一声，伸出双手在自己两鬓边抹了一把，将头发往后拢了拢，一脸悲凉道：“尹兄，我还有个请求！”

“哼，你还想说什么？”尹乐生面上挂着冷笑，心中爽快的不行，不知道为什么，看到杨开这幅穷途末路无可奈何的样子，他就感觉仿佛刚刚蹂躏了几十个少女一样，浑身的快意几乎无法宣泄。

“请让我保持这最帅的姿势死去！”杨开侧脸对着他，斜角望着天空，背负双手，一副帅的掉渣的模样。

琳儿嘴角一阵抽搐，低声对符老道：“这人也真够臭美的。”

符老完全不知道该说什么好。

尹乐生却忽然眉头一皱，爆喝道：“你耍我！”

在这一刻，他猛然意识到，杨开跟他废话这么多根本就不是因为害怕，也不是因为人之将死其言也善，分明就是在消遣自己。

杨开哈哈大笑，道：“玩玩嘛，尹兄何必当真呢，你该不会真的以为本少怕了你吧？”

他一脸促狭的表情，让尹乐生愤怒的几欲吐血。

话落之时，空间法则涌动，杨开身形忽然模糊下去。

不过很快，他的身体便再次凝实了，重新出现在原地，丝毫没有移动过。

“天罗封绝大阵，果然名不虚传！”杨开眉头一扬，虽然听齐和风提起过这大阵的威力，也知道它能封锁天地，但杨开还是想试试自己能否离开这里。

如今一试之下，发现四周的空间果然被隔绝开来。以他在空间力量上的造诣，竟也没办法做到瞬移。

“还不动手！”尹乐生见状大吼一声，唯恐下手迟了就被杨开逃了。

那二十多黄泉宗弟子得令，纷纷鼓动源力，灌入手上的黄泉炼狱幡，猛地催动起大阵的威能。

呼呼呼……

一阵阵鬼哭狼嚎之音传出，让人感觉仿佛一下子来到了幽冥鬼蜮一般，阴寒的气息弥漫开来，让大地都成为了一片冻土，四周树木花草更是在第一时间枯萎，变成飞灰。

那二十多杆黄泉炼狱幡中，不断地涌出浓浓的黑气，黑气之中，隐约还有无数阴魂鬼物在翻腾涌动，张牙舞爪，骇人可怖。

只是三个呼吸的功夫，那被天罗封绝大阵封锁的天地内便变得一片漆黑，从远处放眼望去的话，仿佛这天地间忽然多出一个巨大的黑球一样。

这黑球直径几十丈，笼罩了偌大一片范围，让杨开的身影彻底消失在其中。

大阵威能初显便已如此恐怖，若是完全展开只怕会更加厉害。

尹乐生嘴角边全是狞笑，死死地盯着那巨大的黑球不放，似乎是想亲眼看着杨开的死亡。

若说之前杨开还有那么一点点逃生的希望，那么此刻大阵的威力显露，杨开绝无生还的可能。被这大阵笼罩，生机会不断地流逝，不但如此，二十多杆黄泉炼狱幡的威能会在大阵的增幅下有极大的提升，辅以二十多黄泉宗弟子联手攻击，磨也能把杨开磨死。

“尹乐生，你机关算尽，无非是想要取我性命，真以为本少破不开这大阵？”

黑球之中，忽然传来杨开的厉喝之声，中气十足，似乎丝毫没有被大阵影响。

尹乐生眼帘一缩，忽然有一种极为不妙的感觉。

还不等他回话，那黑球内蓦然传出一股及其恐怖的力量波动，紧接着一声爆响，震耳欲聋。

本就巨大的黑球似乎在一种能量的爆发之下，急速膨胀了一圈，一副随时可能崩溃的样子。

那负责主持这天罗封绝大阵的二十多道源境弟子也是齐齐脸色一白，浑身巨颤，险些受到了阵法的反噬。

尹乐生大吃一惊，眼珠子几乎瞪了出来。

华飞尘也是骇然道：“怎么可能？他不是才刚刚晋升帝尊境么？”

虽然因为大阵的隔绝，他无法看到杨开刚才到底动了什么手脚，但能将大阵影响到这种程度，显然是释放了什么威能巨大的秘术啊。

一个刚刚晋升的帝尊境，如何能做到这种程度？

华飞尘自付若是自己被困在其中，怕是只有等死的份了，根本无法撼动着大阵分毫。

眼前所见，是那么的不真实！

“轰……”

又是一声巨响传出，刚刚恢复下来的黑球再一次膨胀起来，而这一次膨胀比起刚才还要厉害。

哇……

一连串声响，那二十多道源境弟子竟直接有一般人口吐鲜血，身形摇晃起来。

先前杨开一击就让他们受到了些震荡，这还没缓过神便又来了一下，这下他们是真的受伤了，虽然伤势不算严重，也不会影响到大阵的运转，但谁知道杨开能释放出几次那样的攻击？

若再多来几下，这大阵恐怕真的要被破了啊。

“华师叔，尹师兄，顶不住了！”有人高声呼喊。

尹乐生也是呆了，他一心想要杀死杨开，为此还特意从宗门内带了这么多人手出来，甚至连帝尊两层境的华飞尘也请动，更布下天罗封绝大阵，这样的阵容和资本若还无法杀死杨开，那他还有何颜面返回黄泉宗？有何颜面去面见对自己寄予厚望的师尊？

此事若是失败，比杀了他还要让他难以忍受。

“轰……”

第三声响动传出。

噗噗噗……

二十多黄泉宗弟子齐齐喷血，脸色苍白，而那巨大的黑球更是从某一处裂开了一道口子，浓郁的黑气忽然弥漫出来。

尹乐生两眼呆滞。

大阵……真的要崩溃了。

而此时距离杨开动手才不过五息时间而已！(未完待续。)

第两千五百五十章 太乙玉桂碗

? “琳儿小姐，还请出手相助！”华飞尘眼看天罗封绝大阵即将被破，再也忍不住，转头冲红衣少女爆喝一声。

琳儿噘嘴道：“什么破阵法，二十多个人出手居然连一个人都困不住，还好意思说这阵法如何如何厉害！本小姐之前说要帮忙的时候，你们不是还说不用么，现在晓得求我了。”

华飞尘听的吐血，心想这可不管阵法的事情，完全是敌人太过强大，而布阵之人的实力不足的原因。

这天罗封绝大阵，布阵之人的实力越高，黄泉炼狱幡的等级越高，威力就越大，否则也不至于能成为黄泉宗的护宗大阵。

他与尹乐生本以为这次出手万无一失，毕竟杨开才刚晋升帝尊，能厉害到哪去？只要封锁了空间，那不是随便他们蹂躏。

可事实跟想象的完全不同，这杨开的实力根本不是能用常理来推断的。

“琳儿小姐莫说风凉话了。”华飞尘急的额头冒汗，道：“这杨开若是逃了，琳儿小姐的事情恐怕也要落空。”

琳儿这才猛然惊醒，道：“也对！那就帮你们一次。”

说话间，她手上忽然出现一只晶莹剔透的玉碗，那玉碗并不大，被她一只纤纤玉手拖在掌心中，散发出洁白的光芒，碗中还有一株古桂图影，那古桂也不知道何人雕刻，看起来栩栩如生，甚至还在微微摇动，仿若活的一样。

琳儿娇叱一声，一抬手，将那玉碗跑出，口中低喝道：“去！”

玉碗一下子化作一道白光，飞射到黑球上方，迎风便张，眨眼功夫便成了一个半圆形的洁白光幕，直接倒扣着笼罩了下来，将黑球罩在其中。

不但如此。那玉碗之中的古桂虚影也化作真实般的存在，扎根在大地之中，成为一颗参天古树，奇香阵阵。飘荡开来。

轰……

与此同时，杨开的攻击再至。

那黑球猛地再度膨胀开来，可是有玉碗所化的洁白光幕在外阻挡，黑球这一次竟没有涨大多少就被压制了下去。

二十多个黄泉宗弟子本来都面色苍白，以为这次大阵肯定要被破开。受到反噬，可一见那光幕笼罩之下，大阵安然无恙，都惊喜交加起来，愈发卖力地鼓动自身源力，催起大阵威能。

华飞尘瞧的一阵眼热，吞着口水道：“这便是那太乙玉桂碗？”

这件帝宝可是有极大的名头，东域强者鲜少有人不知，只是见过它真面目的人却是少之又少。华飞尘也是头一次见到，以他的眼力和见识自然知道这帝宝的威能可怖。

“怎么。你想要啊？”琳儿扭头瞪着他。

华飞尘一脸惶恐，连忙道：“不敢不敢，只是今日琳儿小姐让老夫大开了眼界，真是不虚此行啊。”

“那么多废话，赶紧动手，我奴驾不了这东西太久的。”琳儿脸色微红，一身源力如泄闸的洪水一般不停地往外流逝，看的出来，她祭出这帝宝的消耗也是巨大无比，确实无法长时间维持。

华飞尘如梦方醒。肃然道：“还要请琳儿小姐配合一下。”

说话之时，他冲尹乐生打了个眼色，两人心照不宣，齐齐晃动身形。朝那黑球扑去。

琳儿手掐灵决，待到两人靠近，这才忽然将洁白的光幕打开一道缺口，让两人通过。

那二十多黄泉宗弟子自然也如法炮制，让华飞尘和尹乐生顺利冲进天罗封绝大阵之中。

大阵内，杨开轻咦一声。表情古怪至极。

因为之前他几乎快要将这狗屁大阵给破开了，可不知道为什么忽然又多出一股及其坚韧的力量，将紊乱的阵法重新稳定了下来。

不但如此，连四周的空间也被封锁的更加紧密了，他整个人更是生出一种被压制住的感觉。

身在这鬼蜮一般的大阵内，杨开就如置身那奇雾，神念也无法延伸太远，自然不知道外面有琳儿从中作梗，使用了一件威力极大的帝宝。

他还以为自己小瞧了这个阵法的威力。

嗤嗤嗤嗤……

四周不断地传来破空之中，一只只面目可憎的阴魂鬼物游弋在他的四周，瞅准机会便发起攻击。

天罗封绝大阵是以黄泉炼狱幡为根基布置下来的，封锁天地的黑雾也是黄泉炼狱幡中释放出来的，大阵加持之下，自然能极大地提升黄泉炼狱幡的威能。

杨开身处在大阵之中，等于要与二十多个手持黄泉炼狱幡的黄泉宗弟子为敌，这根本不是一加一那么简单。

那一只只阴魂鬼物的实力似乎也得到了极大的提升，杨开虽然极力将其振开，但也没杀掉几只，先前他一心破阵，导致此刻竟被围困了。

到了这时，他才发现这阵法的诡谲之处。

被阵法笼罩中，杨开发现自身的生机正在缓缓流逝，四周的黑气之中蕴藏了一种及其难缠的腐蚀之力，正在侵蚀自身的血肉和帝元。

呜呜呜……

耳畔边全是那种让人毛骨悚然的鬼叫声，一只只鬼影隐藏在黑雾之中，不断地从四面八方发起进攻。

杨开屈指连弹，一道道月刃四面八方地斩去。

这一片天地虽然被隔绝开来，让他无法瞬移出来，但是在这黑球内部，他动用空间力量还是没有什么限制的。

月刃威力恐怖，撕裂空间之下，一只只鬼舞被打成飞灰。

就在这时，杨开忽然生出一种危机感，本能地反手一掌朝身后推去。

可这一掌竟是打了个空，反而是右肩处被人狠狠攻击了一下，让他浑身气血翻滚，踉跄后退。

幸亏他身体结实，否则这一掌便足以让他胳膊断裂。

“杨开，天罗封绝大阵之内，我为主宰，我要你生，你便生，我要你死，你便死，你没有活命的机会！”尹乐生的声音忽然从四面八方传来，飘忽不定，根本无法断定他藏身在哪个方位。

杨开眉头紧皱着，隐隐觉得事情有些麻烦了。

尹乐生和华飞尘都是黄泉宗的人，此刻在这大阵之内简直如鱼得水，反倒是自己是被束手束脚，一身实力发挥不出来多少。

再有这大阵吞噬生机，无数阴魂不断袭击，若不想想办法的话，这一趟可能还真走不出去了。

杨开心思急转，身形还没站稳，便感觉一股寒意朝自己颈脖处袭来。

他大惊之下，百万剑轰然祭出，迎着那寒意便斩了出去。

叮当一声脆响，火花四溅。

一声惊疑传出，似是华飞尘的声音。

他明显没想到杨开身处在这种绝境之下，竟还能察觉到自己的偷袭，导致自己这一击毫无建功。

百万剑在手上挽了个剑花，杨开举目四顾，虽然依旧看不清，却嘴角含笑，道：“尹乐生，碎星海放你一次你就该好自为之，不曾想你竟还跑到古地这里来截杀我，既然你这般急于求死，那本少说不得也要成全你了。”

尹乐生大怒，道：“死到临头还这般嘴硬，我倒要看看你还能翻出什么浪花来。”

杨开嘿嘿笑道：“你拭目以待好了，等会可不要哭！”

尹乐生怒火中烧，还想再说些什么，华飞尘却打断了他，道：“尹师侄慎言，他在查探你的方位！”

尹乐生一听，觉得华飞尘说的不错，杨开分明就是无计可施了，所以才会不断地招惹自己说话，好方便查探自己的位置。

当下闭口不言。

杨开却轻轻冷笑，道：“以为有这狗屁阵法相助，本少就拿你们没办法了？一炷香之内，让你们跪地求饶。”

“大言不惭！”尹乐生真是被气坏了，还是没忍住喝了一句。

华飞尘也气的直哆嗦，他修炼到今日，还真没见过这般不知天高地厚的家伙，明明死到临头了，还叫嚷个不停，也不知道哪来的底气，心中暗暗决定，等会擒住了他定要好折磨一番。

几句交锋之后，黑球内再无话语传出，只有不断地咻咻之音。

红衣少女和符老站在外面，虽然不知道里面的情况如何，但也明白杨开现在肯定不好过。

因为每隔一会儿，杨开都会闷哼一声，显然是被华飞尘和尹乐生给攻击到了。

琳儿极力催动那太乙玉桂碗的威能，虽然消耗巨大，但小脸上却全是振奋之色，与华飞尘一样，都在暗暗期待等会儿折磨杨开的场景。

只要能将杨开拿下，出了心头这口恶气，付出再大也值得。

砰砰砰……

黑球之中，隔三差五地传来交手的动静，不过很明显，杨开彻底落入了下风，只是被动挨打，若非他对空间力量的把握极为敏锐，每每有攻击到来之前都有所察觉，只怕已经死了不知道多少次了。

绕是如此，此刻他也是浑身狼狈，一身上下不知道有多少伤口，虽然都不是什么严重的伤势，可累积起来也是极为惊人的。

“居然还不死！”尹乐生心中又惊又怒，杨开跟他一样都是刚晋升帝尊的，此刻居然展现出远超过他的实力，这让他实在难以接受。

不过应该快了，大阵之内，生机流逝，阴寒入体，他又受了伤，肯定要不了多久就会强弩之末，到时候便会成为砧板上的鱼肉。(未完待续。)

第两千五百五十二章 活该你有今天

? 前后不过十息功夫，那黄泉宗弟子便忽然浑身一阵抽搐，紧接着断绝了生机，躺在地上一动不动。而他的身上此刻无一完好之处，连那花花绿绿的肠子都被他自己给扯了出来，看起来骇人至极。

漆黑的能量依然在他身上燃烧着，似要持续到天荒地老。

咻咻咻……

一道道黑光，接连不断地从天罗封绝大阵内飞射出来，精准无比地朝一个个黄泉中弟子射去。

那些弟子们被吓得魂飞魄散，纷纷起身逃遁，口中大呼长老救命。

华飞尘哪有功夫救他们的命，此刻他与尹乐生两人联手也依然被杨开追得鸡飞狗跳，连口气都喘不过来，所以即便知道那些弟子正在遭受万鬼噬身之苦也无能为力。

不过就算他此刻空闲，也是没办法救下那些弟子的。

对黄泉宗的弟子来说，万鬼噬身是最恐怖的酷刑，是最让人难以忍受的死法，这与他们修炼的功法，祭炼的秘宝有关。

但这毕竟是黄泉中的根本，又有哪个弟子不去修炼？

一声声惨叫传出，这次却不是那些阴魂了，而是被万鬼噬身的黄泉宗弟子们。

短短三十息功夫，黄泉宗这边的人手便折损了一小半，全都是因为黄泉炼狱幡破损而受到反噬身亡的。

不过大阵却是依然在运转。

天罗封绝大阵是个比较奇特的阵法，也是及其灵活的阵法。五个人可以布阵，十个人也可以布阵，二十个人也可以……

所以即便这边死了不少，那阵法也没有停止运转。

只不过黑球的颜色似乎变淡了不少，已经隐约可以看到里面有三道身影正在急速飞窜，激烈交锋。

自己这边的人手一下子死了一小半，剩下的黄泉宗弟子们自然是胆战心惊，他们知道，再不逃的话自己跟那些死去的师兄弟们肯定没两样。早晚都要被反噬而亡。

但华飞尘不开口，他们又哪里敢逃？真要在这个时候逃走，他们必定会遭到整个黄泉宗的追杀，所以只能咬牙苦苦支撑。

“召唤鬼王啊。一群蠢货！”尹乐生忽然破口大骂起来。

那些黄泉宗弟子闻言全都一震，紧接着面上闪过一丝决然的神色，忽然齐齐掐动灵决，浑身源力涌动。

紧接着，一口口精血从他们口中喷出。朝那黑球喷去。

殷红的鲜血印入黑球之中，就如雨水落进了大海，很快消失不见。

可是黑球内的幡魂却像是受到了什么刺激一样，不断地沸腾咆哮起来。

华飞尘适时地飞扑过去，挡在杨开面前。尹乐生则迅速抽身后退，一脸怨毒地望着杨开，下一刻，他手上忽然出现一面鬼幡。

正是黄泉中弟子的标志——黄泉炼狱幡。

他双手握住这鬼幡，也是一张口，冲自己的秘宝喷出一口精血。猛地挥动之下，那鬼幡迎风便张。

呼哧呼哧……

鬼幡之上忽然传来一阵有节奏的声响，仿若呼吸之声，让人感觉及其诡谲。

而伴随着这个声音的响起，那黑球之中的浓郁黑气和无数幡魂竟像是受到了什么吸引一样，齐齐地朝尹乐生手上的黄泉炼狱幡汇聚过去。

不到片刻功夫，所有的黑气和幡魂都消失不见。

杨开三人所在之地，视野一片清明，只剩下一个太乙玉桂碗的洁白光幕笼罩大地，封锁空间。

杨开心头一跳。本能地察觉到一些危险的感觉，与华飞尘争斗之时，忙里偷闲地朝尹乐生那边望了一眼，只见尹乐生狞笑不止。厉喝道：“杨开，这下看你死不死。”

他话落之时，手上的黄泉炼狱幡忽然爆为一团黑雾，而在那黑雾翻腾之中，两只猩红的双目忽然闪烁起妖异的光芒，似能吞噬人的神魂一样。让人无法移开目光。

紧接着，两只巨大的鬼爪从黑雾之中探出。

撩撩绕绕之际，一个巨大的身影呈现出来。

这身影高达五丈有余，通体漆黑，却是面目可憎，额头处甚至还有一支朝天弯曲的独角，嘴中遍布獠牙，身影悠一出现，便给人一种极为压抑的感觉。

四周的空气似乎也一瞬间降至冰点。

呼哧……

那身影的鼻孔中喷出一道白气，竟将虚空都冻结。

“鬼王！”符老眼帘一缩，知道黄泉宗这些人是要拼命了，否则也不会祭出这样的秘术，此秘术一出，不是你死就是我亡啊。

这个鬼王，与古地通道内的鬼王可不一样，古地通道内的鬼王是自然生成的，经年累月修炼到那等强大的修为，而眼前这一只却是黄泉宗众多弟子利用自己所掌控的幡魂融合而出。

不可否认，这鬼王散发出来的气息及其强大，竟堪比帝尊三层境强者，那阴气一荡，便是在外面观战的符老也是忍不住打了个哆嗦。

反倒是修为更低的琳儿相安无事，不过她的身上却闪烁出一层微弱的光芒，似乎正是这光芒的笼罩，才让她避免了被阴气侵蚀的命运。

“师叔助我！”尹乐生厉喝。

华飞尘当即虚晃一招，逼退杨开，身形连闪之下直接退到尹乐生身旁，一拳砸在自己的胸口处。

噗……

鲜血从华飞尘口中喷出，正喷在那鬼王的身上，让鬼王的气息又增不少。

灵决掐动之下，华飞尘与尹乐生两人神色一片肃然，似是产生了什么共鸣，与那鬼王建立起了一层莫名的联系。

杨开神色凝肃地站在原地，眼珠子滴溜溜转动，不停打量那鬼王。

不愧是东域的顶尖宗门，竟有如此离奇的秘术，他本以为自己胜券在握，却不想还有这样的变故。

那边尹乐生咬牙厉喝道：“杨开，没想到你竟如此强大，不过你能强的过鬼王么？这可是我黄泉宗十几人全部的力量，你必死无疑！”

杨开哼道：“这话今日你说了好几遍了，本少不是还好好地站在这里？”

尹乐生怒意难抑，也懒得与他再废话什么，手上灵决一动，爆喝道：“死！”

话落之时，那鬼王双目绽放出殷红光芒，如一只提线木偶般朝杨开扑来。

“给我吞了它！”杨开把手一指，那无数噬魂魔虫振翅飞出，在半空之中组合成一团虫云，与鬼王正面碰撞。

轰隆……

虫云一下子崩散开来，数不尽的噬魂虫被撞飞出去，跌落在地上，生死不知。

反倒是鬼王屁事没有，余势不减。

虫云毕竟是由无数噬魂虫组成的，本身结构并不严密，哪能抵得住这样的冲撞，自然一下子就散开了，看起来就像是不堪一击一样。

尹乐生哈哈大笑，道：“让你嚣张，让你放肆，活该你有今天。”

话中之意，似乎觉得杨开觉无生理。

杨开嘴角边噙着冷笑，漠然地注视着那扑来的鬼王，纹丝不动。

尹乐生的大笑声戛然而止，瞪大眼珠子盯着前方，只见那鬼王身上竟不知何时爬满了那种漆黑的虫豸，明显是刚才正面碰撞时悄悄落上去的。

咔嚓嚓……

一阵春蚕咬桑叶的声响传出，奔袭中的鬼王竟露出极为痛楚的神色，张嘴嚎叫，速度也一下子变慢了不少。

“这……”尹乐生目瞪口呆，没想到那些古怪的虫子竟如此了得，居然连鬼王都可以吞噬。

华飞尘的脸色忽明忽暗，眼中闪过一丝迷茫之色，忽然像是想起了什么，惊呼道：“噬魂虫，这是噬魂虫！”

他是帝尊两层境强者，修炼了不知道多少年，见识阅历自然丰富无比，认识噬魂虫也不足为奇。

他一开始也没能认出来，毕竟这些噬魂虫跟他从典籍中看到的实在不太一样，无论是个头还是凶残程度都运非典籍中所记载可以比拟。

直到此刻，他才灵光一闪。

知道这是噬魂虫之后，华飞尘神情变得慌乱无比。

尹乐生或许不知道噬魂虫的厉害，可他清楚啊，黄泉炼狱幡和阴魂鬼物最怕这玩意了。怪不得之前那么多弟子惨遭毒手，原来是这种东西在作祟。

他说话之时，之前那些被撞飞出去掉落在地上的噬魂虫也都慢慢爬了起来，振了振翅膀，嗡嗡飞出，朝鬼王扑咬过去。

一瞬间的功夫，庞大的鬼王便被噬魂虫覆盖住了，只剩下两只猩红的眼睛还依稀可辨。

受到噬魂虫的啃食，鬼王似乎有些不太受尹乐生和华飞尘两人的控制，不断地惨嚎扭动，显得极为痛楚。

华飞尘知道情况不妙，连忙爆喝道：“速战速决！”

噬魂虫一出，他们根本拖不起，时间久了，鬼王只怕要被啃的连渣都不剩，到时候他和尹乐生也得受到万鬼噬身之苦。

十几个弟子死在眼前，华飞尘可不想赴了后尘。

尹乐生也是聪明人，自然知道其中的厉害关系，当下便与华飞尘两人联手，强行驱动鬼王攻击。

吼……

一声咆哮，鬼王的两只眼珠子愈发殷红，犹如浇筑了鲜血一样，它不再理会噬魂虫的干扰，而是直接朝杨开飞扑过去，身在半空之中，那巨大的鬼爪伸手一握，手上忽然出现一支漆黑的镰刀，隔空就朝杨开劈了过去。(未完待续。)

第两千五百五十五章 真要杀

? “我黄泉宗……绝不会轻饶了你！”

一声近乎呢喃般的声音从不远处响起，杨开扭头望去，只见那边生机快要断绝的华飞尘躺在地上，瞪大眼珠子朝这边望来，一双眼睛里全是灰白，仿佛不知道死了多少天的鱼眼。

说完这句话，他也脑袋一歪，彻底没了气息。

中了岁月如梭印，强撑到现在才死去，他也算是不错了。

死人的威胁杨开自然不会在意，伸手一挑，将尹乐生手上的空间戒取下，丢进自己怀里。

这位可是黄泉宗的首席大弟子，身上的好东西必定不少，杨开岂能错过。

还不等他转身去处理华飞尘的实体，杨开忽然脸色一变，急忙将手中握着的帝绝丹扔了出去。

碰……

一声爆响，帝绝丹一下子爆开，化为齑粉消散在空中。

杨开脸色阴晴不定，好好的心情一下子坏透了，咬牙道：“禁制！”

他不知道这帝绝丹上被设下了什么禁制，但肯定跟尹乐生的生死有关，这毕竟是黄泉宗宗主赐予尹乐生的护身宝物，尹乐生一死，那禁制就被触发了，导致这枚帝绝丹就这么白白浪费。

杨开心疼死了，可事到如今，心疼也无用，只能收拾了一下情绪，走到华飞尘身边将他的空间戒也收了起来。

那边失去控制的鬼王已经不足为虑，无数噬魂虫在它身上啃咬着，将它当成了可口的美餐，想必用不了多久就会将其吞噬殆尽。

地上横七竖八趟了二十多具尸体，血腥味刺鼻。

杨开自己也受伤了，那被鬼王一镰刀劈中的伤口直到现在也没能愈合，伤口边缘翻卷的血肉上漆黑的能量缠绕，不断地腐蚀。

杨开伸手一招，立刻便有一小片噬魂虫朝他飞了过来，落在他的伤口处。

噬魂虫既然能啃食鬼王。那对付鬼王的阴寒之气肯定也没问题，召它们过来是要处理伤势的。事实正如他所想的那样，噬魂虫一落入他的伤口处，便卖力地吞噬起来。

不大片刻功夫。那漆黑的能量就被吞噬干净，没了这阴寒之气的侵蚀干扰，杨开体内金血的强大恢复能力终于发挥出了作用，伤口处血肉蠕动，恐怕用不了几日便能痊愈。

直到这时。杨开才扭头朝红衣少女那边望去。

双方目光悠一接触，琳儿便忍不住吞了口口水，别看她刚才嘴上说的漂亮，其实心里也是怕的要死。她可从来没见过有人能如此凶残，竟能以一敌多，反而将敌人全部斩杀，而且他杀的还不是一般人，那可是黄泉宗的两个帝尊境，外加一群布置了天罗封绝大阵的道源境啊。

再配合着杨开胸口处那巨大的伤口，更添一份狰狞的感觉。

眼看杨开朝这边望来。说不慌那是假的，琳儿现在也是有些后悔，早知道就跟符老逃了算了，留在这里逞强做什么啊。

她也不想想，以杨开的本事，即便她想逃也逃不了多远，除非她与符老遁回古地通道，借助奇雾的干扰方才能摆脱掉杨开。

沙沙沙……

杨开一步步朝那边行去，目光冰寒，给了琳儿极大的压力。

符老护主心切。已经闪到了琳儿面前，一脸戒备的神情。

“还算老实！”杨开走到他们面前三丈处，站定身形，剑锋一指。冷冷道：“看在你们这么老实的份上，本少可以给你们一个痛快，说吧，想怎么死？”

符老一听就急了，这位还来真的啊？这天底下有几个人敢拿剑指着自家大小姐问她想怎么死？看杨开那一脸杀机的样子，似乎是真的不打算放过自己两人了。

想来也是。先前他被小姐用帝宝束缚，差点命丧在黄泉宗的人手上，换谁心里也有气。

可是小姐如何能死？她若死了，这天下只怕是要大乱。

符老沉声道：“这位少爷，冤家宜解不宜结，这次是我们做错了，你高抬贵手，就当今日之事没发生过怎样？”

“没发生过？”杨开斜眼望着他，一肚子恼火，冷哼道：“本少身上的伤口难道是假的？如何能当没发生过？”

伤口还没愈合呢，白森森的骨头还露在外面，这岂能当没发生过。

符老脸色一沉，道：“老夫这般说也是为你好，你若执迷不悟的话，必定大难临头。”

杨开气及反笑，道：“本少知道你们来头不小，背后有大人物撑腰，但那又如何，落在本少手上，生死只在我一念之间，失败者当有失败者的觉悟，还敢这般大言不惭，信不信我一剑捅了你！”

说话间，杨开剑锋一转，直接顶在符老的胸口上，手腕晃动着，那锋锐的剑尖切割的符老衣衫裂开，吓得他连忙往后退了一步，强撑起来的气势也瞬间烟消云散，如霜打的茄子一样。

他还真怕杨开一怒之下将自己给捅了，小姐若是被杀这家伙肯定大难临头，可若是自己被杀的话可没人替自己出头的。

自己本就是一个护卫，负责保护小姐安全的，如今连自己的命都保护不了，如何保护小姐。

碰到不要命的了！

符老心中那个恨啊，早知道这人如此强大，早知道黄泉宗那群人那般废物，他怎会主动找上门来与黄泉宗合作，带着小姐三番两次地挑衅杨开？

可话又说回来了，谁知道一个帝尊一层境这么猛啊。

“那、那你想怎样？”符老软了气势，弱弱地问道。

如今人为刀俎，我为鱼肉，不低头不行啊，什么屈辱暂且放到一边，等活命了再说，君子报仇十年不晚嘛。

杨开脸色一沉，道：“有仇报仇，有怨报怨，本少说了，凡事可一可二不可三，你家小姐这般执迷不悟，早晚要闯出大祸，不如本少现在就替你背后的大人清理门户，省的他多操心。”

符老大惊，感情自己刚才说的都是对牛弹琴啊，这人杀机不泯，一心要致小姐于死地，这可如何是好？

他不敢再犹豫，连忙道：“你可知道我们是什么人，我家小姐又是什么人，她可是……”

“滚开！”杨开不等他把话说完，便一脚踹了过去。

符老根本防备不住，眼睁睁地看着那大脚朝自己面门处踹来，惨呼一声，直接飞了出去，鼻子差点都被踹塌了，倒在地上哼哧哼哧半天爬不起来。

杨开一脚料理了符老之后，双目一瞪红衣少女，沉声道：“你这磨人的小妖精，荒城中本少好心放你一马，你不懂感恩图报也就罢了，竟还与黄泉宗联手欺负本少，今日便取你性命，叫你知道这世上有些人你得罪不得。”

琳儿大惊，花容失色道：“你敢！”

可话没落音，她便看到杨开举剑朝自己劈来。

霎时间，琳儿一张俏脸变得苍白无比，死亡的气息将她笼罩，让她浑身冰凉，手脚发冷。

她从没有过这样的体验，从小到大，养尊处优，呼前喝后，所过之处，谁人敢不听号令？更不要说有人敢杀她了。

可是现在，便有那么一个人要她的命。不止是嘴上说说，还真就动手干了。

她只是道源三层境，刚才施展帝宝消耗巨大，如今连路都走不稳，面对这一击如何能防备的住。

死……原来是这种感觉？

真有人敢杀自己？琳儿一下子怔在了原地，就如被施了定身术一样。

百万剑横空劈下，杨开丝毫没有留手，帝元鼓动之时，便是符老在前也能一破为二，更不要说娇滴滴的琳儿了。

可就在百万剑即将劈中之时，琳儿颈脖处的一枚漆黑吊坠忽然爆裂开来，化作一道漆黑的屏障将她包裹在其中。

轰……

一声巨响传出，百万剑劈在那屏障之上，竟不能损其分毫，反倒将杨开震的往后退了好几步。

杨开眼帘一眯，丝毫没有惊讶之色，仿佛早有预料一样，紧盯着那漆黑的屏障，冷哼一声。

而那漆黑的屏障在护住琳儿之后，立刻便化作一道黑光，在附近转悠了一圈，直接射入倒在地上的符老身上。

嗡……

天地嗡鸣，一股难以想象的威压忽然弥漫出来，看那源点明显就是符老所在之地。

哗啦啦……

方圆百里之内，鸟飞兽散，似是察觉到了什么危险，亡命奔逃。

杨开也是忍不住吞了口口水，暗暗戒备。

眼前这情景他再熟悉不过了，分明就是强者魂降啊。

当日在碎星海中，封溪就玩了这么一出，令他记忆犹新。

这些出身顶尖宗门的精锐们，一个个似乎都有压箱底的手段，帝绝丹只是最常见的，魂降无疑要更厉害一些，那是真正的强者一缕神魂降临，虽说无法发挥出强者的全部实力，可也不是一般人能对付的。

强者魂降，带来的不仅仅是实力上的压力，更多是威望和名声的忌惮。

顶尖强者就那么些人，一旦神魂降临，谁敢轻视？

封溪能让他老爹魂降碎星海，眼前这位琳儿小姐自然也能让她背后的强者魂降此地。

杨开早就知道会有这么一出，所以压根没指望能杀掉琳儿，只是心头这口恶气不出，实在不爽。(未完待续。)

第两千五百六十四章 男的杀，女的抓

? 正当杨开准备趁热打铁再接再厉的时候，却不想老三忽然用力抓挠着自己的头发，伤心欲绝地大哭：“师尊你在哪，弟子找不到你……”

一缕缕粘在一起的头发被她狠狠抓下，落在地上。

凄凉的画面，悲怆而自责的语气，着实让闻者伤心，见者落泪。

张若惜的眼眶一下就红了，目光朝杨开那边撇了一眼。心里在想，若是有朝一日先生忽然失踪了，自己肯定也是会去找的，哪怕三千年，三万年，时间的流逝也阻挡不了自己的步伐。

“师尊！”老三忽然又娇喝一声，身子犹如炮弹一般冲天而起，一扭之下朝古地深处射去。

“追！”杨开又气又无奈，气的是自己明明跟老三说了实情，她却置之不理，反而让她的神智受到刺激大为混乱，无奈的是老三现在的情况，自己实在没办法跟她讲道理。

为今之计只能紧追不放，找机会把老三打晕再说，哪怕让她受点伤也在所不惜。

裹着张若惜一路追踪而去，绕是杨开不惜动用了空间力量，瞬移了好几次，还是在一炷香后弄丢了老三的踪影。

先前就是这样，若不是老三再次主动现身，他肯定发现不了。

但是这次老三受了刺激，想要她再主动现身怕是不太可能了，杨开环顾四周，一脸懊恼。

他算是彻底领教了老三的本事，在这鬼地方竟也能来去自如，真是不佩服都不行啊。

轰隆隆……

一阵响动由远及近地传来，似有不少人正朝这边靠近，显然是杨开与张若惜之前追寻老三闹出来的动静传了出去，引起了一些注意。

杨开眉头一皱，朝那声音来源的方向望去，心中狐疑不解，不知道在这古地之中怎会一下子出现这么多人。

神念朝那边扫过，竟发现有个帝尊境强者的气息。而且这气息……似乎还不是人类。

妖族？杨开心中立刻有了猜测。

不大片刻功夫，一道道身影便忽然从一侧丛林中窜了出来，这些身影一个个都长得凶神恶煞，看起来极不好惹的样子。而且身上妖气滚滚，汇聚在一处，竟显得妖气冲天，猛不可挡。

果然是妖族！

为首的一个妖族身形魁梧，手上持着一杆骨枪。白森森骇人，也不知道是什么妖兽的骨头淬炼而成，长达五丈有余，粗若人腿，被他拿在手上却是随意轮使，身上穿着简单的兽皮，结实精壮的肌肉暴露在外，充满了力量的美感，他座下一只钢背鬃毛猪，口中獠牙长达两尺。往上翻卷，鼻孔之中喷着热气，四蹄不安地刨动地面，两只猩红兽目散发骇人的光芒。

一妖一兽，威风凛凛，仿若天神下凡。

这显然是个妖将！

而在这妖将身旁，约莫三四十个实力层次不齐的妖族以他为中心朝两旁散开，毫无秩序地站在那里。

几十双目光一瞬间就锁定在杨开和张若惜身上，上下打量，看张若惜的居多。毕竟张若惜一副秀色可餐的模样，身段窈窕，总是能吸引雄性的目光，不管是人还是妖都无法避免。

那些穿着暴露。打扮的女妖们顿时不乐意了，瞅着张若惜的眼中满是敌意，一个个咬牙低骂，偶尔能听到一两声骚货、贱人之类的。

反倒是张若惜，好奇地打量这忽然窜出来的一群人马，她以前可从未见过妖族。妖兽倒是见过不少，可化为人形的妖族哪那么容易见到。

见这些家伙表面上与常人无异，不免多瞧了几眼。

要说害怕倒是没有，毕竟杨开就在身边，她对杨开可是充满了信心。

“人类，你们胆子不小，竟敢擅闯本大爷的地盘！”那魁梧妖将端坐在钢背鬃毛猪身上，手上骨枪遥遥一指，倒也气势十足。

杨开嘴角一抽，也不知该如何作答。

他知道蛮荒古地之中生活着很多妖族，妖族与妖兽可不一样，妖兽大多数灵智未开，只知道本能地吞吐天地灵气修炼，虽然寿命漫长，可实力却难以精进，更不能化为人形。

妖族就不同，虽然脱胎于妖兽，却是开启了灵智，懂得如何更有效地修炼，甚至还有一些专门的妖族修炼功法。

整个蛮荒古地中，妖族是最强大的一股势力，除了妖族之外，还有许许多多的蛮荒遗种，这些蛮荒遗种包涵了无数几乎灭绝的种族，数量虽少，却是极为强大，因为这些蛮荒遗种都有蛮荒的血脉，能够发挥出一些超乎想象的本事。

古地内的势力划分杨开并不清楚，他手上唯一掌握的信息便是皮三无偿送与他的玉简中所记载的东西，那里面的信息也不全面，只有古地外围的一些情况而已。

此刻见这一群妖族现身，杨开立刻知道自己为了追寻冰心谷老三，应该是无意中闯进了这位妖将的势力范围。

“杀杀杀！”一群妖族忽然大呼小叫起来，叫不知情的人看到，只怕会以为这群妖族是拦路打劫的路匪，着实叫人好笑。

“大爷问你们！”那妖将勒着座下坐骑，转了一圈，手上骨枪依然指着杨开，毫不客气地道：“可有看见一个疯疯癫癫的女人？”

老三？

杨开本不想跟这群妖族啰嗦什么，此刻听他问话，显然是见过老三啊，当下朗声喝道：“你们见过她？”

那妖将大怒，一催妖气冷哼道：“是大爷在问你话，不想吃苦头的话就乖乖回答，否则叫你们知道本大爷的厉害。”

跟他没法聊，杨开决定先动手再说，咧嘴一笑，道：“那我可要见识一下了。”

妖将冷笑不迭：“既然你自己找死，那就休怪大爷手下不留情了！”他端坐在坐骑之上，一挥手，喝令道：“男的杀，女的抓！”

一声令下，三四十个妖族嗷嗷直叫，行动如风，霎时间，妖气滚滚，飞叶弥漫，借助飞叶的遮挡，一群妖族不要命地冲来。

搞什么东西？杨开面色愕然，早就知道妖族头脑比较简单，却没想到简单到这种程度，也没盘算下到底是不是对手便这样倾巢而出了，就不怕被人一网打尽啊。

这群妖族能在古地生存这么久，也真是难得。

不过这也是杨开如今实力高了，眼界也跟着高了的缘故。

这一群妖族，好歹有一位妖将坐镇，手上人数也不少，此地更有蛮荒之力对人类武者的压制，即便是碰到一个帝尊两层境，他们也能群起攻之，毫无惧色。

这么多年下来，死在他们手上的帝尊境也有不少，若非有些本事，怎能在古地生存这么久，这种地方可没有安宁一说，没本事的早就死完了。

一群妖族冲杀而来，各施手段，不少妖族身在半途中便纷纷现出真身，一时间各种稀奇古怪的妖兽四下游走，一道道妖族秘术狂轰而来，直令那天地都为之变色。

妖将坐镇后方，纹丝不动，只是冷冷观望。

一条巨蟒口喷毒雾，朝杨开那边覆盖而来，一下子就将那边的空间充斥，让杨开看不清前方情况如何。

毒雾之中，忽然有身影撕裂，扑杀而至，嘴角獠牙闪烁熠熠寒光，正是一只狼型妖兽借助毒雾的遮掩发起偷袭。

铮……

一声轻鸣，寒光乍现而逝，杨开站在原地似乎没有动弹，手上却不知何时祭出了百万剑。

那巨狼擦着他的身子飞过，猩红双目狂闪，似是看到了什么极为可怖的一幕。

落在地上，身躯不受控制地往前冲去，伴随着噗地一声响动，颈脖处喷出大量鲜血，身首分离，倒在地上不断抽搐。

这妖族只有道源境的修为，即便是借助了毒雾的掩盖前来偷袭，又哪是杨开的对手，一击之下便已毙命。

咻咻咻……

七八只妖族化出真身，齐齐从毒雾中窜出，四面八方扑咬而来。

杨开剑走游龙，寒光不断闪耀。

噗噗噗几声闷响，所有扑向他的妖兽皆是飞了出去，身在半空之中便被一分为二，鲜血内脏洒落一地，惨嚎之声此起彼伏。

众多妖族刹那间静谧了一瞬，往前冲去的步伐齐齐顿住，个个都瞪大眼珠子，面露骇然，似没想到杨开竟如此强大。

滴答滴答……

只剩下从百万剑上滑落的鲜血落地的声响，却犹如催命的符音，让一群妖族心惊胆战。

到了这个时候，他们自然看出杨开与以前碰到的一些人类有些不太一样，似乎……不好惹。

“小子大胆，竟敢屠我族类，速速受死！”那妖将本来坐镇后方，一双眼珠子不断在张若惜曼妙的身材上流连不定，露出淫邪之光，转眼一瞧，己方竟是死了差不多十个，顿时怒不可揭，一催胯下坐骑，持枪朝便杨开突进。

那钢背鬃毛猪也不知是什么异兽，速度奇快，四蹄飞腾竟是转瞬即至，沿路几人环抱的大树被它一撞，也是齐根而断，可见力量有多么惊人。

一看他出手了，其他妖族自然纷纷避让，转而去寻张若惜的麻烦。

杨开冷哼，并指在百万剑上一抹，神色肃然，口中低吟道：“百万剑芒，逐月吞狼！”

嗤嗤嗤嗤……

宽剑舞动之下，万千剑芒如被打散了扇子一样朝四周辐射而去。(未完待续。)

第两千五百六十五章 全给祸害了

? 一片人仰马翻，惨嚎不断，二三十个妖族扑来，还没近身，就被那万千剑芒打的手足无措，不少妖族身上连中几十上百道剑芒，身体就如一面破筛子一样，鲜血潺潺流出。

一击之后，杨开忽然消失在原地。

刷……

人影一闪，已飞扑到了那迎面冲来的妖将面前，一剑劈了下去。

那妖将何曾见过如此凶猛之人，本来看到自己那群手下如稻草一般倒下就意识到不妙，这个人类跟他以前碰到的那些似乎……不太一样，这也太凶了吧？

此刻忽然遭到攻击，那是又惊又怒。

不过他的反应倒也迅速，手上骨枪一抖，朵朵枪花绽放开来，直朝杨开刺去，枪影化作一片，妖气翻腾，嗤嗤之声不绝于耳。

杨开挥剑连斩，帝元加持之下，百万剑锋锐无匹，竟将那白骨长枪一截截削去，眨眼功夫，那妖将手上的长枪就只剩下一半了。

“啊！”妖将大惊失色，到了这个时候哪还不知道夜路走多碰到鬼了。

以前他也碰到过不少人类的武者，可从来没一个能像杨开这样杀的他毫无还手之力，即便是修为高过他的武者，在这蛮荒古地中与他争夺，实力都会被压制不少，配合上他的那几十个手下，向来是战无不胜，杀了不少人，劫了不少人类武者的财物，发了些横财。

这次却是一脚踢到了铁板上，不但踢的脚疼，应付不好怕是连命都要没了。

眼看杨开又是一剑当头斩下，那妖将大骇之时爆喝一声，双臂擎天，举起剩下的半截骨枪，灌入妖元挡去。

轰……

巨大的力道从上面传递而来，陪他征战了不知道多少年的骨枪直接从中断为两截，那锋锐的剑芒几乎是贴着他的面门，一路滑下去。切过胸腹。

胯下钢背鬃毛猪也是四肢一弯，直接半跪在了地上，可见这一击的力量有多么强大。

不过吃痛之下，这钢背鬃毛猪却是忽然双眸泛红。身上那一根根宛若钢针般的倒刺齐齐舞动起来，紧接着嗖嗖嗖地往外飚射。

杨开眉头一挑，倒也有些意外，似没想到这坐骑并不单单只是骑着威风，竟还有些战斗之力。

没有硬抗。杨开飘身后退，宽剑舞动时，将袭向自己的一些钢针打飞。

趁此机会，那钢背鬃毛猪忽然往后一跳，带着妖将拉开了与杨开之间的距离。

惊魂未定，那妖将伸手在自己身上抹来抹去，好一会才哈哈大笑：“没死！哈哈，我没死！”

刚才那一瞬间，他还以为自己死定了，不曾想居然完好无损。倒是让他生出一种捡回一条性命的庆幸感。

不过经此一战，他哪还敢与杨开再交锋下去？心知自己不是人家的对手，双腿一催胯下坐骑，掉头便跑。如今小命要紧，他不敢继续与杨开纠缠，连自己那些手下的性命也管不上了。

可才跑出没几步，眼前便是人影闪过，杨开竟已后发先至阻挡在他的面前。

黑发飞扬，双眸生寒，杨开面无表情道：“你没死是因为我留你有用。你以为自己为何能逃过一劫？”

话落，他一剑朝前方劈下。

那迎面冲来的钢背鬃毛猪避之不及，硬生生地撞在剑芒上，伴随着一声凄厉兽吼。巨大的身躯一分而二，整整齐齐，鲜血肠子流了一地，两半身躯还在惯性的使然下不断朝前冲去。

坐在它背上的妖将也是翻飞了出去，接连撞倒了十几颗大树才狼狈不堪地滚倒在一颗树根下，吭哧吭哧好半晌爬不起来。

铮……

寒光闪动。一柄宽剑顶在他的眉心上，妖将心中一惊，一下成了斗鸡眼，聚焦的目光重新散开，逐渐看清了站在他面前，居高临下俯瞰着他的杨开。

额头上瞬间渗出一片冷汗，妖将知道杨开刚才所言不虚，他没死，当真是人家放了他一马，并非他本身实力如何。面前这个人类若真的想要取他性命，简直易如反掌。

咕咚……

吞咽口水的声音响起，妖将煞白了脸，挤出一丝牵强的微笑，毫无妖族气节，张口便求饶：“大人饶命，大人饶命啊！”

杨开也并非头一次跟妖族打交道，当年在通玄大陆九天圣地的时候，就与不少妖族共处过，知道这些家伙其实跟人类没什么区别，贪生怕死之辈不在少数。

眼前这个，虽然有堪比帝尊境的修为，无疑也是个胆小如鼠的家伙。

“想死想活？”杨开冷声问道，手上百万剑往前送了送，妖将额头立刻渗出一丝鲜血，吓得那妖将浑身颤抖，忙道：“活，想活！”

“想活就乖乖回答我的问题，敢有半句虚言，立刻取你狗命！”

“大人尽管问！”那妖将不敢乱动，否则定把脑袋点成了小鸡啄米。

杨开沉着脸，道：“先前听你问起一个疯疯癫癫的女人，莫非你见过她？”

那妖将一听，立刻明白自己此番遭遇有些祸从口出了，这人族的强者无疑跟那疯疯癫癫的女人有些关系啊，他吞了口口水，小心翼翼地问道：“敢问大人，那女人是您……”

“嗯？”杨开眼一瞪，鼻孔中喷出一个音符，冷哼道：“现在是我问你问题，你只需老实回答！”

“是是是！”妖将心中一寒，连忙道：“见过，何止见过，打过不止一次交道了！”

“怎么回事，仔细说来听听！”

妖将顿时一脸苦涩的表情，悲呼道：“大人明鉴啊，那疯女人……咳咳……”闹不明白杨开与那疯女人的关系，妖将生怕他恼怒之下将自己一剑斩了，察言观色发现杨开并无恼火的意思，这才接道：“那女人可把我们祸害的不轻啊，小人养在山上的天罡补灵果都被她偷了啊，一个月来偷一次，足足五枚果子啊，不到半年就被她给偷个精光，连果树都被她拔了，那可是小人留着准备突破的时候用的灵果啊，养了一千年了，眼看开花结果大用之时，却是连个鲜都没尝到啊。隔壁老牛的十几株龟蛇草也被她给拔个精光……”

“谁是老牛？”杨开皱了下眉头。

那妖将忙道：“牛全，与小人一样，都是鹰飞妖王手下的妖将，就住我隔壁。”

“继续说！”杨开拿剑捅了捅他，没再纠缠这事，捅的面前这妖将身子不断往后缩，有心逃跑也不敢轻举妄动。

“黑鸦的十方果，图锐的金虹泉，追风的皇级榴……全都被她给祸祸了啊，小人能说出来的有十几家，说不出来的还不知道有多少家，她在这附近一带乱窜，几乎所有兄弟们的宝贝都被她给光临了，鹰飞妖王震怒，说我等无能，竟连一个疯女人都拿不下，责令我等在半年之内将她抓捕，免得他在其他妖王面前丢了脸面。”

杨开一脸愕然。

那些什么黑鸦，图锐，追风之类的，杨开自然是不认识，不过估计也都跟眼前这妖将是同一等身份，倒是十方果和皇级榴之类的他并不陌生，这些都是顶级的灵药啊。

听眼前这妖将话中的意思，似乎是老三将这些妖将守护的天才地宝给祸害了不少。

怪不得她虽然神智不清，却有帝尊两层境的强大修为，古地内凶险无数，却也不乏一些机缘，老三祸害了这么多宝贝，修为肯定会提升的。

听了这些之后，杨开不禁又好气又好笑。

怎么感觉古地像是成了老三的后花园啊，想去哪就去哪，想取什么东西就取什么东西，搞的那些妖将完全没脾气。

“这都什么时候的事情。”杨开又问道。

“五十年内一直如此……”妖将一脸惭愧地答道，一个疯女人在古地内蹦跶了五十年之久，众多妖族却拿她没有办法，说起来实在是有够丢人的。

杨开嘴角一抽，道：“你带着这些手下，就是为了找那个疯女人的？”

妖将道：“是是是，之前听手下说，在这一带发现了她的踪影，小人便马不停蹄地赶来了，这不……撞在您手上了。”挤出一丝微笑来，妖将小心翼翼地问道：“大人，那女人跟你什么关系？”

“关你屁事！”杨开冷哼一声。

妖将脖子一缩，不过也看出杨开与那疯女人之间肯定有些关系了，肯定不是仇人，否则怎会露出一副牵挂的模样？

眼珠子转了转，妖将道：“那女人身形诡异莫测，我等虽然一直在追寻她的踪影，可从未有人得手，每次都被她给逃之夭夭了……呃，大人你干什么！”

正说着话，他忽然瞄到杨开眼神一寒，手上那利剑似乎有捅进自己身体的征兆，魂都快吓出来了，知道自己命悬一线，连忙哀求道：“大人饶命啊，留待有用之身，小的必会报效大人的。”

“要你们一群妖孽有何用处？”杨开冷哼，手上动作不停，他只是打探一下老三的情报，如今既然已经打探出来了，自然没必要再留着这妖将的性命。

察觉到他的杀机，妖将额头豆大汗珠滚落，脑袋瓜子灵光一闪，急促道：“小人可以帮大人寻找那女人的踪迹，小的追踪了她五十年，对她多少有些了解，还请大人给个机会！”(未完待续。)

PS：

突然感冒，好难受啊好难受。。。

第两千五百六十七章 若惜长大了啊

? 半日后，一行众人落在一座山头上。整个蛮荒古地，密密麻麻不知多少座山峰，连绵起伏，蜿蜒盘旋，是这些妖族最好的藏身之地。

这里便是羊有为的洞府所在。

按他所说，以此地为中心，附近十座山峰笼罩之地都是他的地盘。

杨开取出皮三之前交给他的那玉简对照了一下，发现这个位置暂时还没有超出玉简所记载的范围，只不过这里被标注了殷红的印记，象征着及凶之地。

看来这玉简中的信息倒也不是一无是处，一般武者若是看到玉简中的标注，肯定不敢擅自跑到这里来的。

半山腰处有容人进出的山洞，进了山洞抵达山腹处，里面却是别有洞天，开凿了不少石窟之类的地方，美不美观无所谓，妖族不讲究这个，主要是实用。

羊有为领着杨开和张若惜进了石窟，将里面最好的一间让给了杨开，又将相邻的一间安排给张若惜，这才点头哈腰地退下。

性命捏在人家手上，不恭敬点不行啊。

石窟内，杨开左右观望，发现此地虽小，却也五脏俱全，应该是羊有为自己居住的地方，里面有石床，床上还有精美的被褥，也不知道是从哪里弄来的。

石窟内还有一处浴池，似是引来山中泉水汇聚此地，池水清澈见底，杨开伸手试了下，发现温度竟也是冷热适中。

“这妖孽竟也懂得享受生活。”杨开微微一笑，走到一旁的石凳边坐了下来。

“先生我们现在怎么办？”张若惜跟在他身旁开口问道。

“既来之则安之吧。”杨开微微叹息一声，他也没想到这一趟古地之行会出现这样的变故，不过老三不能不管，可小小也得去找。

他与小小之间有心灵上的联系，就如当初他能感应到流炎的存在一样，只要彼此在一定的范围内，应该都能发现对方的存在。

张若惜自然是唯他之令是从，没有什么意见。

门外忽然传来了敲门声，两人对视一眼。杨开朝张若惜打了个眼色，后者这才轻移莲步，朝外行去。

门外，羊有为忐忑不安地站在那里。身后两个美婢各端了一些东西，一人捧着一壶灵酒，一人捧着一盘灵果，美眸顾盼间风情万种，身段窈窕。细腰丰臀，身上薄纱轻罩，内里美妙若隐若现，尤其是那两双雪白修长的大腿，裸露在外，让人看着血脉贲张。

这两美婢显然不是人类，身上有极为明显的妖气，也不知道是什么妖兽所化，但既然已能化为人形，无疑是通了灵智。懂了修炼的。

两女也是好奇的很，她们本是羊有为的禁脔，这趟却被羊有为吩咐要好生伺候一位贵客，羊有为明说了，无论那贵客要对她们做什么，她们都得笑脸相迎，曲意奉承，不得有半点忤逆。

两女又不是未经人事的处子，哪还不知道羊有为在打什么算盘，她们倒也不介意。陪羊有为是陪，陪贵客也是陪，只是猜测是不是有什么厉害的妖帅或者妖王驾临此地，否则羊有为怎舍得让她们两个亲自出马去讨好别人。

门开了。羊有为一抬头，口中“大人”二字还没喊出来便咽了下去，瞧着张若惜愕然道：“姑娘是你啊，大人呢？”

张若惜警惕地瞧了他一眼，又看了看他身后那两个打扮妖媚，穿着伤风败俗的妖女。一张俏脸顿时冷了下来，尤其是那两妖女竟顺着门缝不断地往里面瞧着，似乎能看出什么花样来，让她心里愈发地不舒服。

回头一瞧，发现杨开居然也是一脸好奇地朝这边打量，眼睛不断地在那两妖女身上扫着。

手一勾，房门一下子关上了，隔绝了两个不要脸的妖女的放肆目光，闹的两女眼神顿时幽怨起来。

“大人累了，在休息，有什么事？”张若惜没给羊有为什么好脸色。

羊有为呵呵一笑，躬身道：“是这样的，大人初来此地，这荒山野岭的也没什么好招待的，特奉上灵酒一壶，灵果一盘，小小心意，还请大人不要怪罪！”

张若惜的目光这才转移到那灵酒和灵果上，鼻孔中轻轻哼了哼。

羊有为不知道她啥意思，一直站在那里等着她让道，却发现张若惜就跟门神一样堵着，压根没有让开的意思，无奈之下，只能偏头示意了一下，让两妖女将手上的东西交给张若惜。

“还有事？”张若惜接过东西，见他们还没有要走的迹象，不耐地问了一声。

羊有为谄笑道：“大人一路劳顿，想来是疲惫了，小的还准备了两个下人，好伺候大人沐浴休息……不知姑娘可否代为……”

他话还没说完，便见张若惜伸手朝来路一指。

羊有为回头，却是什么也没发现，不禁狐疑地挠了挠脑袋。

“大人那边自有我服侍，用不着你们，你们从哪来，滚回哪里去，除了那疯女人的消息，若再敢打扰大人清修，要你们狗命！”张若惜双眸生寒，一脸杀机。

羊有为吓了一跳，不知自己什么地方招待不周得罪了这位姑奶奶，却也不敢在她面前放肆，毕竟张若惜是杨开带来的人，得罪了她肯定没什么好下场。

不迭地作揖告罪，带着两个妖女灰溜溜退走了，弄的那两个妖女乘兴而来，败兴而归，别提多幽怨了。

“臭不要脸，狐狸精！”张若惜一手拿着酒壶，一手捧着果盘，咬牙咒骂。

两个残花败柳一样的狐媚子，竟把主意打到先生头上来了，实在太让人生气了，更让人生气的是，先生刚才居然也是两眼冒光，在她们身上瞅来瞅去，一副很新奇的样子。

转过身，憋了一肚子火的张若惜正欲推门而入，抬起的脚忽然定格在了半空中。

她忽然想起，跟随先生这么多年了，好像从未见他跟哪个女子有过亲密的接触，她如今也不是小孩子了，哪里还不清楚男欢女爱这回事，以前跟花姐一起住在小玄界的时候，花姐可是经常拿这事调侃她，每每弄的她脸红娇羞。

她很清楚，以先生如今的修为实力，若想要女人的话，万千佳丽只怕随他挑选，可他偏偏似乎从没有过这方面的念头，一路披荆斩棘，辛苦修炼，压根就没有放松的时候。

哪有男人不喜欢女人的？先生为何这么自律？

她忽然有些自责，觉得自己不应该阻拦了那两个妖女，毕竟刚才看先生的目光，对那两个妖女似乎还是很感兴趣的，偏偏自己自作主张，随手将她们给打发了……

心情忐忑不安地推门而入，张若惜将灵酒和灵果放在桌子上，将刚才的事说了一遍，小心翼翼地打量杨开的神色。

杨开只是嗯了一声，便没了动静。

先生不会是因为自己坏了他的好事而生气了吧？要不然为何反应这么平淡，张若惜忽然有些患得患失起来，有些事情经不起揣测，一揣测就有些不可收拾……

默了好一会，张若惜才轻咬着红唇，道：“先生，你也劳累了这么久，要不要我去将那两个妖女喊回来，让她们……服侍你休息？”

说完这句话，张若惜脸颊微红，有些局促不安，生怕杨开一口答应下来。

杨开嗅着那灵酒的香气，头也不抬地道：“不用了。”

他刚才瞧来瞧去，也只是好奇那两个妖女到底是什么妖兽所化，竟生的那么妖娆妩媚，放在外面绝对是祸国殃民的祸水，并没有别的意思。一边说着，一边给自己倒了杯灵酒尝尝。

“那……若惜亲自服侍你？”

“噗……”杨开一口灵酒一滴不剩地喷了出来，手忙脚乱地擦拭起来。

这么一弄，张若惜倒是噗嗤一声笑了出来，走上前去，卷起袖子替杨开将弄湿的衣服擦了擦，动作轻柔。

处子清香扑面，杨开怔怔地瞧着近在咫尺如花如玉的面庞，微微一笑，道：“若惜长大了啊。”

他还记得当年将张若惜从张家带出来的时候，小丫头还没长开，在自己身边跟了这么久，已经成了一个大美人。或许是灯下黑的原因，杨开一直都没注意到，直到现在才发觉。

张若惜闻言，动作微微一顿，脸颊泛红。

杨开拍了拍她肩膀，示意她起身，这才站起来抖了抖衣服上的酒液，开口道：“以后若是看上哪个男人了，跟我说一声，我给你做主！定让他风风光光娶了你。”

张若惜轻抿着红唇，一言不发，眼神有些苦涩。

“好了，最近应该没什么事，你自去修炼吧，有事了我喊你。”杨开挥了挥手。

张若惜张了张口，似乎还想说什么，最终还是应声道：“是！”

走出门外，将房门带上，钻进旁边的一间石窟内，张若惜这才双手捂住脸颊，感受脸颊上滚烫的热意，胸腔内传来咚咚如战鼓般的跳动声。

她也不知道自己今天这是怎么了，忽然就有些心血来潮，平日里不敢说的话竟也说出口来，现在回想起来，她真不清楚自己哪来的胆量。

冥冥之中有一种感觉，这些话最近不说出来，以后怕是没机会了。

难道自己到了花姐说过那个所谓“少女怀春”的阶段？(未完待续。)

第两千五百六十九章 弥天大祸

? “大人，是牛大人那边的人马！”一个妖族忽然凑近羊有为身边，低声说道。

羊有为闻言，面色微变，连忙浮空看去，待看清那边行来的庞然大物的模样之中，忍不住低喝道：“牛全！”

牛全这个名字他之前提到过，杨开虽然没有细问，也知道那牛全是一个妖将，应该与羊有为是平起平坐的存在，却不想今日居然在这里碰到了。

杨开正在考虑要不要让羊有为配合自己杀人灭口，免得让那些不相干的妖族发现自己与羊有为搅和在一起生出变故，却不想羊有为居然直接朝那边飞了过去，待到那半空中，朝下大声呼唤道：“老牛，你干什么去！”

没有任何回应。

羊有为的脸色再次一变，急急道：“老牛，我是老羊啊，你醒醒看着我！”

那些跟着牛全一路飞过来的妖族显然都认得羊有为，当即有妖族痛哭流涕道：“羊大人，你快施法救救我家大人吧，大人他今日不知怎地，忽然现出了真身，不管不顾地朝这边跑来，我等拦也拦不住，喊也没有任何回应。”

听他这么一说，羊有为立刻印证了自己心中的猜测，目光朝那无形的墓门所在之地瞧了一眼，面上浮现出一丝哀伤之色，重重地叹了口气，摆摆手，又飞回到杨开身边。

轰隆隆……

树木拦腰而断，那庞然大物终于从树林中冲撞出来，杨开定眼望去，发现那前方出现了一只体型巨大无比的牛形妖兽，浑身泛着青濛濛的光泽，一身兽皮上沟壑满布，纵横交错，明显是岁月流逝留下的印痕，那四只蹄子一个个都宛若房屋般大小，每一次落下都是地动山摇。

这妖兽头颅两旁长了两只弯如镰刀般的尖角。不过其中一只角却是断了一截，也不知道是何人所为，断角不但没有削弱这妖兽的气势，反而愈发让它显得狰狞。

这应该就是那个叫牛全的妖将了！杨开心中有数。却不清楚这妖将为何会现出自己的真身，虽说妖族现出真身之后战斗力会大幅度增加，但毕竟不如人身灵活，所以不到万不得已的时候，妖族是不会现出真身的。

“怎么回事？”杨开扭头望着羊有为。

“大限已到。这是要进墓地了啊。”羊有为微微叹息一声，语气中有些兔死狐悲的味道，他早就知道牛全活不了太久，却没想到这一日竟来的这么突然。

杨开瞧了瞧那牛全，又瞧了瞧众妖之前所指的墓门所在的位置，幡然醒悟道：“它能感受到万灵之墓的召唤？”

羊有为颔首道：“所有古地的生灵，在大限将至之前，都能感受到万灵之墓的位置，会不由自主地进入其中，老牛他……哎……”重重一声叹息。凝噎无语。

“这个倒是可以看看。”杨开眉头一扬。

他与这牛全没什么交情，先前正不确定这万灵之墓是真是假，现在居然就有验证的方法了，所以杨开倒是没什么感触，反而瞧的津津有味，就当开个眼界了。

牛全的那群手下依然在不断地呼唤，可化作真身之后，它似乎听不到任何声音，只知道一步步地朝墓门所在的位置行去。

不大一会功夫，所有跟来的妖族都从羊有为的手下这里得知了事情的真相。知道自家大人是要进万灵之墓，顿时一个个都神情黯然，表情悲恸。

众目睽睽之下，那牛全行至山谷空旷地带。忽然顿下了步伐，仰天哞叫了一声，一头朝前方扎去。

杨开一瞬间瞪大眼珠子。

因为在那虚空之中，一扇呈现出灰黑色的光门忽然闪了一下，那光门高达十几丈，明明一直矗立在那里。却隐匿在无形之中，若非牛全进入掀起了一丝涟漪，只怕其他人还看不到。

正如羊有为此前所说，只有古地里那些将死的生灵，才能看到这一扇墓门。

牛全通过那墓门，庞大的身躯很快消失不见，涟漪荡过，墓门也同时隐匿下去。

跟着牛全来到此地的那些妖族俱都痛哭流涕，一个个哀嚎不已。

羊有为也是砸吧砸吧嘴，一脸不是滋味的表情。

“还真有墓门！”亲眼见证了之后，杨开知道羊有为等人刚才没有说谎欺骗自己，也由此印证了老三是真的进了万灵之墓！

这下可如何是好？杨开一个头两个大，他也不知道那里面到底有什么危险，若是进了里面又该如何出来，万一这万灵之墓是有进无出之地，进入其中岂不是自寻死路？他虽有空间力量傍身，也不敢轻举妄动。

倒是若惜那丫头，之前居然能看到墓门，实在让人奇怪。

想到这里，他扭头朝张若惜望去，不看还好，一看却是吓了一跳，因为张若惜居然不知道什么时候来到了墓门所在前方，伸出一手朝那无形的墓门探去，一双美眸中泛着奇异的光芒，看起来极为古怪。

“若惜你干什么！”杨开大喝一声。

张若惜娇躯一颤，猛地回过神来，待发现自己不知不觉来到了墓门面前，花容顿时失色，想要抽身后退。

可就在这时，那隐匿的墓门居然再一次显露出来，而且这次是完整地显露。

空旷山谷之中，一扇巨大的灰黑色光门散发出奇怪的光芒，一闪之下，光芒将整个山谷都笼罩其中。

所有被这光芒笼罩住的妖族都惊骇地发现自己居然不能动了，一双双眼睛中透出及其惊恐的神色，大呼小叫不断。

杨开也是睚眦欲裂，在那灰黑色的光芒笼罩下，任凭他如何催动力量，竟也无法挪动步伐，空间力量施展出来，也瞬移不开。

山谷中所有还活着的人和妖，都像是被施了定身法一样。

“先生，我……”张若惜差点哭了，她也说不清楚自己到底干了些什么，但眼前这一幕明显不是什么好事，心中惊恐的同时也是自责不已，觉得先生这次怕是被自己连累死了。

“大人救命啊！”羊有为张口呼唤，本指望杨开救自己一把，哪知撇眼之下发现杨开也是泥菩萨过江，自身难保，一颗心顿时沉入谷底。

这一变故发生的极快，快到没人能反应过来。

杨开挣扎了一下发现挣扎不脱，一咬牙便要祭出山河钟，可就在这时，那墓门又是一闪，重新出现的墓门再次隐匿不见。

与之一起消失的，还有山谷中所有活着的生灵。

一片灰黑色的世界，没有日月星辰，没有花草树木，一片死寂，仿若一片墓园。

杨开、张若惜与众多妖族一起现身，束缚住他们的神秘力量也一下子消失不见了。

杨开第一时间闪身到了张若惜身边，催动帝元将其笼罩，警惕打量四周。

入目所见，杨开表情不禁一呆。

众人似乎站在一座骨山之上，而且目光所及之处，竟是皑皑白骨，那些散落在地上的骨架有大有小，小的几乎可以忽略不计，大的却是一具具庞然大物，先前所见的牛全所化的真身简直不值一提。

这些白骨也不知道是死去多少年的妖兽所留，皆都脆弱无比，稍有外力触碰，便纷纷化作骨屑，散落下去。

“哞……”

一声兽吼从不远处传来，杨开扭头望去，眼帘一缩：“牛全！”

先前在山谷中所见到的牛全，赫然也在这里，只不过它此刻一身死气萦绕，静静地躺在骨山某一处，动也不动，迟暮老矣，一副等死的架势。

点点荧光从它的血肉之上飞舞出去，犹如翩跹起舞的精灵，给这个灰黑色单调无比的世界增添了一丝生气，而那荧光仿佛受到什么牵引，正朝着深处飞去。

随着荧光的消失，牛全身上的生机愈发暗淡。

“万灵之墓！”杨开的脸色一下子沉了下来。

如果说他之前还有所猜测的话，那么在见到牛全之后，此地到底是什么地方已经一目了然。

万灵之墓啊！

整个古地生灵的坟墓，有进无出的地方，即便是最强大的妖王进了这里，也别想再活着出去。

怎么就跑到这鬼地方来了？先前杨开还在犹豫要不要进来探索一下，寻找一下老三的踪迹，现在好了，想不想都已经进来了，根本没有他迟疑犹豫的机会。

“先生对不起，我刚才也不知道怎么了！”张若惜快哭了，她也知道自己犯下了大错，只是刚才那情况确实是身不由己，身体压根不受自己控制。

自进了这蛮荒古地之后，她就发现自己很不对劲，却不想连这等祸事都闯下了。

杨开扭头瞧了她一眼，伸手拍了拍她的脑袋，也没说什么。

现在说什么都晚了，进都进来了，责骂张若惜还有什么用，而且他先前也注意到了，张若惜并非有意如此，现在最紧要的是离开这鬼地方。

他转过头，朝羊有为望去。

羊有为毕竟是这里土生土长的妖族，论对万灵之墓的了解非自己能比，若说有什么出路的话，他必然清楚。

一看之下，杨开嘴角一抽，知道羊有为那边怕是帮不了自己了，因为此时此刻，羊有为和那群妖族竟都傻傻地站在原地，一层灰黑色的光芒将他们笼罩，点点荧光正从他们体内飘逸出来。(未完待续。)

第两千五百七十二章 宁死不屈

? “我骗你有什么好处，你马上都要死了。”杨开淡淡地望着他。

那妖王道：“你们人类的话……哼哼……”言下之意，人类多尔虞我诈，实在不值得信任。

杨开二话不说，转身就走：“既然如此那就算了。”

“等等……”

不出所料，杨开才走出没几步，背后便传来了那妖王的呼喊。

毕竟性命攸关，有一线希望也得挣扎一下。

杨开侧着身，斜眼看来。

妖王嘴中嘟囔了一句，也不知道是不是骂人，片刻后才道：“先带本王出去，想知道什么本王全都可以告诉你。”

“滚！”杨开冷哼一声，再也懒得理会他。

眼见杨开真的就这么走了，那妖王大急，也没功夫去跟杨开谈条件了，嘶哑着声音道：“不错，之前确实有一个人从这里离开！”

杨开再次停住步伐，回过身，表情冷漠地望着他，道：“别再耍什么花招，否则我马上就走。”

妖王脸色难看，却不敢多说什么。

杨开道：“那从这里离开的人什么样子？”

妖王没好气道：“一个女人，披头散发疯疯癫癫的，还拿了一枚内丹砸本王的脑门！真是气煞本王了，若非本王虎落平阳，怎会被她如此欺凌！”

杨开听着好笑，不过这样的事老三还真干的出来，不动声色继续问道：“她从那边离开了？”

“不错！”

听到这个消息，杨开不禁放下心了。他之前一直没发现老三的踪迹，还真怕她在这里遭遇了什么不测，毕竟这里还是很凶险的，那无数兽魂极不好惹。摸着下巴，杨开又道：“她能离开，你为何被困于此地？”

妖王一脸悲愤道：“若能离开，本王怎会被困于此，万灵之墓对古地生灵压制极大，本王能走到这里已是侥幸。想要离开却是无能为力！”

“看你样子也不像是大限将至，你怎么会跑到这里来的？”杨开好奇地瞧着他。

说起这个，妖王就是一脸血泪，叹声道：“人有祸福旦夕。本王一脚踩空就来到这鬼地方了。”

如这妖王遭遇的妖兽，在整个古地也不知道有多少，并非每个进入此地的生灵都是大限将至的，但是进了这里之后，那就是真的大限将至了……

也是这妖王实力强横。这才能勉强跑到这里来，摆脱了兽魂的追杀，否则早就死的连渣都不剩了。

说完之后，妖王催促道：“还有什么要问的赶紧问，本王坚持不了多久了。”

“没了。”杨开摇了摇头，目光在他身上流转了一下。

察觉到他眼中的不怀好意，妖王心中一突，意识到杨开这是要过河拆桥了，先前说的什么顺手稍他一程完全是在扯淡，心情一瞬间悲愤无比。早就知道人类之言不可信，可还是抱着万一的希望尝试一番，到头来还是要被人赶尽杀绝，妖王只觉得心好累好累……

却不想杨开居然没有对他立刻痛下杀手，沉吟了一番后反而道：“交出魂印，绕你不死！”

他是食髓知味了，之前控制羊有为为自己效力，老三一出现就被探知了行踪，羊有为才不过是一个妖将而已，手下数量有限。若是能控制一个妖王为自己效力的话，别说寻找老三了，只怕寻找小小都事半功倍啊。

而且有这妖王庇护，自己在古地里行走做事也方便的多。

那妖王一听。顿时如被踩了尾巴的猫一样，嗤声道：“痴心妄想！”

想他堂堂三十二路妖王之一，身份尊贵，实力强横，怎甘心受一个人类控制？这人类瞧起来还没自己厉害呢，全盛之期自己一巴掌就能把他拍死。竟敢要自己交出魂印，简直是个笑话。

杨开也没逼他，只是云淡风轻道：“人要是死了，就什么都没了，活着才有希望。”

妖王冷笑不迭：“总好过受人奴役，苟延残喘！”

杨开目光扫向他，淡淡道：“妖王有子女吧？你若死在这里，你的那些子女怎么办？曾受你欺压的妖族势必不会对你那些子女客气的。对了，妖王应该还有妻妾吧？以妖王的身份地位，那些妻妾应该个个都貌美如花，妖娆妩媚，你死了之后那些妻妾只怕也要跟了旁人，任人蹂躏品尝，个中销魂蚀骨的滋味妖王是再也感受不到了，可惜啊可叹，一群孤儿寡母，以后的日子怕是不好过了。”

那妖王将杨开的话听在耳中，本就暗淡的脸色顿时黑如锅底，只觉得这人类所言简直句句诛心，让他不可避免地想到自己死后那些子女和妻妾的悲惨下场。

尤其是那些妻妾，真要是被旁人压在身下肆意驰骋……

没法再想下去了，妖王的眼珠子都红了，鼻孔中不断喷着热气。

张若惜在一旁听的也是极为不自在，小脸微红，心想先生怎么什么话都说啊，太羞人了。

妖王脸色变幻着，身上飞逸出来的流光速度也陡然加快了不少，似乎是因为心情的变化有些无法压制自身的衰老。

出乎杨开意料，片刻后，这妖王竟一扭头，吭声道：“本王宁死不屈！”

这都没让他屈服？杨开微微愕然，心中对这家伙也是有些敬佩。一般人将死之际，只怕什么条件都可以答应下来，如羊有为那样，自己让他交出魂印就马上交出魂印了，偏偏这妖王倒是有些气节，实在让人刮目相看。

没办法，只能放大招了，杨开还指望着这妖王为自己效力，总不能现在杀了他，抬头给张若惜打了个眼色，冷哼道：“给他点颜色看看。”

张若惜一怔，不过倒也心思聪颖，一下就明白杨开所言何意了，她伸手一拍虚空，万兽印立刻祭出。

妖王冷笑不迭：“要杀就杀，废话不必多说。”一副视死如归的架势，倒也让人侧目。

杨开一言不发，张若惜却是双手掐诀，不断地朝万兽印打去，霎时间，嗖嗖之声不绝于耳，一只只体型各异的兽魂从那万兽印中飞舞出来，不大片刻功夫就充斥了偌大一片虚空。

那每一只兽魂都保留了生前的模样，个个威风不凡，气质凛然，瞧那气息，都不比妖王弱，有的甚至犹有过之。

妖王瞪大了眼珠子，怔怔地瞧着。

张若惜道：“此乃万兽印，对尔等妖兽之魂有极强的克制之力，妖王，你是现在臣服我家先生，还是等你死后我用万兽印收了你神魂，让你永世不得轮回，你自己选择！”

妖王瘦弱的身躯一下子颤抖起来，抬起一只手指着杨开，悲愤道：“你们……简直欺人太甚！”

他可以宁死不屈，不愿为了苟活献出自己的魂印，但那又如何？万兽印一出，他就算死了也不得安宁，魂魄照样要被收进万兽印内。

到那时候，可就是真的生不如死了。

杨开嘿嘿一笑，示意张若惜收了万兽印，这才伸手拍了拍妖王的肩膀，道：“话别说的这么难听嘛，妖王宁为玉碎不为瓦全，英雄气概实在让人佩服，不过你我毕竟人妖殊途，没点好处我救你干嘛。”

“你刚才答应我的。”妖王怒视杨开，却拿他没有办法。

杨开摸了摸下巴，道：“此一时彼一时，俗话说识时务者为俊杰嘛！说实话吧，妖王，我也不会为难你，你臣服于我我也只是要你办点小事，待事情办妥了之后我就会离开古地，到时候必定还你自由！”

“你说的话我还能信？”妖王鄙夷地望着杨开。

杨开哼道：“你现在有得选择么？”

这人翻脸比翻书还快，把妖王看的一愣一愣的。

“没功夫跟你磨蹭，要么交出魂印，要么马上杀了你将你魂魄收进万兽印，自己看着办！”杨开一挥手，语气不容置疑。

那边张若惜已经控制万兽印飞到了妖王头顶，大有敢不答应马上就动手的架势。

妖王心中不甘，可又有什么办法，只能咬牙低吼道：“交！”

声音中满是悲愤和不甘，这一次当真是虎落平阳被犬欺，龙游浅水遭虾戏了。

杨开立刻换上笑脸，朝他伸出一手。

妖王以秘法催动，很快，便有一缕金光自额头浮现，杨开一把抓住，将之封印进自己的识海中。

这一趟进墓地，没了羊有为，倒是多了一个妖王，不算亏。

而施展秘法交出自己魂印的妖王此刻也是虚弱无比，身上流光溃散，似乎马上就要死去的样子。

杨开一把将他擒住，转身就朝那灰黑色的光门驰去，口中问道：“从这里出去就可以了是吧？”

妖王轻轻点头，目光复杂，这一次倒是脱困了，却失了自由，从此以后为人奴役，实非他所愿，所以压根就没有死里逃生的喜悦，反而心情低落的很。

不多时，杨开已经提着妖王来到了那光门前，他催动帝元，将妖王与张若惜一起笼罩，这才一闪身冲了进去。

眼前一花，两人一妖已经离开了万灵之墓，重新出现在一片葱翠的世界中。

四周古木环绕，高耸入云，四周流淌着蛮荒之力，正是蛮荒古地某处。

竟是这般容易！杨开不禁有些诧异。

看样子那万灵之墓的存在果真是针对这蛮荒古地的生灵的，并不限制外来者的进出，当然，进去之后也得逃过那无数兽魂的追杀，否则一样是死路一条。

环顾四周，已经不是先前进入万灵之墓的山谷之地了，也不知道这里是什么鬼地方。(未完待续。)

第两千五百九十二章 全军覆没

? 长老期翼的目光在梵蜈、鸾凤和苍狗脸上转了转，可惜结果却让他很失望，这三位神情寡淡，并没有什么表示。

“只是一个人族，几位大人何苦要为难他？”长老愤怒问道。

其他三位圣尊依旧一言不发，石火冷哼道：“长老，莫要冥顽不灵，说不起来本座与你石灵一族多少有些渊源，若非如此，单凭今日之事，尔等除了灭族再无别的选择，本座已是格外开恩，你也莫要得寸进尺！”

长老还要开口说什么，杨开却忽然道：“长老，答应他，不用管我。”

长老低喝道：“此事本就是由我族引起，连累了小友，若此时抽身事外，我族有何颜面立于天地？”

小小也是在旁边一个劲地摇头，明显不愿意让长老放弃杨开。

杨开无奈叹息一声，低声道：“若是我独自一人的话，我早就走了，不过现在走也不迟，你们保重，我先走一步！”

说话间，他一催空间之力，整个人忽然诡异地消失在原地。

既然确定四大圣尊只是想收服石灵一族，并非要赶尽杀绝，他就放心了，如今这局面，石灵一族肯定走不掉了，他只能先想办法自保，仓促间甚至连法身都来不及收进小玄界。

不过法身说到底也是石灵之躯，混在一群石灵当中想必没什么危险。等逃离此地，以后再想办法把法身弄回来，甚至可以找机会带石灵一族远走高飞，远离这是非之地。

这离奇的一幕让正瞪着杨开的石火微微一怔，显然还没弄明白到底发生了什么。

梵蜈却是目中精光一闪，骇然道：“空间神通！”

说话之时，他身形忽然急转，面朝一个方向，朝那边虚空之处并指一点！

一声闷哼响起，那边鬼魅地出现了一道身影，正是此前忽然消失的杨开。此刻杨开一副见鬼的表情，震惊地望着梵蜈所在的方向。

他压根就没想到，这位圣灵居然能将他从虚空之中抓出来。

目光碰撞只是一瞬，梵蜈脸上古井不波。看不出什么表情，杨开一咬牙，再次施展瞬移秘术，身形化为一片虚无消失在原地。

鸾凤一双美眸左右瞧了瞧，忽然一张口。一道漆黑的火焰喷吐出来，犹如一条灵动的黑蛇，射进虚空之中消失不见。

片刻之后，伴随着一声怪叫，杨开狼狈现身，身后还追着那道灭世黑炎，犹如跗骨之蛆般摆脱不得。

苍狗冷笑一声，道：“这小子的空间神通倒是领悟的不错，只可惜……火候还稍稍欠缺了点。”

梵蜈淡淡道：“他若再成长一点，只怕能在我等面前来去自如。到时候谁也无法拦下他，空间神通果然神妙。”

铛……

一声钟响传出，却是危急时刻杨开再次祭出了山河钟挡在面前，险之又险地挡下了灭世黑炎的攻击，钟响之后，能焚灭万物的灭世黑炎陡然熄灭。

立于半空之中，杨开脸色铁青，咬牙道：“几位大人联手对付小子，小子真是荣幸之至。”

任谁都能听出他话语中的讥讽之意，不过无论是梵蜈还是鸾凤。都没有多少羞愧之意，梵蜈道：“对付非常人自然要用非常的手段，你也无需这般阴阳怪气。”

杨开嗤笑一声，一颗心却沉入了谷底。

他压根就没想到。在这几位圣灵面前，自己的瞬移秘术竟起不到作用，这让他最后的退路都被隔断了，今日怕是真的有些凶多吉少啊。

“人族小子，本座也不想以大欺小，你若想活命倒也不是不可以。自废修为，留下山河钟，你可以滚出古地了。”石火瞪眼瞧着杨开，目光在那山河钟上不断扫视，满是贪婪。

长老闻言怒道：“大人，你让他自废修为，这与杀了他有何区别？”

石火扭头，阴冷道：“长老，不要再挑战本座的耐心，本座已经足够宽容，你若是再这般冥顽不灵，说不得本座要给你们一点教训了。”

长老沉声道：“他是本族的客人，今日之事也是我族连累了他，有什么事大人尽管冲我族来！”

石火狞笑颔首，道：“好，长老既然这么执迷不悟，那本座就成全你们。”

话落之时，一声怒吼，竟也如石灵一族一样变身成了五丈高的石巨人，只不过石火这个石巨人从卖相上看比石灵一族要凶恶的多，那浑身上下一股暗黑色的火焰熊熊燃烧，看起来与鸾凤的灭世黑炎有些类似，而石火的身体表面，更是一根根尖锐的石刺倒竖着，骇人至极，极为暴戾阴邪的气息让人感觉起来极为不舒服，似乎有压制心神的功效。

现出真身，石火冷笑，冲长老招手，轻蔑道：“一起上吧，本座让你们见识下，什么叫力量的差距。”

这话太侮辱人了，石灵一族个个都顶尖的强者，天生的战斗机器，面对石火这样的挑衅，哪里还忍得住，不待长老吩咐，便一个个怒吼着冲了上去。

长老即便有心阻止，此刻也是无能为力了，也只能咬牙扑上。

霎时间，足足十二个巨大的石巨人纠缠一块，宛若十二座大山碰撞，彼此之前双拳舞动，你来我往，打的长空破碎，乾坤颠倒。

所有妖王都看的眼珠子颤抖，这种纯力量上的较量场面可不多见，他们之前才与石灵一族战斗过，自然知道这群石巨人的难缠之处，可石火此刻居然以一己之力对抗整个石灵一族，场面愈发震撼人心。

“哈哈哈！”石火嚣张大笑，体表处的暗黑色火焰燃烧的愈发凶猛，那火焰缠绕在他的拳头之上，似能给他增添无穷的力量。

拳来拳往时，打的石灵一族叫苦不迭，根本连近身都不能，偶尔能攻击到对方，石火身上的尖锐倒刺却让石灵一族有心无力。

轰……

混战之中，一个石灵被石火轰飞了出去，直接砸落在地上，砸出一个巨大的坑洞来。

还不等这石灵从坑洞里爬出来，梵蜈已经一抬手，朝那石灵身上打出一道印记，正中他的身体。

正挣扎的石灵一个趔趄跪倒在地上，连站起来的力气都没有了。

“拿下！”梵蜈冷哼一声。

当即便有几个妖王飞扑过来，将那被禁制住力量的石灵围住，各自现出真身，或扑或咬，将之限制在原地。

“吼！”那石灵满心不甘，可先是中了梵蜈的禁制之力，一身力量被封印了八成之多，又被几个现出真身的妖王制约，哪还动弹的了？

只能半跪在原地，抬头仰望半空，一脸不甘之色。

轰……

又一个石灵被巨大的力量轰飞出来，将大地再次砸出一个巨坑。梵蜈如法炮制，打出禁制之力，另有几个妖王不待吩咐便已上前扑来，将石灵制服。

轰轰轰……

一个个石灵接二连三地被轰飞出来，以一族之力对抗圣灵石火，局面居然是一面倒的趋势，直让那些妖王们看的目眩神驰，大呼过瘾。

在场四位圣灵之中，也只有石火能用这么野蛮直接的办法击败石灵一族，除了他之外，无论是梵蜈还是鸾凤又或者是苍狗都没有这个能力，倒不是说其他三位圣灵的实力不如他，真要比较起来，四位圣灵的实力鸾凤最强，梵蜈第二，苍狗与石火在伯仲之间。

只是……石火乃是石妖化身，与石灵一族一样，天生力大无穷，皮糙肉厚，可他却比石灵一族多了妖火相助，更有满身的尖锐倒刺，拥有极大的优势。

比力量，圣灵石火比石灵一族相差无几。

比实力，石火足以甩开石灵一族几条街。

彼此强弱根本不用打就能分的出来，此刻石灵一族纵然全族出动，也不是石火的对手。

十个石灵，外加一个法身，只在石火手上坚持了不到半盏茶的功夫就全军覆没，纷纷被梵蜈下了禁制，由那些妖王控制在原地。

一个个石灵皆是低吼不断，面色屈辱。

石火独傲于天地之间，眼神睥睨捭阖，冷冷地朝杨开望来。

之前一战，杨开并没有插手，并非不想，而是没法插手，梵蜈的神念一直锁定在他身上，让他根本动弹不得。

“小子，本座给过你机会，既然不愿自废修为，那本座便送你上路！”石火话落之时，已隔空朝杨开轰来一拳。

杨开脸色大变，双手一拍面前的山河钟，那洪荒异宝一瞬间变成一人高，横挡在杨开面前，一声钟响传出，化为一道冲击波，朝石火的拳头迎去。

石火冷笑：“若你有帝尊三层境，有此钟在手，本座或许会忌惮一二，可惜……你只有帝尊一层境，此钟威力你又能发挥多少？”

这一拳，不闪不避，直接对着那冲击波轰下。

咔嚓嚓……

肉眼可见的冲击波竟陡然四分五裂开来，石火的拳头虽然微微阻塞了一下，却依然余势不减地砸在山河钟上。

又是一声钟响，石火庞大的身躯一震，往后退出几步。

反倒是杨开，被那巨大的力量震的胸口气血翻滚，张口吐出鲜血，身体仰面倒飞出去。

“洪荒异宝，名不虚传！”石火不怒反喜，吞了口口水望着随杨开一起飞出去的山河钟，眼中的贪婪愈发浓郁。

区区一个帝尊一层境，凭借着山河钟竟挡下他的一击，这等宝物若是被他收服，只怕连龙族他也敢去斗上一斗。(未完待续。)

第两千五百九十六章 穷途末路

? 得了梵蜈的回应，杨开微微颔首，正准备招手将若惜唤过来的时候，石火忽然冷声道：“你带其他人走没问题，但是这个小姑娘必须得留下来。”他伸手一指那边的张若惜，语气不容置疑。

杨开变了脸色，怒视着他，厉喝道：“凭什么？”

石火抛了抛手上的万兽印，居高临下道：“就凭这个。她竟敢封印我古地百万兽魂，单此一条，她就必须给我古地妖族一个交代！”

此言一出，倒是得到了在场大多数妖王的赞同。

谁也不想自己死后，魂魄还要被一个人类收进秘宝中驱使对敌，张若惜的万兽印可谓是犯了众怒。

梵蜈和鸾凤苍狗皱了皱眉，虽然知道石火这是在没事找事，但他的话也不无道理，站在古地妖族的立场来上，他们也不好反驳什么。

看样子……今日之事还是没办法轻易了解了，石火这架势是不把杨开弄死绝不罢休。

早就知道石火性格睚眦必报，可没想到他竟是小气到了这种程度，只是因为杨开用山河钟镇压过他，他便这么喋喋不休。

偷袭过一次却没能杀掉杨开，石火就算脸皮再厚，也不好再偷袭第二次了，可万兽印的出现却给了他再次发难的机会。

“你想要什么交代？”杨开双眸一寒，他刚才愿意忍辱负重，不去计较石火以大欺小偷袭自己已是极为艰难的决定，否则按他的脾气，就算拼着陨落在这里也要跟石火大干一场。

可若惜在这里，石灵一族在这里，老三也在这里……

他与石火撕破脸皮，最坏的结果是所有人都在要死！

他只能将那份屈辱压下，隐藏在心中……

万没想到，石火居然还不愿就此罢手！

石火哼道：“亵渎我古地妖族者，死！”

“死！”

“不能放过她！”

“杀了她！”

众多妖王居然也大呼小叫起来，一个个义愤填膺。搞的好像张若惜做了什么人神共愤之事。

杨开面上一片还未干涸的鲜血，冷冽的目光扫过那些妖王，最终定格在梵蜈身上。

梵蜈淡淡道：“这个女娃娃，不在之前的约定之中！既犯了忌讳……便留在古地吧。”

他虽然不耻石火的卑鄙。但说到底他还是古地圣尊，自然不愿寒了众妖王之心。

“呵呵……”杨开忽然神经质一般地冷笑起来，一脸讥讽地望着众多妖王，森声道：“很好，几十个帝尊境。四大圣尊，如今非要置一个二十出头的小女孩于死地，古地妖族……本少今日领教了。”

这话听着有些刺耳，不少妖族顿时勃然大怒，爆喝道：“小子你说什么！”

梵蜈等人脸色也都不太好看。不过话说回来，确实如杨开所说的那样，这么多强者，一个个都要置一个二十出头的少女于死地，事情传扬出去实在是不好听。

“先生，不要管我。求求你不要管我！”若惜跪倒在地上，忽然娇呼起来，双眸之中满是急切之意，“你快走！”

意识到哪里出了问题之后，她后悔不已，觉得是自己连累了杨开，若是刚才没有祭出万兽印的话，恐怕就没这些麻烦事了。

杨开扭头望着她，缓缓摇头。

若惜再次痛哭起来，嚎啕不已：“先生。若惜得你教养，是若惜这辈子最大的福气，能跟在先生身边这么多年，若惜已经很开心了。若惜只恨从来没有帮到先生什么忙。却处处拖了先生的后腿！以后若惜不在你身边，先生一定要多多保重！”

杨开脸色大变，惊呼道：“若惜你要做什么！”

若惜不答，却是转头望向石火，又瞧了瞧那些妖王们，最后定格在梵蜈身上。泪水弥漫的美眸忽然变得一片冰寒，声音森幽，掷地有声道：“若惜既然犯了古地忌讳，那便以命偿还，望能平息诸位大人们心头之怒，若惜死后，若尔等还要为难我家先生，若惜就算化身厉鬼……也绝对不会放过你们，日日夜夜纠缠尔等，时时刻刻索取尔等性命！”

一语出，诸多妖王齐齐色变，就连梵蜈等几位圣尊也是动容不已。

他们也看出来了，张若惜这是要以自身的性命来维护杨开的周全，只是一个柔柔弱弱的少女却说出这般狰狞的话语，可见其意志有多么坚决，恨心有多大。

临死之前发下如此宏愿，若没能得到满足的话，她势必是真的会化作厉鬼，纠缠不休。

一股寒意，忽然从众多妖王心中生出。

若惜扭头，泪水淌过脸颊，美眸重现温柔和极度的眷恋不舍，痴痴地望着杨开那边，泣声道：“先生，若惜来世再服侍左右！”

话落之时，一只手高高举起，手掌之上源力沛然，狠狠朝自己的天灵盖拍去。

这一掌拍下，若惜绝对会没命。

“混账！”杨开一瞬间睚眦欲裂，身形晃动，消失在原地。

“你想去哪？”石火冷笑一声，步伐往前一迈，漆黑火焰燃烧的拳头轰在虚空之中。

轰地一声……

杨开的身影再度出现，就像是是被人从虚空中震出来一样，骨头断裂的声响传出，体内气血翻滚，口中喋血无数，剧烈的疼痛让他无法自持地怒吼一声，不待落地便忽然再次消失在半空中。

石火哼道：“空间神通，神鬼莫测，但在本座面前，却是有迹可循的！”

说着话，一脚踹了出去，杨开的身形再度出现，重重地落在地上，翻滚不停。

“石火！”怒吼之声响起，杨开强行止住翻滚的身躯，一跃而起，双眸赤红，一股难以言喻的暴戾之气忽然弥漫出来。

他只是想去救下若惜，可是连这么简单的愿望都无法达成，两次瞬移都被石火毫不留情地阻拦了下来。

话刚落下，石火便忽然从天而降，一拳将杨开打倒在地上，然后一只大脚踏了上来，如踩着一只蝼蚁一般将杨开死死地踩在地上。

噗……

一口金血喷了出来，如雨水一般洒落。

杨开艰辛地扭过头，绝望地朝若惜那边瞧去。

被石火这三番两次的阻拦，他已错过了最好的营救时间，如今的若惜只怕……

身体巨痛，仿佛散了架，但相比较而言，这点疼痛真的不算什么，他心中的痛如万千刀刃在搅动，几乎无法呼吸……

柔柔弱弱的少女，羞羞答答的少女，一直很温顺很乖巧的少女，对自己惟命是从的少女……

从枫林城张家跟他走出来，来到这风云诡谲的大千世界，还没来得及领略这个世界的精彩，如今居然要香消玉殒在此！

他恨，恨自己的力量如此低微！

他悔，后悔自己不该将那个少女一直带在身边，让她经历各种风险。

她应该留在张家，得一门好亲事，好好的在家相夫教子，平安一生。

有温暖的液体从眼角滑过，模糊的视线中，张若惜依然跪在原地，面朝着自己这个方向，那举起的手已经拍到了天灵盖上方，可在那手腕之上，却有另外一只手将她握住了。

“哈哈哈哈！”杨开怔了一下之后，忍不住放声大笑起来，笑声畅快淋漓，似乎极为开心。

这欣喜的笑声与他如今所处的末路呈现出截然相反的对比。

石火面色一沉，脚下微微用力。

“噗！”杨开的笑声戛然而止，又是一口金血喷了出来，不过却是咬牙喝道：“鸾凤前辈，晚辈承你一个人情！”

那握住张若惜准备自绝的手的，正是一直站在她后方的鸾凤。

以鸾凤的实力，若不得到她的同意，张若惜即便有心自绝也没有能力做到。

鸾凤面色复杂道：“你先管好自己吧。”

自己明明都要死了，居然还说欠什么人情，这人情有什么用？更何况，就算杨开不死，这人情只怕也没什么价值。

鸾凤只是单纯地被张若惜所打动，不想看到悲剧发生而已。

毕竟是个女子，即便是圣灵，也有感性的一面。

“放开我！”张若惜倔强地抬头，怒视鸾凤，面对这帝尊三层境都要退避三舍的强大存在，她竟是一副怒火冲天的模样，红唇被咬出了鲜血，不停地挣扎娇喝：“你这个坏女人，快放开我！”

鸾凤悠悠地道：“就算你死，你家先生也是活不了的，何必白送性命。”

她看出来了，石火压根就没打算放过杨开，这睚眦必报的性格实在是要人命。

若惜一呆，忽然泣求道：“这位前辈，你行行好，救救我家先生，若惜什么都答应你，你救救他吧。”

在场诸人，若说谁能阻止石火，无疑只有剩下的三位圣尊了。若惜也是瞧出了这一点，才会哀求起来。

鸾凤低头望着她，淡淡道：“我不是坏女人么？”

若惜听了这话，立刻抬起自己的另外一只手，狠狠地朝自己嘴巴上抽去，一边抽一边道：“是晚辈刚才口不择言，还请前辈大人大量，不要与晚辈一般计较，晚辈只求前辈能救下先生……”

啪啪啪的声音响亮至极，若惜对自己下手毫不留情，几巴掌抽下来，半边脸颊立刻肿起，嘴角满是鲜血，她却仿佛感觉不到疼痛一样，一次比一次抽的重，只让诸多妖王看的眼皮狂跳，石灵一族低吼不断，却有心无力。(未完待续。)

第两千五百九十八章 天刑剑

? “怎么回事，这股力量……”

“不好，血门的禁制之力又复苏了。”

“几位大人，赶紧退吧，迟恐生变！”

一个个妖王七嘴八舌地惊呼起来，他们能够靠近在这里，完全是因为血门最近有了异变，那神秘的禁制之力暂时消失的缘故，放在以前，血门十里之内根本无法靠近。

但是现在，那无缘消失的神秘力量似乎又回来了，让所有妖王都在一瞬间都生出了被压制的感觉，而且随着时间的流逝，这股压制之力越来越强。

几位圣尊明显也发现了这一点，一身远超帝尊三层境强者的修为实力，竟在短短的时间内被压制到了帝尊三层境的程度。

换句话说，此刻随便一个帝尊三层境的人类武者，都足以与他们战成平手。

多年以来，他们几个也多次来血门附近查探情况，深知这压制之力的恐怖，这还只是开始而已，压制之力若是达到极限的话，足以将他们的实力压制到帝尊境之下。

“你们先走！”梵蜈一挥手，口上道。

妖王们虽然实力不俗，但确实比不得四大圣尊，再继续留下来的话，只怕凶多吉少。

得了命令，诸多妖王和圣使如蒙大赦，纷纷朝外驰去，临走之时也不忘将被制服的石灵一族全部带上。

不大片刻功夫，原地就只剩下了四大圣尊和杨开若惜，再加上老三了。

四大圣尊修为超绝，尽管受到那血门禁制的压制，暂时也不会有什么危险，而杨开若惜和老三本身就不是古地的生灵，也不是妖族，并不受那压制之力的影响。

此刻所有人的目光，都集中在张若惜身上。

那跪倒在地，低垂着头颅的少女依然一动不动，狂暴的气息也收敛了回去。但那娇小的身躯内却是有一股让四大圣尊都为之心惊胆战的力量在苏醒。

“血脉之力！”杨开忽然眼前一亮，隐约意识到了怎么回事。

一直以来，若惜的血脉之力都是个谜，杨开也很希望帮张若惜解开她血脉内隐藏的奥秘。却始终没有什么好办法。

上次碰到红尘大帝的时候，段红尘似乎是瞧出了一点端倪，可惜那老家伙一副神神秘秘的样子，并没有言明，反而吊足了杨开的胃口。让杨开恨得牙痒痒却无可奈何。

杨开怎么也想不到，这一次竟是因为自己，在那无匹的愤怒和绝望之下，在那对强大力量的渴求之下，若惜的血脉之力完全觉醒了。

“小子你说什么？”石火低头，怒视着杨开，他隐约听到杨开嘀咕了一句什么东西，可惜注意力全部放在张若惜身上，居然没能听清楚。

“关你屁事！”杨开抬头蔑视了他一眼，冷笑不迭。

“小子你找死！”石火勃然大怒。

“莫要再节外生枝！”梵蜈忽然沉喝一声。面上满是怒意。张若惜的巨大变化，让他心中莫名地极度不安，而这女娃娃的变化，无非就是因为杨开。

若是这个时候再为难杨开的话，天知道这女娃娃还会变成什么样子。

不管她身体内有什么秘密，既然牵扯到血门，梵蜈都不能等闲视之。

石火一脸不爽地摇了摇头，果然不敢再去寻杨开的麻烦。

杨开也懒得与他继续纠缠，对他来说，石火若还要纠缠的话。大不了实力全开与对方干一场。他刚才那般忍辱负重，只是想将若惜和石灵一族先送走。

转过头，杨开轻声呼唤着：“若惜，若惜……”

一连喊了十几遍。若惜都是毫无反应，让杨开眉头紧皱。

“我感觉很不妙。”苍狗忍不住吞了口口水，面上满是忌惮之色。

以他的实力，便是大帝来了，也不足以让他惊骇成这样。打不过难道还跑不掉么？可瞧着那边跪在地上，弱不禁风般的少女。他却是打心眼里发憷。

鸾凤与梵蜈对视一眼，都瞧见了对方眼中的震惊和不安。

石火暴躁道：“我要杀了她，这种感觉……本座很不喜欢！”

说话间，便迈步朝张若惜走去。

可才走出没两步，那边一直没有动静的张若惜忽然低声道：“我明白了。”

“什么？”四大圣尊都惊疑地望着她。

若惜徐徐抬头，只是俏脸之上却是一片冰寒，殷红的双眸更是让人瞧的胆战心惊。

“若惜……”杨开呆住了，他与若惜相处这么多年，也从未见过她这个样子，这个样子的若惜，还是若惜么？

少女轻轻地吐了口气，仪态万千地从地上站了起来，伸手弹了下衣裙上的灰尘，转过头来，冷冰冰地朝石火望去，轻启朱唇道：“大石头，你刚才说要杀我？”

石火被那双似乎毫无感情的眸子盯着，只感觉浑身一僵，一股凉意从头袭到脚底板，可十里之外，诸多妖王目光皆朝这边望来，他还是硬着头皮道：“是又如何？”

若惜点点头，没再说话，美眸扫了一下杨开所在的方向。

四目对视，杨开眉头紧皱，满是担忧，可还不等他开口问些什么，若惜竟撇开了目光，就好像不认识他一样。

这让杨开心头一沉，完全弄不明白若惜身上到底发生了什么样的变化，那目光，给他的感觉竟是如此陌生，陌生的让他有些心疼。

若惜一抬手，玉手之上忽然出现了一个东西。

那是一面跌宕着微弱的空间力量的玉璧，玲珑剔透，美妙无双。

“空灵玉璧！”

杨开眉头紧皱着，不知道张若惜这个时候将空灵玉璧拿出来做什么，这是张家的祖传之物，一直都被杨开保管着，在进古地之前才交到若惜手上，因为杨开觉得若惜的实力差不多足够，可以让她去探索一下这空灵玉璧中蕴藏的玄机，说不定能解开她体内的血脉之秘。

只是若惜也一直毫无发现，却不想在这个时候取了出来。

就在杨开的观望之中，若惜屈指一弹，那空灵玉璧忽然化作一道流光，朝血门处激射过去。

莹白的光芒一下子镶嵌在血门之中，让那血红之色染上了一层洁白。

下一刻，空灵玉璧之上，忽然疯狂地闪烁起各种宛若仙境的图案，而随着这些图案的闪烁，一声咔嚓嚓的脆响响彻天地。

就仿佛一扇尘封以久的大门，被徐徐打开，一股耸人听闻的气息，正从门内弥漫而出。

“血门之匙，血门之匙！”梵蜈皱着眉头观望了一会儿，忽然脸色狂变，惊呼起来，瞪大眼睛望着张若惜，骇然道：“你怎么会有血门之匙？”

鸾凤也不禁捂住了红唇，失神地望着血门那边，呢喃道：“血门……被打开了！”

轰隆隆……

大门开启的声音终于响起，那血门之中，流光溢彩，美妙景色若隐若现，似有一座辉煌宫殿，正屹立其中，却又如坠云端，让人瞧的云里雾里。

“血门之匙？”杨开瞧的惊奇连连，脸上的表情也是精彩至极。

他研究空灵玉璧的时间也不短，可从来没有想过，那空灵玉璧，竟是一把钥匙！

一把打开血门的钥匙。

这么看来，此前在空灵玉璧之上不断闪过的各种优美景色，应该都是血门内的景色，那宫殿，便是传说中的圣灵宫了。

“你觉得……本宫为何会有血门之匙？”若惜淡淡地回了一句，语气轻柔，可听在梵蜈的耳中，却如魔音惯耳，让他忍不住倒退了几步，一脸苍白之色。

若惜抬起一手，冲着血门内微微一招，似是在召唤什么东西。

咻……

一道流光直接从血门内激射出去，被她抓在手上。

铮……

剑鸣之声响起，直到现在，众人才看见，那从血门内飞射出来的竟是一柄剑，一柄极为精美的利剑，那剑身光鉴照人，剑柄游龙雕凤，剑尾处一道红色的剑穗，灵动无比，宛若活了一样。

一剑在手，若惜整个人的气息轰然暴涨，那强大无比的气势，竟是比帝尊三层境强者都毫不逊色。

哗啦……

一道凝实的虚影忽然在若惜身后浮现出来。

杨开努力瞪大眼珠子，怔怔地瞧着这个虚影。

他不止一次见过，可是每一次见到这个虚影都震撼无比。

那是一个巨大的女子虚影，一头秀发垂在脑后，头颅微扬，神情冷漠，看起来与若惜有几分相似，双手杵着一柄带鞘巨剑，静静地站在若惜身后，仿若若惜拉长的影子。

“天刑剑！”梵蜈再也忍不住，失声惊呼起来，脸上的血色一下子消退的干干净净。

不但是他，其他三位圣尊同样都是一副活见鬼的表情，个个惊骇莫名，一双双眼中溢满了惶恐。

“你竟是天刑后人！”鸾凤花容失色，满嘴发苦。

苍狗浑身发颤，几乎站立不稳。

石火更是脑袋发懵，差点晕倒在地上。

身为圣灵后裔，传承了祖上的本源之力，获得了先祖的记忆，没有谁比他们更了解天刑的恐怖之处。

天刑所在的那个年代，绝对是所有圣灵水深火热的一个年代，天下圣灵被她斩杀九成之多，无数圣灵本源被封印在血门内的圣灵宫中不见天日，诸多圣灵，谈之色变，惶惶不可终日。(未完待续。)

第两千五百九十九章 跪下

? 单论真正的实力，天刑比起其他的大帝即便要强，也极为有限，可是她的那份力量，却是及其克制圣灵，几乎是所有圣灵的天敌！

这一点就连龙凤也不例外，当年死在她剑下的龙族可为数不少。

古地四大圣尊虽然也是圣灵，但比起龙族还是差距不小，连龙族都不是天刑对手，他们如何敢直撄其锋，所以一察觉张若惜竟是天刑后人，个个都吓得脸色发白，仿若末日即将来临，怕得不行。

“梵蜈……东西可以乱吃，话可不能乱说啊。”苍狗吞咽着口水，怔怔地盯着气质大变的张若惜，骇然道：“你确定她是天刑后人？”

梵蜈苦笑不已，涩声道：“你也传承了祖上的记忆，难道还认不出那把剑么。”

苍狗无言以对。天刑剑，正是当年天刑所用的神兵利器，在他们传承的记忆之中，也是一直被封印在血门之内。他们之所以封锁此地不让任何人靠近血门，并非是怕有妖族进入其中获得本源之力，鱼跃龙门，化身圣灵。

他们最大的忌惮，是怕天刑剑重现人间。

可是如今这个担忧竟然成真。

并非是有人进入血门带出了天刑剑，而是被一个二十出头的人类少女召唤了出来。

天刑剑，唯有天刑和其后人才能驱使，一剑在手，张若惜的身份呼之欲出！

“完了……”苍狗呢喃一声。

最担忧的事情还是发生了，天刑剑重现人间，天刑后人血脉觉醒，从今以后，这天下圣灵只怕又没有好日子过了。而首当其冲的，无疑便是在场的四大圣尊。

“天刑后人……”杨开也是傻眼，怎么也没想到张若惜竟然是那传说中的天刑后人，所有圣灵的天敌！

这个消息简直太过劲爆，他呆了好一会儿都没能反应过来。

不过念头一转，他忽然想起一些事。

当年在四季之地之中。进入那岁月神殿时，若惜忽然消失了一会儿，等到再出现的时候身上却多了一件凤彩霞衣。

那可是一件防御帝宝，价值之大不可估量。

若惜告诉他。那是一个叫穷奇的家伙送给她的。

穷奇可是圣灵之中鼎鼎大名的凶兽，杨开一直想不通这样一个强大的存在为何要送张若惜那样贵重的宝物，如今确是明白，穷奇应该是感觉到了张若惜的血脉之力，所以才不敢为难她。唯恐将她逼迫到极限，血脉提前觉醒，真到那个时候，穷奇怕也没好日子过。

而段红尘应该也瞧出来了，只是此事太过重大，他没敢透露。

种种迹象表明，若惜确实是天刑后人无疑。

“居然这样……”杨开苦笑不迭，事情的发展超乎了他想象的空间，他怎么也没想到若惜的血脉之力觉醒之后会给他带来如此大的震撼。

“大石头！”张若惜忽然冷眼朝石火望去，森声道：“你想怎么死！”

石火浑身一震。面上浮现出极度惊恐的神色，双眸中的火焰更是急速跳动起来，彰显着内心的不平静。

之前的张若惜，他完全不放在眼中，区区一个道源三层境的人类少女，他一口气就能吹死对方，但是现在的张若惜，却让他惶恐不安，心中绝望。

他刚才表达出想要杀死张若惜的意思，在此之前更是蹂躏了杨开那么久。绝对已被张若惜恨之入骨。今日在场诸多妖族和几位圣尊，谁都有可能活下来，唯独他前途堪忧！

石火明显也意识到这一点了，身上漆黑火焰轰然爆发出来。色厉内荏道：“天刑后人又如何，本座乃上古圣灵后裔，在你没成长起来之前如何能杀得了本座？”

怒喝之时，扭头朝梵蜈等人望去，口中道：“几位，天刑乃所有圣灵公敌。天刑之力更是极为克制我等圣灵，几位日后若还想睡个安稳觉，不如与本座一起出手，趁她还没成长起来将之斩杀在此。”

此言一出，杨开面色一沉，紧张地朝其他三位圣尊打量过去。

诚如石火所说，若惜毕竟才刚刚觉醒体内的血脉之力，能有多强还是个未知之数，可几大圣尊的实力却是毋容置疑的，一旦他们四个真的联手起来，若惜也不知道能不能与之抗衡。

入目所见，苍狗一脸跃跃欲试的表情，明显被石火的话打动了。

反倒是梵蜈和鸾凤并无太大表示，也不知道他们有着怎样的内心活动。他们的反应也间接影响到了苍狗，眉头紧皱着思索了一会儿，微微摇了摇头，将心中那份蠢蠢欲动按捺了下去。

石火见此，不禁心中一沉，怒喝道：“你们竟愿意给她成长的空间？尔等可知道，若她成长起来，天下圣灵根本无处容身？”

这一点梵蜈三人如何能不知晓？当年天刑肆虐之时，那些苟延残喘的圣灵们都东躲西藏，唯恐被她给找到杀死，取走圣灵本源。

直到后来，天刑莫名失踪了几万年，才逐渐有圣灵敢冒头活动。

石火之言，不无道理，可是梵蜈三人根本不敢引火上身。

面对天刑血脉，那是一种源自本能的忌惮和惊恐，即便他们有心对付张若惜，也没那个胆量。

梵蜈更是闭上了眼睛，一副置身事外的样子，不愿轻易得罪张若惜。

不过也未尝没有让石火先去试探一下的意思，如果张若惜这个天刑后人表现的名不副实，他们三人再出手也不迟，可若是张若惜真的继承天刑之力，石火就是最好的问路石。

“好好好！”石火大笑不已，眼中满是讥讽的味道，目光在梵蜈等三人身上转过，掷地有声道：“既然如此，那便由本座出手了结了她！三位无需感谢我！”

话落，石火一声怒吼，本就庞大的身躯竟猛地又涨大了一圈，身上漆黑火焰缠绕，双目火光熊熊燃烧，大地一瞬间被烧的融化开来，炙热的高温轰然弥漫。

蹬蹬蹬……

石火迈动步伐，三步两步间就冲到了张若惜面前，右臂往后甩去，巨大的拳头对准了张若惜所在之地，作势欲挥。

“从今以后，这世上再无天刑后人！”石火狞笑不止，气息暴戾。

他本就不是善类，否则三万年前也不会屠戮了玄武宗满门上下，当年玄武宗之事，只是因为其中一个弟子外出游历之时，有眼无珠得罪了他而已，他却赶到了玄武宗，将整个宗门上万人屠杀一空。

从今日虐待杨开的做法就可以看出来，他性情极为残暴，比之那凶名在外的穷奇凶兽，都犹有过之。

巨大的拳头朝张若惜砸去，卷起的狂风吹动了若惜的秀发和衣裙，哗啦啦作响。

梵蜈也在这一瞬间睁开了眼睛，死死地盯着那边，想知道若惜这个天刑后人到底是不是名不副实，鸾凤，苍狗亦是紧张关注。

老三惊叫不已，伸手捂住了眼睛，似是不敢去看接下来的一幕。

杨开也是大吼：“若惜小心！”

众目睽睽之下，若惜只是站在那里，一身力量没有丝毫波动的迹象，也没有躲避，更没有去防守，面对那足以毁天灭地的一击，就好若过耳清风，神情淡然，站在巨大的石火面前，就如一只蝼蚁般渺小，给人的视觉冲突极为强烈。

石火大喜，出手愈发毫不留情，狞笑道：“不过如此！”

他似乎可以看到张若惜被自己轰杀至渣的场景，若真的能杀掉张若惜，那这天下圣灵都要欠他一份人情。

这个人情可宝贵了，到时候在这古地之中，便是梵蜈等人也要看他的脸色行事。

“跪下！”

眼看着那巨大的拳头便要砸落在张若惜身上，她忽然伸手捋了下耳边的秀发，殷红的嘴唇之中轻飘飘地吐出两个字。

“什么？”梵蜈一呆。

鸾凤和苍狗也是傻在原地，彼此面面相觑。

他们没听错吧？张若惜居然要石火跪下？就算她真的是天刑后人，觉醒了天刑血脉，可说到底也只是个少女而已，这般目中无人真的没关系么？她面对的可是圣灵石火。

嗡……

血门蓦然嗡鸣，一股神妙的力量忽然自血门内扩散出来。

梵蜈、鸾凤、苍狗齐齐闷哼，脸色巨变，在那力量的压制之下，他们体内的圣灵本源竟是剧烈颤抖，来自灵魂深处的恐惧充斥脑海，情不自禁之下，差点齐齐跪倒在地。

这三人好歹能在最后关头遏制住身形，没有当场出丑，可被那神秘的力量充当其冲的石火就没那么好运了。

巨大拳头定格在若惜面前半尺处，燃烧的火焰险些烧到了她的秀发，可无论石火如何用力，竟都没办法将这一拳轰出去。

反倒是在他目瞪口呆，惊慌失措的表情变幻中，庞大的身子陡然一矮，噗通一声跪倒在张若惜面前。

“嘶……”

梵蜈等人倒吸一口凉气，个个表情骇然。

他们能感受的到，将石火压制跪倒的力量，并非张若惜本身的力量，而是来自血门之内，可这力量却受张若惜的控制。

堂堂圣灵石火能被她轻易压制跪倒在地，换句话说，她想要压制自己三人恐怕也是轻而易举啊。(未完待续。)

第两千六百零九章 撞见好戏了

? 阁楼外，梵蜈、苍狗和鸾凤三大圣尊表情苦涩地站在那里，杨开那边收了礼却没有任何反应，让他们实在忐忑的不行，甚至于他们这次过来连杨开本人都没见到，只是那个跟在他身边的女子在出面说话。

好一会儿，苍狗才道：“那位不会是嫌弃我等的礼物太轻了，还想再要一些吧？”

梵蜈撇了他一眼，道：“我等已经拿出自身家当的一成送他，这还叫轻？”

“就怕他不知足啊。”苍狗一脸担忧，厌恶道：“人类的贪婪你们又不是不知道。”

鸾凤叹道：“他若不知足，我们又有什么办法，恐怕还要再破财消灾。对了，石火的遗产，你们两个没有私藏吧？”

苍狗撇嘴道：“石火的东西凤夫人你也检查过，有没有私藏你难道看不出来？”

鸾凤点头道：“我就随口问问。”

梵蜈苦笑道：“他以养伤为借口留在古地，我们也不好请他离开，否则真出了什么事，等那位天刑后人从血门里出来，我们怕是担待不起！”

听他提起天刑后人，鸾凤与苍狗都忍不住面色一白，显然是极为忌惮。

三人互相望了望，又是一阵长吁短叹，暗暗头疼不已。

便在这时，三人都像是有所发现似的，扭头朝来路望去，只见那边，姬瑶从阁楼方向行来，张口呼喊道：“三位圣尊请留步！”

梵蜈等人心中一突，不知道杨开那边还有什么吩咐，心想难道那家伙对四枚空间戒中的东西不满意，还要狮子大开口？若真这样的话，那吃相可就太难看了。

鸾凤面上挤出一丝微笑，客气道：“姑娘，可是杨先生还有什么要求？”

姬瑶淡淡地瞧了她一眼，开口道：“师尊让我转告诸位，他的伤势已经养好，明日便要离开古地。”

“什么？”苍狗大喜。失声道：“此言当真？”

他好歹也是一介圣尊，如今听到杨开要离开古地的消息竟是情不自禁到如此失态，话一出口便被梵蜈悄悄踢了一脚。

苍狗顿时面色一变，赶紧闭口不言。表情尴尬。

姬瑶却是瞧都没有瞧他一眼，只是如实转达了杨开的话之后，便又原路返回了。

待到姬瑶的身影消失不见后，鸾凤三人才面面相觑一番，都瞧见了彼此眼中如释重负的神情。梵蜈悄悄打了个眼色。三人憋着心中的欢喜，迅速走远了，这才齐齐松了口气。

苍狗笑道：“总算是把他送走了，看样子这位杨先生还不算太过贪婪。”

如果杨开真的还要他们再送东西的话，他们也没辙，恐怕只能再准备大出血的打算。

“破财消灾，破财消灾……”梵蜈也是乐呵呵的模样，这世上恐怕也有杨开敲诈勒索了他们一顿，他们还欢天喜地的，换做任何一个人来此。只怕三大圣尊都要好好跟对方斗一场。

“他明日既要离开，那本宫便亲自送他走，免得失了礼数。”鸾凤笑吟吟地道。

梵蜈颔首道：“应该的，那就有劳凤夫人了。”

鸾凤摆了摆手，苦笑道：“谁让他住在本宫这里，古地毕竟是咱们的地盘，万一他在古地中出了什么闪失，这个责任怕是没人担当的起。”

三人又说了一阵闲话，梵蜈和苍狗这才告辞离去。

来的时候两位都是心事重重忐忑不安，回去的时候却是心身放松。欢天喜地，那心情对比截然是一个天一个地。

……

接下来的时间，杨开并没有再炼制灵丹，而是开始整理四枚空间戒中的东西。

源晶内丹什么的都好说。

分门别类。按照档次不同，统统丢进小玄界内，堆起一座座体积不同的小山包，等到有需要的时候再取便是。

唯独那十几万株帝级灵药，着实花费了杨开不少功夫，这些灵药都珍稀难得。杨开自然需要一株株地检查安置，尽可能地保存它们的药效。

一夜忙碌下来，十几万株灵药才整理了不到十分之一。

第二日清晨，杨开领着姬瑶在那婢女天珑的带领下，一路走出凤罗宫的时候，正见到鸾凤在宫外等候。

“杨先生！”鸾凤瞧见杨开，连忙迎了上来。

杨开微微颔首，轻笑道：“这些日子叨扰凤夫人了，恩，如今本少伤势已经痊愈，也该启程离开，石灵一族那边，还请凤夫人和另外两位圣尊多多照顾。”

鸾凤抿嘴笑道：“杨先生请放心，古地内有我们三人一日，必不会叫石灵一族受了委屈。”

杨开满意点头。

鸾凤道：“古地多禁制，路途遥远，我送先生一程。”

面对她的好意，杨开也没有拒绝，只是点点头，然后飞身纵至空中，姬瑶也急忙跟上。

鸾凤也是身形一晃，一下子就来到了杨开和姬瑶身边，滚滚妖元将两人包裹着，带着两人化作一道流光，朝古地外飞去。

杨开如今已是帝尊一层境，本身速度并不慢，但他发现自身的速度与鸾凤的速度比较起来，却是有些相形见绌。

除非使用空间力量瞬移，否则根本没法与她相提并论。

前后不到两日的时间，一行三人便已离开了古地，来到了那古地通道前方。

通道内，奇雾弥漫，落雷和罡风时有肆虐，还有无数阴魂虎视眈眈，便是帝尊三层境来了这里，也不敢贸然行进。

但对鸾凤来说，这些阻碍却完全不需要放进眼中，她直直地带着杨开冲进了那漫天奇雾内，只花了一个时辰的功夫，就从通道内飞了出来。

视野才刚刚恢复清明，杨开都没来得及看清前方的景色，便听到一声惊奇的呼声：“杨兄！”

“嗯？”杨开愕然，顺着声音扭头望去，只见到那边拥簇了一大群实力不一的武者，人数少说也有上百之多。

看他们这架势，似乎是想要进古地的。

而说话之人是个三十左右的青年，面色微微有些苍白，应该是受了些伤。

瞧见这人，杨开眉头忍不住一皱，道：“齐海？”

这家伙赫然便是当年在碎星海中与杨开打过照面的齐天堡齐海，他知道杨开得了凤凰真火，所以当年还恳求杨开能去一趟齐家堡，用凤凰真火救他的夫人。他那夫人在蛮荒古地之中中了十大绝毒之一的天霜地霖，普天之下，也只有凤凰真火中的涅槃火性才能将那绝毒驱除。

若是凤凰真火还在杨开手上，杨开倒也不介意在力所能及的范围内帮他点小忙。

可如今凤凰真火已被流炎吸收，而流炎更被九凤带去了灵兽岛。

杨开也有心无力。

之前进古地的时候，杨开还碰到了另外一个齐天堡的弟子齐和风，也正是齐海安排在古地通道中等候杨开的人。

本想卖个人情给杨开，告诉他黄泉宗正在密谋对付他，哪知杨开生猛至极，即便知道了也义无反顾地闯进古地内。

结果却是黄泉宗一群人全灭。

四目对视之下，齐海表情复杂，眼中似乎闪过了一些愧疚和挣扎之意，不过很快，那犹豫不决的眼神便忽然坚定了下来，一抱拳，冲前方一个健硕老者喝道：“武前辈，他便是你要找的人。”

那老者看起来虽然年纪老迈，但身体却极为强壮，身穿着短袖马甲，胳膊上的肌肉如钢铁浇筑，惊人的力量好像随时都能爆发出来。

听到齐海的话，那健硕老者面色一沉，低喝道：“他便是那叫杨开的小子？”

说话间，鹰隼般锐利的眸子直刺杨开的双眼，面上一片杀机腾腾。

齐海沉声道：“不错！”

“好，很好！”那武姓老者面上浮现出狰狞的笑容，“没想到不等本座去找他，他竟自己来到了本座面前，真是运气不错。”

齐海咬牙道：“还请武前辈能够信守承诺，待事成之后借凤凰真火与晚辈一用。”

武姓老者冷哼一声：“本座何时给过你这个承诺！”

“可是前辈，你之前是不说……”齐海脸色大变，表情难看地望着那武姓老者。

老者嗤声道：“凤凰真火何等神物，岂是你能借用的？”

“前辈你居然不守信用！”齐海的表情瞬间难看到了极点，无奈实力不如人，尽管心中愤懑，却也无计可施。

“放肆！”那武姓老者这次没说话，反倒是另外一个老者怒喝一声，一掌拍向齐海，直接将齐海打的吐血飞出，跌落在地上气势萎靡。

那老者踏出一步，冷冷道：“再敢胡言乱语，本长老先杀了你！”

“少堡主！”

眼见齐海跌落在地上，一群人连忙都涌了过去，关切地将他扶了起来，意识到齐海并无性命之忧，又不由自主地松了口气，再望向那出手的老者都是表情憋屈，敢怒不敢言。

“这唱的是哪一出啊……”杨开表情古怪地观望着。

他没想到，自己才刚从古地里走出来，迎面就碰上了这样一场好戏，而且这好戏似乎还有自己一份。

齐海与那武姓老者的对话不多，可杨开也不是傻子，自然能从中瞧出一些端倪。(未完待续。)

第两千六百一十六章 你怎么看？

? 周永相信，只要自己表现出来一点决心，宗主肯定会成全他的，毕竟他为宗门奋斗了这么多年，没有功劳也有苦劳。

“周大长老是么。”就在这时，杨开忽然轻轻笑了起来，满脸玩味地望着他，道：“你怎么不跟伏宗主说说，你那孙儿为何会死？”

伏波一怔，心想对啊。周永一进来就指责那位大帝杀了他孙儿，可是人家一个大帝，怎么会无缘无故地冲一个道源一层境武者出手？平常时候，只怕连看都不会看一眼吧，更不要说动手了。

周永冷哼道：“无论吉儿做错了什么，你们都不能杀他！”

杨开一怔，竟是无言以对，良久才竖起一根大拇指，赞道：“大长老果然霸气！”

周永怒道：“吉儿乃本座孙儿，犯些小错情有可原，尔等却是痛下杀手，今日老夫来此，必要取尔等性命，为我吉儿报仇雪恨！”

“小错！”杨开忍不住笑了起来，望着伏波道：“伏宗主，那位周吉见色起意，不问青红皂白便欲强掳了本少身边的这位凤夫人回去侍寝，伏宗主你怎么看。”

“强掳！侍寝！”伏波吓了一跳，额头冷汗淋淋，眼前天旋地转，只感觉世间再也不会有光明了。

在这位凤夫人面前，便是自己也得老老实实不敢有任何妄动，那周吉居然敢强掳？还要她去侍寝？这就是在找死啊。

直到此刻，他才总算明白人家一个大帝为何会冲道源一层境的武者出手了。

而且以他对周吉的了解，那纨绔子弟还真有可能干出这样的事。

杨开笑望着周永，道：“大长老之威风，本少今日算是见到了，不愧是大宗门之人，说话口气就是不一样，实在让人大开眼界啊！如你所言，你那孙儿若还活着，有你亲自教导的话。日后……必成大器！毕竟，有什么样的爷爷便有什么样的孙儿嘛。”

“现在说这些已是无用！”周永冷冷地瞧着杨开，杀机萦然，“尔等唯有一死。才能平息老夫心头之怒！”

转过头，他望着伏波，再次沉声道：“还请宗主成全！”

伏波面沉如水，暗骂大长老今日居然如此有眼无珠，正准备暗中传音跟他说明一下鸾凤厉害的时候。杨开忽然开口道：“伏宗主，既然这位大长老宁愿脱离贵宗也要致我等于死地，你不妨就成人之美如何？你再这般阻扰下去，只怕谁都不会高兴啊。”

伏波闻言，哪还不知道杨开是什么意思，重重地叹息一声，闭上了双眼，一副置身事外的样子。

“多谢宗主！”周永大喜过望，一转身，体内帝元凶猛催动。狠狠一巴掌朝杨开等人所立之地拍下。

那架势，似乎是想将杨开等人一巴掌给拍死才算完事。

“米粒之光也敢争辉！”鸾凤冷哼一声，也不见她有什么动作，身子忽然就出现在杨开面前，一抬手，一道漆黑的火焰便朝周永迎了上去。

那漆黑的火焰悠一出现，便给人传来一种焚灭万物的气息。

周永一掌之威，竟轰然崩溃开来，整个人身形巨震，破绽百出。

“什么？”周永脸色大变。双眸一瞬间溢满了骇然之色，死亡的气息迎面扑来，惊呼道：“宗主救我！”

他这下总算知道自己踢到铁板上了，这位端庄美丽的妇人。实力竟远超于他，根本不是他所能抗衡的。

伏波闭紧的双眼一下子睁开，还不等他开口说什么，杨开已经冷冷道：“伏宗主最好不要引火上身！”

伏波心中一突，到了嘴边的话又重新咽了回去。

“啊！”惨叫声传出，却是那一缕灭世黑炎化作一团火光将周永包裹。直接将周永焚烧起来。

就如武元正死前一样，周永越是拼命地催动帝元，身上的火焰燃烧的就愈发凶猛，好像那帝元都成了燃料。

“宗主……”周永依然在凄厉惨叫，声音惨绝人寰，还想求救。

伏波虽然心中不忍，却也不敢插手分毫，只能眼睁睁地看着，神色黯然。

足足过了十息功夫，周永才化作一滩飞灰，那一缕灭世黑炎被鸾凤随手一招，又重新飞了回来。

黄泉宗当代大长老，就这么死了。

鸾凤发泄一通之后，似乎余怒还是未消，瞪了杨开一眼道：“杨先生真是不好意思，妾身又忘记他的空间戒了。”

这哪里是忘记，分明就是故意的啊，因为她知道即便杀了周永，空间戒也不可能落到她手上，最后只能便宜杨开，索性一把火熔个干净。

今日之事，杨开有很大的责任。鸾凤显然还在气恼之前杨开侧身让开，让她逼不得已杀了那纨绔弟子一事。

若非杨开那么让了一下，今日也不会有这许多麻烦。

杨开擦了擦额头上的冷汗，讪讪道：“无妨无妨！”

眼看杨开这样子，鸾凤气恼的心情不禁平复了许多。说起来，这男人有那位天刑后人庇佑，自己实在不应该给他甩什么脸色，可是现在杨开丝毫不恼，倒让鸾凤觉得这人不错。

转过头，杨开望着伏波道：“伏宗主，凤夫人杀了贵宗大长老，你没什么意见吧？”

何止没意见，简直有天大的意见啊！宗内三大帝尊三层境，如今就剩他一根独苗了，怎会没意见？可是有意见又能怎样？

伏波亲眼见到鸾凤出手，认出了那一缕漆黑的火焰的来历，又听得杨开称呼她为凤夫人，心中已经隐隐猜到了鸾凤的身份。

圣灵鸾凤！蛮荒古地四大圣尊之一，手下八大妖王，左右圣使，每一个实力都不弱于他。

虽不是大帝，但也堪比大帝，一样是他招惹不起的。激怒了她，随便派几个妖王过来，轻轻松松灭掉黄泉宗。

心中苦涩，伏波强笑道：“周永先前已经脱离了本宗，不算本宗之人，是生是死也与本宗无关！”

他心中也满是狐疑，堂堂圣灵鸾凤，怎会甘愿跟在一个人类武者身后，而且被随意驱使的样子。

这杨开，到底有什么样的隐藏背景？

杨开大有深意地瞧了伏波一眼，微笑道：“伏宗主果然是明白人，既然如此，那咱们再继续谈谈之前补偿的事情！”

“不必了。”伏波苦笑，“伏某必会让阁下满意就是。”

先前听杨开狮子大开口，他还想讨价还价一番，可是如今他只想将这几尊瘟神赶紧送走。自己门下弟子看上鸾凤姿色，欲要强掳，对方不发火灭他满门已是不幸中的万幸，他哪还敢再啰嗦什么。

说话间，伏波便从空间戒中取出了一枚传讯罗盘，往内灌入神念，显然是在与什么人交流着。

待收起罗盘之后，伏波才强笑道：“几位且稍等片刻。”

“嗯。”杨开点点头，忽然正色道：“伏宗主，这次来黄泉宗，本少其实是有两件事，第一件事已经办完了，这第二件事还要与伏宗主说一说才行。”

伏波心中一突，也不知道杨开还要起什么幺蛾子，紧张的不行，忐忑问道：“不知阁下还有什么吩咐？”

杨开笑道：“伏宗主别这么紧张嘛。这第二件事对伏宗主来说，不过是举手之劳。其实我是想借用一下贵宗的空间法阵。”

“借用空间法阵？”伏波心情一松，那感觉就像是从地狱一下子来到了天堂，如释重负道：“没问题没问题。”

他刚才还在忐忑对方第二件事到底是什么，却不想只是借用空间法阵而已。

“阁下想要去什么地方？”伏波试探地问道。

杨开道：“北域！”

“北域那么远……”伏波皱了皱眉，道：“本宗的空间法阵虽然也算大型法阵，但却无法传送到北域，想要直接去北域，必须得由跨域空间法阵才行。据伏某所知，整个东域也只有幽魂宫才有一座跨域空间法阵，而且还是从远古时期流传下来的东西。”

“幽魂宫有跨域空间法阵？”杨开眉头一扬，显得有些意外。

“伏某也是听闻，不曾亲眼见到。”

杨开点点头。

莫说伏波只是听闻，就算幽魂宫真的有跨域空间法阵，杨开也不可能去借用。幽魂宫有幽魂大帝坐镇，可不是什么人都能去撒野的。

而且，杨开还与幽魂大帝的那个女儿爻琳有过冲突，上次幽魂大帝魂降没有为难他，真要送上门去也不知道会有什么后果。

“既然不能跨域，那便帮我传送到距离东域最近的地方吧。”杨开开口道。

“没问题，稍后伏某亲自帮阁下安排。”伏某一口应承了下来。

“杨先生要去东域？”鸾凤在一旁听了半晌，这时才开口问道。

“恩。”杨开颔首，瞧了一眼姬瑶。

姬瑶如今状态不稳定，虽然她一直将自己误认为是冰云前辈，在自己身边也安稳老实，但谁知道她的神智什么时候会再次混乱不清。

他想去北域，也是欲将姬瑶送回冰心谷。有冰云亲自在一旁照料的话，或许姬瑶能够恢复过来。

这种事情拖不得，杨开只能优先处理了。(未完待续。)

第两千六百一十七章 玄甲城

? 转过头，杨开笑道：“凤夫人要不要也一起去，北域风景绝美，人杰地灵，山清水秀，去瞧一瞧看一看还是不错的。”

“你想的美！”鸾凤白了他一眼。

这家伙还想拉自己当免费保镖，真是可恶啊。本来将他送出古地自己就算完事了，无奈之下陪他走一趟黄泉宗也是抹不开情面，现在鬼才要跟他一起去什么北域。

“不去就不去嘛，发什么脾气。”杨开摸了摸鼻子。

伏波在一旁看的心惊肉跳，实在是搞不懂杨开到底是什么来历，居然跟圣灵鸾凤的关系这么亲密。不过有一点他却知道，这个年轻人……绝对不能招惹。

等候了不到半个时辰功夫，殿外便传来一女的声音：“宗主，属下求见！”

“进来！”伏波赶紧道，陪着杨开和鸾凤在这里待了半个时辰，伏波如芒刺背，此刻就像是见到了救星一样，满脸的喜色。

随着脚步声的传入，一个宫装妇人从外走进。

这妇人姿色也是极为不俗，一身端庄从容的打扮，修为有着帝尊两层境的程度，看样子在黄泉宗内的身份不低。

进了殿内，妇人好奇地朝杨开等三人那边瞧了一眼，也不知道这一男两女什么人，居然待在宗主闭关之地，据她所知，此地可不是什么人都能进来的。便是他们这些长老，平时不得召见，也无缘踏足这里。

“东西呢？”伏波望着那美妇问道。

美妇连忙回道：“准备好了。”

说话间，将手上一枚空间戒递给了伏波。

伏波接过，神念一扫，面上隐隐浮现出一丝肉疼的神色，不过很快收敛，冲那美妇挥了挥手道：“下去吧。”

“宗主！”美妇却没有第一时间离开，而是好奇地望着伏波道：“你忽然这么急着要这一亿上品源晶做什么？”

美妇身为整个黄泉宗的总管，掌管宗门库房和一应修炼物资，这一亿上品源晶她虽然从库房里取出来了。但也不得不问问用途，毕竟数量太大了，少了这一亿上品源晶，未来几年来所有弟子们的修炼物资都要大幅度缩水。

到时候弟子们哀怨。受非议的还是她这个总管。

“修炼！”伏波淡淡地回了一句，眼皮都不抬一下。

美妇怔了下，忽然大喜道：“难道宗主你……”

伏波一挥手道：“别问那么多。”

美妇慌忙抱拳道：“是！”可那眉宇之间却有一丝怎么也掩藏不住的喜色。

她以为宗主取这么多源晶，是因为感应有突破的希望。伏波已是帝尊三层境，再突破。那可就是大帝级别的了，若是伏波真成了大帝，那黄泉宗也必定会水涨船高。

与宗主的修为相比，区区一亿上品源晶算得了什么？美妇心中顿时释怀。

“那属下告退！”美妇恭恭敬敬地行了一礼，便要离开。

“嗯，顺道去准备一下空间法阵，稍后本座会送这几位客人离开。”伏波又吩咐一声。

美妇得令，欢天喜地地离去。

待到美妇走后，伏波才面露一丝尴尬之色，将手上的空间戒抛给杨开。

身为黄泉宗当代宗主。在杨开等人面前撒谎，他脸皮再厚也有些挂不住，可是不撒谎能怎么办，难道还告诉自己的属下自己被人给讹诈了？

这话他实在没脸说出口啊。

杨开接过那空间戒，神念往内扫了扫，也没仔细数，便随手收了起来。

他相信伏波不会搞鬼的，说一亿上品源晶，那便是一亿上品源晶！

忽然又入手一笔横财，杨开心情大好。算上上次在蛮荒古地内得到的收入。单是自己手上的上品源晶，便有七八亿之多了。

这个数字简直不要太恐怖。

“伏宗主果然有诚意！”杨开哈哈大笑着，开口道：“既然伏宗主诚意十足，那本少与黄泉宗的恩怨便就此一笔勾销。从此井水不犯河水，伏宗主意下如何？”

“甚好甚好！”伏波岂敢说一个不字？

杨开道：“那第二件事还需借贵宗之力！”

“几位请随我来！”伏波也没迟疑，连忙前头带路去了。

出了宫殿，一行四人立刻朝一个方向飞去。

待到一座山峰之上，伏波领着杨开等人落下山巅平地，那山巅之上赫然有一座宫殿耸立。未进其内，杨开便感觉到了一股清晰的空间力量波动传来。

那是空间法阵被激活的波动。

看样子之前离去的美妇果然已经做好了准备。

进了殿内，立刻有守护空间法阵的黄泉宗弟子恭敬行礼，先前送空间戒而来的美妇也急忙迎了上来，抱拳道：“宗主，一切已经准备妥当了。不知道目标定位何处！”

“玄甲城！”伏波淡淡道。

美妇颔首，回头朝站在空间法阵旁边的几个弟子示意了下，那几个弟子立刻着手调整起来。

不大片刻功夫，空间法阵便已调整完毕。

伏波微笑伸手道：“几位请！”

杨开领着姬瑶朝前走去，来到那空间法阵中央站好，这才笑吟吟地望着鸾凤道：“凤夫人，真不随我去走走看看？”

鸾凤面无表情道：“杨先生一路顺风！”

杨开呵呵笑道：“那就多谢凤夫人一路护送了，他日若得闲暇，本少会再去拜访道谢。”

鸾凤嘴角一抽，挤出一丝牵强的微笑，也没再多说什么。此时此刻，言多必失啊，沉默是金才是王道！

杨开转过头，冲那几个黄泉宗弟子道：“开始吧！”

几个弟子瞧了一眼伏波，待伏波颔首后，这才彻底激发空间法阵的威能。

一道强光闪过，摆放在空间法阵上的上品源晶瞬间被抽空了能量，化作一滩齑粉。

而待光芒消失之后，杨开与姬瑶的身影也同时消失不见。

“呼……”鸾凤轻轻地呼了口气，暗想总算是将这小祖宗给送走了，一时间心情愉悦，笑颜如花。

转过身，也没想要与伏波打个招呼的意思，径直地离开了宫殿，飞身而去。

伏波带着一群黄泉宗弟子，来到殿门外，拱手相送。

“宗主……”那美妇此刻一脸茫然之色，因为她发现自家宗主在面对那个女子的时候，竟是极为恭敬和忌惮，别人甚至都不搭理他，他却自行跑出来送行。

“刚才那女子……什么人？”美妇忍不住将心中的问题问了出来。

伏波还没来得及回答，那遥远的空中便忽然传来一声唳叫，悠扬清越，响彻云霄。

隐约之间，有一个庞然大物正在云层之中翻飞，很快消失不见。

果然……

伏波的眼睛不禁眯了起来，一阵后怕的感觉悠然生出，虽说他之前对鸾凤的身份多少有些猜测，可毕竟没有证实，此刻听到叫声，又亲眼见到了那云层之中弄云腾雾的庞然大物，他哪还不知道自己的猜测是正确的。

那一位，竟真的是蛮荒古地中的圣尊！

一般武者对古地中的情况并不太了解，可修为到了伏波这个层次，总是能通过各种各样的渠道，了解到一些不为人知的秘辛，这其中便包括了蛮荒古地的势力划分！

若非有四大圣尊和三十二路妖王坐镇古地，蛮荒古地这块巨大的宝藏只怕要被星界各大势力瓜分干净。

“别多问，做好自己的事！”伏波淡淡地回了一句。

“是！”美妇恭敬应道，忽然又道：“对了宗主，先前听弟子说，大长老去了你那边，为何不见人影？”

伏波嘴角猛地一抽，重重叹了口气，道：“周永……死了。”

“什么？”美妇大惊失色，骇然道：“大长老死了？谁杀的他？”

“他惹上不该惹的人了。”伏波稍稍解释了一句，又瞅着美妇道：“卓长老，你的好奇心太重了。”

说完之后，身形一闪，化作一道流光，朝自己闭关之地行去。

那卓姓美妇依然失魂落魄地站在原地，似乎还没消化大长老已经死了的消息，一脸的震惊之色。若她知道连副宗主也死了，不知该做何感想。

……

玄甲城，东域边陲之地，距离北域也不过五万里之遥。

城内空间法阵之上，杨开与姬瑶的身影呈现出来。

还不等两人站稳身形，一道凌厉的掌风便已拍了过来，伴随着一声哈哈大笑的声音：“这人归我了！”

“嗯？”杨开愕然，扭头望去，只见那边飞来一个满脸络腮胡子的大汉，狠狠一掌朝他的胸口处拍来，也不知道跟他什么仇，什么怨。

不过杨开可以肯定，自己从未见过这个络腮大汉。

“沙庸，男人归你，女人归我。嘶……这女人好漂亮啊，这下有福了！”又一人的声音响起，紧接着那边再窜出一道身影，直朝姬瑶掠去，满脸的淫邪之光，似乎恨不得现在就将姬瑶掳了去，好好疼爱一番。

那叫沙庸的络腮大汉此前似乎没怎么在意姬瑶，现在一听，连忙朝姬瑶打量过去，发现果然漂亮的不行，尤其是那冷冰冰拒人于千里之外的气质，更是让人容易生出一种征服的念想。

沙庸身子一转，也朝姬瑶冲了过去，口上大叫道：“换一个换一个！顾鹏你上次就抢了一个女的，这次也该轮到沙大爷了。”(未完待续。)

第两千六百一十九章 滚

? “什么事？”杨开转头望着姬瑶问道。

“回师尊，这三人莫名其妙地拦在前面，挡住了去路。”姬瑶应道。

“师尊？”前方三人闻言，都露出愕然至极的神色。毕竟但从外表上看，杨开与姬瑶的年纪似乎差不多，却不想这个男人居然是这冰冷女子的师尊！

楼船有防护阵法护持，所以即便那老者有心查探一下杨开与姬瑶的修为，也无能为力。

不过既然能成为别人的师尊，那修为应该差不到哪去。那老者估计杨开最起码也是个帝尊境，毕竟这精美的楼船好歹也是一件帝宝，一般道源境武者是不可能得到的。

一念至此，那老者微微笑着冲杨开道：“这位小哥莫要紧张，我等并无恶意。”

“我紧张了么。”杨开咧嘴一笑，心想这老头自我感觉还真是良好啊。蛮荒古地他都闯过来，四大圣尊，三十二路妖王，八大圣使面前搅过风云，大帝都见过不止一个，这天下间怕是没什么人能让他紧张了。

老者置若罔闻，继续道：“只是雪曼小姐看上了这楼船，所以老朽想要与小哥打个商量，是否能请小哥割爱，老朽出钱将这楼船买下。”

顿了一下，老者道：“忘记自我介绍了，老朽玄雷阁晏青，这位是我玄雷阁少阁主白路，这位是太平城城主千金，严雪曼小姐。”

一番介绍，无论哪老者，还还那一男一女两个年轻人，都露出极为自傲的神色，好似玄雷阁和太平城是什么不得了的大势力一样。

那玄雷阁少阁主白路更是温文尔雅地一笑，抱拳道：“还未请教姑娘芳名？”

他直接打探起姬瑶的名字，倒是没将杨开放在心上，显然是被姬瑶的姿色打动了。严雪曼这位城主千金虽然也不俗，可与姬瑶一比起来，却又差了许多。

这话一出。倒是让站在旁边的严雪曼狠狠地踢了他一脚，冲他怒目相视，娇喝道：“你问这个干什么，是不是看上人家了？你这淫虫混蛋。有我一个还不够，居然还惦记别人，我打死你打死你……”

说着话便对那白路拳打脚踢，不过一顿粉拳秀腿而已，不但没把人打疼了。倒像是在撒娇，惹的那白路哈哈大笑，伸手将严雪曼搂在怀里，一副人生赢家的模样。

晏青目不斜视地道：“少爷与雪曼小姐胡闹惯了，两位莫要放在心上。”

姬瑶冷冷道：“你们的事与我们无关，我与师尊还要赶路，还请几位让开！”

晏青道：“姑娘，我家少爷只是想买下这艘楼船而已。”

“我说了不卖！”姬瑶脸色更寒。

白路温和一笑，道：“姑娘别这么冷淡嘛，俗话说多个朋友多条路。不过一艘楼船而已，你开个价，本少绝对不还价便是！”

“好啊！”杨开站了出来，笑吟吟地望着白路道：“就喜欢白少爷这样有实力有财力的朋友了，高雅大气上档次！既然白少爷这么爽快，那这楼船便卖了吧，瑶儿你觉得如何？”

姬瑶眉头皱了皱，不过还是颔首道：“师尊说卖，那就卖吧。”

白路一抱拳道：“那就多谢姑娘了。”

他从头到尾都只跟姬瑶一个人讲话，仿佛压根没看见杨开似的。不过此刻却是转过望着杨开道：“不知阁下欲开价几何？”

“一个亿！”杨开淡淡道：“白少爷若能给出一个亿，那这楼船便是你的了。”

白路表情不变，微微颔首道：“一个亿……飞行帝宝，价钱倒也不贵。”

何止不贵。简直不要太便宜。他以为杨开这是故意示好，想与他结交，毕竟他身为玄雷阁少阁主，可不是什么人都能结交上的，玄雷阁在北域也算是不俗的势力，微微一笑道：“晏老。付钱！”

“是！”晏青点点头，一番捣鼓，然后冲杨开抛出一枚空间戒。

杨开接过，神念一扫，微微一笑，一边将空间戒收起，一边道：“白少爷，这源晶数量似乎有些不对啊。”

“哪里不对了。”白路眉头一皱，转而望向晏青道：“晏老，你清点仔细了么？”

晏青道：“一亿源晶，老朽不可能弄错的。”

“一亿源晶是没错……”杨开颔首，话锋一转道：“不过，那只是下品源晶啊……”

晏青闻言，脸色一变，道：“你要的不是下品源晶？难不成还是中品？”

“什么？”白路也是大吃一惊，一亿中品源晶，那可是一百亿下品源晶啊，这人也真好意思开口啊。

“不不不！”杨开竖起一根手指摇了摇，“不是一亿中品源晶……本少要的是一亿上品源晶！”

“你……你疯了！”白路浑身大震。

一亿上品源晶，这个数字白路连想都不敢想，也不知道眼前这人怎么敢提出来的。

玄雷阁势力虽然不俗，但就算掏空了家底也凑不出这么多上品源晶啊。一艘帝级的楼船，就算不俗，也不可能价值这么大。

晏老一瞬间也是眼露凶芒。

杨开笑道：“白少爷自己刚才说绝不还价啊，现在又想反悔了？男子汉大丈夫，一口唾沫一个钉，看样子白少爷这信誉不太好啊。”

姬瑶在旁抿嘴一笑。

先前杨开说把楼船卖了，她虽然心中有些不舍，但师尊的话却又不能不听，直到此刻她才知道，杨开压根就没有要卖她楼船的意思，只是在戏弄人家而已。

师尊什么时候也有这闲情雅致了……

在她的记忆中，师尊一直都是冷冰冰的模样，唯有在面对她们几个弟子的时候，那脸上的冰冷才会融化开了，可从来都没有如今日这般模样。

想着想着，姬瑶忽然觉得哪里有些不太对劲，黛眉一下子皱了起来，迷茫至极地朝旁边的杨开望去。

那伟岸的身影与自己记忆中的模样好像……不太一样啊。

“小子你耍我！”白路勃然大怒。

杨开冷哼道：“白少爷这话从何说起？尔等三人不问青红皂白拦住我师徒二人的去路，还非要买瑶儿的楼船秘宝，本少只是好心好意成全白少爷而已，白少爷不感激本少也就罢了，何必这般血口喷人。莫不成，白少爷真当本少是好欺负的？”

白路一听，顿时怒火攻心，整个人如火山一般燃烧起来。

明明是对方在拿自己耍着玩，可到了他的嘴中却成了有理的一方，这让他实在是气的不轻，大喝道：“晏老，给我杀了这混蛋！”

晏青本就杀念丛生，此刻一听白路吩咐，哪还有什么迟疑，立刻便扑杀了上来。

白路又急忙道：“别伤到那位姑娘！”

到了这个时候，他还记挂着姬瑶的美色，可见女人在某些时候有独特的优势是没错的。

晏老横空而来，一身帝元滚滚而动，帝尊一层境的修为全面爆发出来，一掌朝楼船拍下。

楼船的防护在这一掌之威下轰然破碎，竟没起到任何防御的能力。

杨开一呆，暗暗觉得不对，因为这楼船好歹也是一件帝宝，防护能力不可能这么弱的，转头朝姬瑶望去，却见她此刻居然一脸茫然地望着自己，美眸之中满是混乱之色。

“不好！”杨开心中暗惊，也不知道哪里出了问题，竟让姬瑶又有旧病复发的趋势。

这段时间姬瑶跟在他身边一直安稳平静，却不想在这个节骨眼上出了问题。

楼船的防护能力之所以这么差劲，显然是因为楼船主人的心境起了波动的缘故。

“小子，敢戏耍我家少阁主，今日你必死无疑！”晏老破开楼船防护，信心大增，气势汹汹地便朝杨开一掌拍下，那掌心之中跌宕着帝元和法则的波动，似要将他当场拍成肉泥。

杨开一伸手，将茫然的姬瑶揽在怀中，催动帝元将她笼罩，同时一掌心迎上，口上道：“滚！”

姬瑶忽然出了问题，他大感担忧，也没心情再跟这些人胡闹了，这一击怒而发出，根本不是晏青所能抵挡的。虽然他与杨开同为帝尊一层境，可越阶杀敌对杨开来说一直都是家常便饭。

莫说晏青只是个帝尊一层境，便是三层境，他也不惧。

轰……

巨响声传出，狂风大作。

帝元碰撞之下，晏青闷哼一声，如遭雷噬。只感觉自身的帝元和法则就如气泡一般，一下子被一股沛然巨力击破，那庞然的力量顺着胳膊一路蔓延上来，将他整只胳膊都轰碎了，变成碎肉，漫天飞舞。

哇地一声，晏青口喷鲜血，仰面跌飞。

杨开站在原地，护着姬瑶，一动不动，宛若神灵下凡，渊渟岳峙。

“这……”白路惊呆了，眼睁睁地看着晏老跌飞出去，半空中撒出大片鲜血，身子忽然剧烈地颤抖起来。

而被他一直搂抱在怀里的严雪曼也是俏脸发白，牙关打颤。

两人哪还不知道这下招惹上了强敌？本以为有晏老这个帝尊境在一旁守护，拿下那青年是轻而易举的事，哪知事情的结果却与他们的预期截然相反，让人无法接受。(未完待续。)

第两千六百二十章 春风八面

? 杨开目光扫来，冰冷地落在两人身上。

白路冷汗淋漓，颤声道：“你想干什么，我可是玄雷阁的少阁主，我若出事，你必定完蛋！”

自觉不是对手，他只能搬出自身背景，想让杨开投鼠忌器。

“滚！”杨开口中吐出一个字。

白路浑身一个激灵，如蒙大赦，转身便逃，临走之时，连严雪曼都忘记了，结果还是严雪曼自己跺脚追了上去。

不远处，晏青脸色苍白地从地上爬起，忌惮无比地朝杨开所在的方向瞧了一眼，身形一纵，急忙朝白路追去，他虽被废去一只胳膊，但帝尊境的底子还在，并无性命之忧，只是这一辈子怕是要残疾了。

“瑶儿！”杨开转过头，轻声呼唤。

简单的两个字，却仿佛一柄利剑刺入姬瑶的双眸，拨开了那遮挡在眼前的光明。

姬瑶娇躯一震，猛地惊醒过来：“师尊？”

杨开忍不住呼了口气，试探地问道：“你刚才……怎么了？”

姬瑶皱了皱眉，道：“刚才？刚才怎么了？”

她似乎对刚才的事情没什么印象，转了转头，倒是惊奇道：“咦，那三个讨厌的人呢？”

杨开微笑道：“被为师打跑啦，不用找了！”

姬瑶瞧了一眼地上的鲜血，知道杨开所言不虚，这才道：“那几个家伙，应该杀了才是，瑶儿都说不卖楼船了，他们却非要胡搅蛮缠，也不知道干过多少强买强卖的事。”

“是是是，应该杀了。”杨开也不敢多说什么，只能顺着她的意，有些忐忑地问道：“瑶儿，现在感觉如何？”

姬瑶好奇地望着他，道：“瑶儿很好啊，师尊还是先进去休息吧。再过几日，我们便能回谷了。”

杨开道：“你把楼船收起来吧，我们先找个地方休息一下。”

姬瑶忽然又出了状况，杨开也不知道是不是她这段时间一直在动用力量的缘故。也不敢再让她驱使楼船了。万一她再变得神志不清，事情就麻烦了。

让她休息一下，对她或许有好处。

杨开发话，姬瑶自然遵从，当下便收起了楼船。与杨开两人一并朝前飞行。

半日后，前方出现一座城池。两人落下，来到城门前，缴纳了一些源晶顺利进了城内。

这城池似乎极为繁华，城内人群熙熙攘攘，街道宽敞至极，两旁店铺林立，所卖货物更是琳琅满目，让人瞧得目不暇接。

寻了一家客栈，两人走了进去。

客栈的掌柜站在柜台后方。瞧了一眼杨开和姬瑶，笑嘻嘻地问道：“两位住宿？”

“不住宿来这里干什么？”杨开哼了一声。

掌柜的干笑道：“那两位要一间房还是两间房？”

杨开皱了皱眉，瞧了姬瑶一眼，道：“一间上房吧。”

他现在还真不敢让姬瑶脱离他的视线，住在一起好歹也能多观察一下，倒也没别的心思。

姬瑶自然也没意见，在她想来，与自己师尊住一间房是理所当然的事。

倒是那掌柜的大有深意地瞧了杨开一眼，露出一个会心的笑容，取出一个房牌。恭敬递过来道：“五楼，甲字三号房，客人但请放心，小的这客栈可是请过阵法大家在每间客房内布置过阵法的。绝对保护隐私，里面无论闹出什么动静，外面都不会听到。”

说到后面更是一阵眉飞色舞，模样淫贱！

“呵呵……”杨开皮笑肉不笑地接过房牌，问道：“价钱！”

“一万下品源晶！”掌柜的笑眯眯地答道。

杨开挥手取出一万下品源晶丢在柜台上，这才领着姬瑶上了楼梯。

待到五楼处。找到了甲子三号房，用房牌打开房间的禁制，走了进去。

左右观望了一下，客房虽不算多宽敞，但所用家具倒也一应俱全，地上大红毛毯，床上金丝被褥，给人一种奢华的感觉。

一万下品源晶，倒也物有所值。

瞧了一阵，杨开便坐了下来，姬瑶很熟练地从空间戒中取出一套茶具，煮起了茶水，不大片刻功夫，房间内便弥漫着一股醇厚的茶香。

熄火，切水，斟茶，姬瑶恭敬地将茶杯递给杨开道：“师尊请用。”

“嗯。”杨开大喇喇地接过，慢慢地品尝起来。

良久，他才恍然醒悟，道：“你也坐下吧。”

“弟子站着就行了。”姬瑶目光一瞬不移地望着杨开，对她来说，似乎能看着师尊喝下自己煮来的茶水，便是最幸福的事了，脸上满是甜蜜的笑容。

“让你坐你就坐。”杨开态度强硬道。

“是！”姬瑶拗不过他，只能依言坐了下来。

沉默了一会儿，杨开忽然道：“瑶儿。”

“弟子在。”姬瑶连忙应道。

杨开握拳在嘴边干咳了一声，这才神色尴尬地道：“若有哪一日……你发现为师在某些事情上对你有所隐瞒和欺骗，还望你能体谅为师的一番苦心。”

“隐瞒和欺骗？”姬瑶眉头一皱，好奇道：“师尊有什么事要隐瞒和欺骗瑶儿的么？”

杨开讪笑道：“我就是随口一说，不过若真有那个时候，你可别怪我。不过你也放心，为师不会做对不起你的事，更不会伤害你。”

距离冰心谷也只有几日路程了，一旦回到冰心谷，见到了冰云，杨开也不知道姬瑶会是什么反应。最好的情况便是她忽然醒转过来，意识到自己不过是个冒牌货。

真到了那个时候，姬瑶肯定会回想起自己这段时间口头上占她便宜的事。

这倒也就罢了，自己也是为了稳住她，相信她会体谅的。关键是在鸾凤行宫中，自己可是把她全身给瞧了个遍。

尽管只是一眼，可那也关乎到姬瑶的清誉。

杨开不确定她会不会跟自己拼了……

先把话撂在这里，到时候就算姬瑶全面恢复过来，想必也会原谅自己的。

“瑶儿相信师尊。”姬瑶一脸肃然地道，“瑶儿与几位师姐妹都是孤儿，是师尊大发慈悲教我们养我们，瑶儿能有今日，全拜师尊所赐，便是师尊要瑶儿的性命也没什么关系。”

杨开大汗，心想以后你别找我拼命就谢天谢地了……

不过她这一番话却让杨开意识到冰云在她这些弟子们心中的至高地位。

“师尊……”姬瑶轻轻地喊了一声，道：“师尊可是有什么事情，需不需要瑶儿为你分忧解难？”

“没有，你不要多想！”杨开微微一笑。

姬瑶起身，漫步朝他行来，裹着一股香风，口上道：“瑶儿无用，就请师尊让瑶儿给你揉揉肩膀吧。”

“嗯？”杨开愕然，还没反应过来，姬瑶已经站到了他身后，轻轻揉捏起来。

杨开浑身一僵，大感吃不消。

自来到星域以来，他一直清心寡欲，一心变强。可他也是男人，有自己的**。

上次不小心看到姬瑶的身体，差点喷了鼻血，如今这孤男寡女，共处一室的情况下来，姬瑶竟然还主动来替他揉捏肩膀。

不但如此，那温热的身躯还贴在他的背上，嗅着鼻尖的那一缕清香，让杨开好一阵心猿意马，喉咙发干。

姬瑶却在背后轻声笑了起来：“师尊你的肩膀好硬呀，是这段时间太劳累了么？”

杨开心想我一个男人的身体岂能跟冰云那种温香软玉相比，捏起来的手感当然不一样。

有心拒绝这种事，却又怕姬瑶想多，影响她现在的状态，只能硬着头皮道：“是有一点。”

姬瑶笑道：“师尊放松便是，瑶儿多年没伺候过师尊，也不知道这手艺有没有落下。”

听她这么说，杨开才知道当年在冰心谷的时候，姬瑶应该经常替冰云这般揉捏，所以才能这般轻车熟路。

既不能阻止和拒绝，杨开也只能安心享受了，渐渐地身心放松下来，随着姬瑶一双玉手轻重不一的力度落下，舒服的整个人如坠云端，口中更是自哼哼。

姬瑶听的面红耳赤，心想师尊怎么会发出这么奇怪的声音，却又不好意思多问。

捏完肩膀捏双臂，捏完双臂捏脑袋，连两只大腿都没有放过。

一番伺候，杨开身心舒坦，对姬瑶的手艺大赞不已，夸的姬瑶笑颜如花，喜不自禁。

只不过姬瑶跪在自己面前捏着自己大腿的场景，实在是让杨开感觉又刺激又香艳。

享受过后，杨开面色又一苦，觉得等姬瑶以后彻底清醒了，自己的罪状怕是又要多一条了，一时间悲从心来，后悔不迭。

一夜安稳，杨开与姬瑶两人各自在床上和地上打坐休息。

姬瑶也没出现任何不好的症状，这倒是让杨开放心不少。

待到第二日中午时分，两人才依次从房间中走出，前往一楼柜台处退了房。

那掌柜的见杨开春风八面的模样，自是艳羡不已，笑容意味深长地道：“客人昨夜休息的可好？”

“很好！”杨开点了点头，哪还不知道这家伙心里的龌龊想法？也懒得去跟他多说什么。

“既然客人觉得好，下次再来太平城的时候，还请一定要光顾小店。”掌柜的点头哈腰，将杨开与姬瑶送了出去。(未完待续。)

第两千六百二十二章 董夫人

? 那老妪又是猛咳了几声，只咳的昏天暗地，似乎要将心肺都咳出来一样，好半晌才顺过气来，转过头虚弱道：“没事没事，就是年纪大了点，小姑娘谢谢你了。”

姬瑶摇了摇头，还不等她将手松开，那老妪又是腿肚子一软。

慌得姬瑶连忙拉住她，皱眉道：“婆婆我扶着你吧。”

老妪道：“谢谢谢谢，小姑娘心慈人善，日后必有好报，咳咳……”

姬瑶微微一笑，道：“师尊常教导我们这些弟子外出行走之时要尊老爱幼，不过举手之劳罢了。”

老欧轻笑道：“小姑娘不错，尊师也教导有方。不知姑娘出身哪个宗门？”

姬瑶摇头，笑而不答。

杨开目光闪了闪，微笑道：“尊老爱幼固然是美德，但外出行走之时也要仔细擦亮双眼，莫要轻易被人欺骗，要知道这世上多是尔虞我诈，阴损险恶之辈，说不定什么时候做个好事却被有心之人给利用了，那可就是助纣为虐了，婆婆你说是吧？”

老妪身子不经意地一颤，强笑道：“这位小哥说的不错。”

姬瑶认真地点点头，道：“弟子记下了。”

“弟子？”那老妪闻言一震，隐隐意识到姬瑶先前所说的师尊，竟就是站在她身后的男人，这不禁让她感觉有些不可思议。

“婆婆你的耳环很精致啊。”杨开忽然又没头没脑地来了一句。

老妪一惊，下意识地摸了摸耳垂，可那里却是空无一物，转过头来，强笑道：“小哥年纪轻轻，怎么也看花眼了，老婆子我这把年纪了，还怎么好意思戴什么耳环？”

杨开道：“今日没戴，昨日怕是戴了，你这耳洞很清楚嘛。不像是常年没戴饰品的样子。”

他话里夹枪带棒的，姬瑶就算是傻子也能意识到有些不太对劲了，心中一动，悄悄催动帝元涌入老妪的体内。

下一刻。姬瑶面色陡然一寒，一把抓住了老妪的胳膊，冷冷道：“你是什么人，为何要欺骗我？”

之前她还没怎么注意，直到现在一番查探她才发现。这个看似病入膏肓的老婆婆，体内生机竟是盎然至极，那表面的苍老显然不是她的真面目，所有的一切都是她伪装出来的。

这让姬瑶心中生怒，她刚才还好心好意地扶着人家，哪晓得这老妪竟真的别有用心，实在是把她给气坏了。

老妪修为不高，只有道源三层境，被姬瑶这么一抓，哪还能动弹。一身源力都被压制在体内运转不出，这下她是真的慌了神，祈求地望着姬瑶，低声道：“前辈我没有恶意，只是逼不得已出此下策，还望前辈大人大量，不要点破我。”

姬瑶神色一动，瞧了一眼城门处那些戒严的武者，道：“他们是为你来的？”

老妪默不作声地点点头。

“为什么会想到利用我！”姬瑶冷声问道。

老妪道：“先前白少爷和严小姐进城的时候，似乎很忌惮你们。所以……”

杨开眉头一扬，道：“董夫人真是好眼力啊，这点小事都能被你发现。”

那老妪一听，身子猛地一颤。骇然欲绝地望着杨开道：“你认识我？”

“董夫人？”姬瑶也是皱了皱眉，搞不清楚自己的师尊怎么一口叫破了这老妪的身份。据她所知，自己与师尊可是第一次来太平城啊，这里并没有熟识之人。

杨开道：“不认得，不过却听人谈起过你一些事情。”

“他们……怎么说我的？”老妪颤声问道，似乎很想知道的样子。

杨开淡淡道：“董家家主夫人。盗取家族镇族之宝，家主震怒，请动城主府强者，在此地戒严，搜捕董夫人行踪，若有发现，便悄悄缉捕！”

“盗取家族镇族之宝……”老妪闻言苦笑不迭，“这个罪名……妾身可不敢当啊。”

姬瑶皱眉道：“难道我师尊说的不对？”

董夫人摇头道：“什么镇族之宝，我从未见过，董家也根本没这样的东西。妾身嫁进董家这么多年，更是家主夫人，若有什么镇族之宝我还能不知道。”

“那他们为什么这么污蔑你？”姬瑶好奇不已。

董夫人道：“自然是因为想要抓住我。”

姬瑶似乎还想再问，杨开已经一摆手道：“董夫人，你的事情我们没兴趣，你想利用我们出城之事，我也不跟你一般计较，你自求多福！”

“这位大人……”董夫人祈求地望着杨开，道：“之前的事是妾身错了，妾身只求大人能带我离开太平城，大恩大德，妾身来日必报。”

杨开冷笑道：“你能报答什么，别人家的浑水，本少不想搀和！”

“大人……”

“你再多说一个字，本少现在就将你擒了丢出去！”杨开冷眼望着她。

董夫人顿时打了个冷战，她也不怀疑杨开有这个能力，身为弟子的姬瑶都能瞬间制服她，作为师尊的杨开岂能差到哪去。

她本指望能说动杨开帮忙，却只是一厢情愿罢了。

失魂落魄地转过身，站在队伍中间，董夫人果然不敢再说什么。

“师尊，这人的易容之术好高明！”姬瑶悄悄给杨开传音，先前若不是杨开有所察觉的话，只怕她根本没想到这样一个老妪居然是易容出来的。

这并非是什么秘术，而是纯粹的易容之术，并非是什么人都能掌握的。

杨开微微点头，道：“确实高明，若非我有先入为主的念头，恐怕也很难注意到她。”

正是之前听到了一些于统领和董家主的对话，再加上老妪双耳之上的新鲜耳洞，才让杨开对她起了疑心。

“师尊，我们真的袖手旁观么？她似乎真的有什么难言之隐。”姬瑶见老妪一副魂不守舍的样子，不禁动了一些恻隐之心。

杨开淡淡道：“世人多诡，我们不知道这件事是谁对谁错，贸然插手，或许是在为虎作伥。”

“是！”姬瑶点了点头。

两人说话间，队伍已经排到了老妪那里。

一个守护城门的武者冲老妪招了招手，老妪颤巍巍地走了过去，那武者将手中一个布袋打开，放到老妪面前让她瞧了瞧。

只一眼，老妪忽然脸色大变，紧接着，那布袋内传来一阵吱吱的叫声，似是什么妖兽在鸣叫。

而老妪则是身形一晃，再也没有先前那颤巍巍风吹既倒的模样，矫健的一塌糊涂，直接就朝城门外窜去。

“抓住她！”那武者大叫一声。

“既然出来了，那就留下吧。”另一人的声音传出，紧接着，一道刀光破空而来，朝老妪前行的必经之路上斩去。

老妪脸色再变，知道自己若再强行前进，绝对是要被打伤，逼不得已之下，只能往后退了几步。

刷刷刷……

一道道身影蓦然从四周冲出，纷纷朝老妪激射而去。

而被耽搁了一瞬的功夫，待老妪再回过神的时候，已经被那些人给团团包围了。

“哎！”姬瑶瞧着这一幕，忍不住叹息一声，她知道这老妪跑是没什么希望逃跑了。

老妪只有道源三层境的修为，这围住她的人，足足有五六个道源三层境的，每一个都不比老妪差，且人多势众，若是再叫老妪跑了，哪才真是笑话。

“是董家的那些长老！”

“不错，果然是董家的长老们。”

“奇怪，他们出现在这里干什么，那老妪又是什么人，怎么招惹上董家了。”

附近武者传来议论之声，纷纷对眼前的一幕感到好奇。

不过这几位董家的长老们虽然围住了老妪，却也没急着动手，显然都是知道老妪的真实身份，一时间望着老妪的眼神都是复杂至极。

毕竟这位是家主夫人，论地位不在他们之下。

又有两人从一旁走出，来到城门处，那些守护城门的武者见到两人纷纷抱拳行礼。

“见过于统领。”

“见过董家主！”

杨开随眼扫去，发现那两人一个身穿玄甲，威风凛凛，一人身穿青色长袍，神情不怒自威。

两人都是道源三层境。

那身穿玄甲之人应该就是于统领了，另外一人自然是董家家主。

老妪转过身，目光在董家家主身上定格，咬牙道：“让我走！”

董家主缓缓摇头，道：“你知道这是不可能的。”

“求求你了，让我走吧，今日不走，明日我也会走，你拦不住我的！”

“打断你的腿，废掉你的修为，你如何走？”董家主冷声道。

老妪闻言，浑身一震，不敢相信道：“你我夫妻百年，当真要如此绝情？”

“夫妻？”

老妪那话一出，围观的武者们纷纷吃惊不已，心想董家家主夫人不是貌美如花么，什么时候变成个老婆子了？

一时间众人窃窃私语，让董家主脸色难看无比。

那站在半空中的老妪伸手在脸上一抹，除了伪装，露出一张如花娇颜。

“嘶……真的是董夫人！怎么会这样？”

“嘿嘿，董家这是闹的哪一出。”

“这下有好戏看了，家主夫人居然想逃离董家，董家更是倾巢尽出在此拦截，也不知道有什么内幕啊。”(未完待续。)

第两千六百二十四章 冰心谷弃徒

? “啊！”董海脸色一白，差点瘫倒在地上。

这一次为了缉捕石天荷，他们董家的道源三层境长老可谓是全体出动了，毕竟事关重大，不容有失，本以为是个稳妥的安排，却不想现在被人家来了个一锅端。

董家一下子失去了这么多高端战力，家族势力必定会一落千丈，到时候被城内其他几大家族吞并也不是不可能的。

董海几乎无法接受这个现实，脑袋一下子懵了。

“什么人！”于统领也是大惊失色，他身为太平城的护卫统领，城内什么时候多出一个帝尊境他都不知道，这失职之罪可就大了。

而且，姬瑶给他的压力，甚至比城主大人给他的还要大。

换句话说，这个冰冷的女子比城主要更厉害一些。

帝尊两层境以上的强者？于统领也是冷汗淋漓。

那拐角处，白路与严雪曼将之前发生的事情瞧在眼中，都是后怕不已。

他们本以为杨开与姬瑶两人中，只有身为师尊的杨开是帝尊境，现在才知道，这个姬瑶居然也是个帝尊境强者。

昨日严雪曼居然还想要买人家的楼船，现在想想，人家昨日是手下留情了，否则他们二人哪还有什么命在？

“太平城统领于震见过大人，不知这位大人尊姓大名！”那于统领一边擦着冷汗，一边小步跑了出来，抱拳朝姬瑶问道，面上一片恭敬。

在一位疑似帝尊两层境强者面前，他可不敢放肆。毕竟城主大人才只有帝尊一层境呢。真要是惹的这位强者动怒，大开杀戒的话，那这太平城就完了。

于震的话，姬瑶似乎没有听到，只是转过头，皱眉望着石天荷。

石天荷也是惊呆了，手上握着长剑。转头望了望四方，却见之前为难自己的那些董家长老死的一个不剩。

“前辈……”石天荷面露感动之色，望向姬瑶，感激道：“多谢前辈出手相救！”

她之前也以为自己必死无疑了。哪知道在这关键时刻能得贵人相助，逢凶化吉，石天荷心中的感激之情溢于言表。

“你是冰心谷弟子？”姬瑶皱眉问道。

此言一出，似乎在平静的湖面之中砸落一块巨石，震起了轩然大波。

“什么？董家主母是冰心谷弟子？真的假的！”

“不会吧？若真是如此。那董家岂不是完蛋了。”

“怪不得董家主不惜将自己的夫人逐出董家，也要与她断绝关系，原来她是冰心谷弟子。”

“董家主好魄力，换做是人，可舍不得将这漂亮的夫人逐出家门啊。”

众人的议论声传扬开来，让姬瑶与杨开两人都皱眉不断，不知道这是怎么了。

听得姬瑶询问，石天荷苦笑一声：“不敢以冰心谷弟子自居，天荷早在百年前就已被师尊逐出师门了。”

“逐出师门，你犯下什么错了？”姬瑶一怔之后问道。

冰心谷弟子。若非犯下什么大错，是不可能被逐出师门的。

石天荷面容苦涩，朝站在下方的董海瞧了一眼。

姬瑶心领神会，冷哼道：“原来是因为一个男人！你可真是瞎了眼，不惜被逐出师门也要跟着他，现在又如何？他又将你逐出董家了。”

此言一出，石天荷又是眼眶一红，无疑是被戳到了心痛之处，一时间无言以对。

“完了，完了……”董海听到姬瑶与石天荷两人的对话。神情似乎一下子苍老了许多，身形摇摇欲坠。

他知道董家这次是真的完了。且不说长老们损失惨重，家族势力大跌，便是被人翻出来石天荷与冰心谷的这层关系。也足以让董家万劫不复！

今日之后，太平城将再没董家的立身之地，就算城内那几大家族不对付他董家，城主也容不下董家的。

即便石天荷百年前就已经被逐出了冰心谷，可她毕竟曾经是冰心谷弟子，现在整个北域。但凡与冰心谷牵扯上一丝一毫关系的，从来都没有什么好下场。

“居然是冰心谷的……”杨开也是面露惊奇之色。

之前他偷听到那于统领与董海两人之间的对话，于统领说董夫人出身什么大宗门，他还没在意，现在才知道，这个大宗门竟是冰心谷！

在北域之中，冰心谷确实也算是一流势力了，谷中弟子下嫁到太平城一个小小的董家，这对董家来说可是莫大的殊荣。

“你是谁人门下弟子？”姬瑶又开口问道。

石天荷轻声道：“回前辈，晚辈师尊姓安，名讳若云！”

“你是大师姐门下弟子？”姬瑶浑身一震。

安若云，帝尊两层境强者，在冰云座下弟子之中，排名最大，乃是众多师姐妹的大师姐。在冰云失踪的那些年中，也正是安若云代掌冰心谷，撑起了冰心谷一片天地。

可以说，安若云这个名字，整个北域的武者几乎都知道。

所以一听石天荷说自己的师尊是安若云，全场顿时哗然，谁也没想到董家这位前主母的来头居然这么大！

再望向董海的目光，都不禁变得复杂了许多。安若云的弟子啊，嫁给他当夫人，这董海到底何德何能。只可惜，往日的这份荣光如今却成了董家的催命符。

“大师姐？”石天荷也是愣住了，傻傻地望着姬瑶道：“前辈是……”

这人称呼自己的师尊为大师姐，那么显然也是冰心谷的人，她心中闪过冰心谷那些师叔们的容貌，却没一个能与眼前这人对上号，不禁满心疑窦。

“我是你三师叔！”姬瑶淡淡道。

石天荷听得眼前一亮，失声道：“你是……姬瑶师叔！”

她在冰心谷的时候，姬瑶早已失踪了，她没见过姬瑶也是正常的，不过在谷中那段日子里，也曾听自己的师尊提起过这位失踪已久的师叔，那些还在谷中的师叔都记挂着她的安危，只可惜谁也不知道她在什么地方。

冰心谷也多次派人外出寻找，却一直杳无音讯。

不曾想，今日在这太平城，居然让自己给碰到了。

一时间，石天荷喜不自禁，心中的忧伤也因为见到姬瑶被冲淡了许多，连忙跪倒在姬瑶面前，道：“冰心谷弃徒石天荷，见过三师叔！”

“起来！”姬瑶伸手一抬，便将石天荷给抬了起来，冷哼道：“身为大师姐的弟子，竟还为了一个男人忤逆她，我若是大师姐，直接杀了你算了，岂还容你活到今日！”

石天荷面露苦笑，一声不吭。

姬瑶道：“不过大师姐绕你不死，我也不方便越俎代庖。今日你既被逐出董家，那便不再是他董家之人，随我回冰心谷向大师姐请罪吧！是生是死全在大师姐一念之间。”

石天荷流泪道：“谢谢三师叔！”

姬瑶转头，冷冷地望着下方失魂落魄的董海，道：“天荷虽是我冰心谷弃徒，但也不是什么人都能够欺负的，她抛弃师门跟着你，你好好待她也就罢了，如今却对她始乱终弃，你死不足惜！”

说话间，轻轻一掌朝下方拍去。

“不要！”石天荷大惊失色，一闪身便挡在了姬瑶面前，跪倒在地上哀求道：“三师叔，不要杀他！求求你不要杀他！”

姬瑶掌心中帝元涌动，蓄而不发，瞪着石天荷，怒道：“到了这个时候你还要护着他？”

石天荷摇头，哭着道：“当年他救我一命，如今就请三师叔绕他不死，权当弟子还他一命了，就此与他恩怨两清，再无来往！”

姬瑶怒不可揭，恨不得一掌拍死眼前这个瞎了眼的师侄，掌心帝元涌动了好几次，最终还是没舍得下手。毕竟石天荷的命运已经够坎坷了。

无奈之下，姬瑶只能扭头，望着杨开道：“师尊，您的意思呢？”

杨开淡淡道：“死罪可免，活罪难逃！”

说话间，已经来到了董海面前，一掌拍在他的胸口处，董海完全没反应过来便被拍飞了出去，直接撞在不远处一栋建筑上，昏死过去。

杨开既已出手，姬瑶自然也没什么意见，当下散去了一身帝元。

“走吧！”杨开挥了挥手，率先朝空中飞去。

姬瑶急忙跟上，石天荷回头望了一眼那昏死在地上的董海，最终也是一扭头，很快消失在众人的视野之中。

直到此刻，城门处的众多武者才暗暗呼了口气，有一位帝尊境在这里，他们连大气都不敢喘上一口，唯恐形象不对，惹的那强者不高兴了。

“她居然是冰心谷的人！”

拐角处，白路像是发现了什么惊天密藏一样，神色兴奋至极，急速思索了一阵，忽然开口道：“雪曼，你速去告诉你父亲，就说有冰心谷的帝尊境来到太平城，而且刚刚离去，让他赶紧清点人手追过去，记住，让他莫要打草惊蛇，只需要跟着就行。”

“那你呢？”严雪曼望着他问道。

“我要回玄雷阁，告知我爹这边发生的事，我相信，爹爹对那女人应该很感兴趣的。”

说着话，他已经一闪身朝太平城的空间法阵所在的位置冲去，通过那空间法阵，他可以直接回到玄雷阁，所以根本用不了多少时间就能将这里的消息告诉自己的父亲。

“冰心谷的人也敢跑出来蹦跶，这下报仇有望了。”白路心中冷笑不迭，想着自己父亲出手，将那一男一女拿下的场景，心中暗暗快意不已。(未完待续。)

第两千六百三十章 彻底清醒

? 两对辈分不同的师姐妹久别重逢，那场面着实感人。

冰心谷一群女弟子又大多感性之人，瞧瞧这边，瞧瞧那边，很快一个个眼睛都湿润起来，似是受到了感染，拿在手上的利剑也都全收了回去，静静地站在那里。

“咳……”杨开手握拳头放在嘴边轻咳了一声，顷刻间吸引了所有人的注意力。

“对了七师妹，我是跟师尊一起回来的。”姬瑶被惊动，一脸喜色地跟那娇小身影说道。

“师尊？”娇小身影一脸茫然之色，狐疑道：“师尊不是在……”

“长孙姑娘，又见面了。”杨开微微笑着，打断了她的话。

这娇小的女子，正是杨开几年前见过的，冰云七弟子长孙莹！

长孙莹扭头朝杨开望去，惊讶道：“杨师兄，怎么会是你！”

她确实很惊讶，之前与姬瑶久别重逢，沉浸在那喜悦的气氛之中还没怎么注意，此刻才发现，自己的三师姐居然是跟杨开一起过来的。

她称呼杨开为师兄，倒不是因为杨开的修为比她高，她有帝尊一层境修为，而且几年前见到杨开的时候，杨开才只有道源三层境而已。

她这般称呼只是出于尊重。

毕竟冰云之所以能够摆脱寂虚秘境，重返冰心谷，杨开居功至伟。冰云座下几个弟子得知这事之后，都对杨开感激涕零，称呼一声师兄是礼数。

“长孙姑娘不欢迎我？”杨开微微笑道。

长孙莹脸色一红，道：“哪里的话，杨师兄对我冰心谷有大恩，怎么可能不欢迎？师尊早就吩咐过，杨师兄对冰心谷，便如自家人。”

“冰云前辈有心了。”杨开轻轻颔首。

姬瑶在那边皱着眉头，一脸不解地望着杨开，一双美眸渐渐有些混乱的感觉了。

在她的认知当中，杨开便是师尊。便是冰云，可是现在听杨开说的话，却是糊里糊涂的，怎么也想不明白这到底是为什么。

杨开察觉到她的异常。神情一肃道：“冰云前辈如今可得空？我有事需要见她。”

长孙莹忙道：“师尊最近并没有闭关，若得知你过来的话她肯定会很高兴的，还有三师姐也回来了……你们随我来！”

说着话，便拉着姬瑶的手，当先领路而去。

杨开一手提着那方明辉。走了几步又回头招呼道：“天荷你也过来，见见你师尊。”

石天荷娇躯一颤，面上满是不安的神情。

“师妹别怕，我陪你一起去。”虞丹拍了拍石天荷的手背，柔声说道，石天荷的情绪这才稍稍平复了一些，与虞丹两人跟上杨开的步伐。

半道上，石天荷忐忑不安地问道：“师姐，师尊她这些年还在生我的气么？”

虞丹正色点头道：“自然了。”

石天荷当即脸色有些发白，双腿就像是灌了铅一样。都迈不开步伐。

虞丹却是诡秘一笑，道：“你当年不惜忤逆师尊也要跟那个姓董的男人，师尊当然会生气了，你毕竟是她一手教导出来的，这般不听话，还不许她生气么？”

石天荷苦涩道：“是师妹让师尊失望了。”

虞丹道：“不过你也别担心，师尊生气归生气，但这些年其实一直记挂着你呢。”

“真的？”石天荷大喜问道。

虞丹悄悄道：“这百年来，每隔两年，我都要奉命去一趟太平城。去打探你的情况，看看你有没有受什么委屈。”

石天荷身子一抖，激动道：“是师尊叫你去的？”

虞丹微笑道：“师尊不发话，我哪有胆子过去？师尊说了。若是你在那董家受半点委屈，她便要去灭了人家满门。你别看师尊这百年来没管过你，其实她心里还是记挂着你的。”

闻言，石天荷的眼眶又红了，差点又哭了出来，虞丹好一阵安抚才让她情绪平静下来。

……

冰心谷大殿之中。杨开正襟危坐，姬瑶与石天荷都站在他身后，至于那方明辉，依然昏死着，被杨开丢在脚边不管不理，虞丹就陪在石天荷身边，悄悄传音交流着。

长孙莹奉上茶水之后，开口道：“杨师兄且稍等片刻，师尊她已经得到消息，马上就会过来了。”

“已经来了！”杨开神色一动，朝殿外望去。

只见那殿外光芒一闪，冰云的身影已经出现，而紧随在她身后的，还有冰心谷的一群帝尊境高手，数量不多，不到十人而已。

大弟子安若云，二弟子孙芸秀等人，齐齐在列。

杨开连忙起身迎了过去，抱拳行礼道：“杨开见过冰云前辈！”

冰云微笑道：“你来了？”

两人虽然接触时间不长，但因为有共同来自恒罗星域的缘分在，所以感觉比起旁人都要亲密的多，在这种危难关头能见到杨开，冰云是打心眼里高兴。

“见过杨师兄！”冰云身后，一群弟子也都连忙行礼。

杨开点点头，目光在众人身上转过，看到了刘纤云，看到了梵馨，还看到了紫雨。如今的紫雨已是帝尊境，她与杨开一样都进了碎星海，在碎星海中得了机缘，晋升帝位。

四目对视之下，紫雨冲杨开微微颔首，满眼感激。

当年在碎星海中，她突破在即，却引来了敌人的觊觎，几个冰心谷弟子根本无法守护，后来她突破帝尊境，才从那几个冰心谷弟子口中得知，是杨开引走了强敌，让她有安稳突破的空间。

单是这一份人情就足以让紫雨感激涕零，更不要说杨开与冰心谷有着千丝万缕的关系，与祖师冰云更是关系密切。

而刘纤云同样很激动，几年没见到杨开，此刻再见，她自然有一肚子话想说，可如今却不是时候。

“听说姬瑶回来了？”冰云一边问着，一边扫向后方，一下子就看到了傻傻地站在那里的姬瑶。

“三师妹！”

“三师姐！”

安若云等人也都激动地呼喊。

姬瑶却怔怔地站在那里，一双美眸充满了茫然之色，盯着冰云不放，那眼中的混乱越来越清楚，似一团乌云挡住了她的视线。

“三师妹你发什么呆，还不快来拜见师尊！”安若云不明所以，还以为姬瑶情绪太过激动，连忙提醒了一句。

冰云却是瞧出了一些不妥，转头望向杨开道：“瑶儿这是怎么了？”

杨开连忙传音告知，简单地将姬瑶如今的情况说了一遍，连自己冒充的事也没有隐瞒。

冰云听了之后，自是心疼不已，姬瑶在蛮荒古地中受了那么多年的苦，连神智都变得不清不楚，若非偶遇到杨开，只怕此刻还在古地中浑噩度日。

她轻轻一叹，面上满是和蔼的神情，开口呼唤道：“瑶儿，为师就在这里，还不过来？”

“师尊……”姬瑶听到呼喊，娇躯一颤，美眸忽然剧烈地颤抖起来，那混乱的神情在极短的时间内崩碎开来，化作一片清明。

“噗……”姬瑶檀口一张，一口黑血喷了出来，气息一下子萎靡不少，但那眼神却是变得极为明亮。

安若云等人见了，都大吃一惊，完全不知道姬瑶这是怎么了。

“师尊！”姬瑶身形晃动，一下子来到冰云面前，跪倒在地上，颤声道：“不肖弟子让师尊担忧了。”

冰云伸手，轻轻地拍了拍她的脑袋，道：“回来就好，回来就好，起来吧。”

姬瑶摇头，痛哭不止，一双手死死地抱着冰云的大腿，仿佛再也不愿意松开一样。

安若云等人也是悄然擦拭眼角。

冰云无奈道：“你我师徒，久别重逢是喜事，可不许哭泣，起来说话。”

她伸手一拉，将姬瑶拉了起来，亲自替她拭去泪水，交由安若云照看，这才转头望着杨开道：“让你笑话了，瑶儿她从小脾气倔。”

杨开摇头道：“瑶儿她……咳咳，姬瑶师妹乃性情中人。”

他这段时间喊瑶儿喊习惯了，差点又喊错。

姬瑶听了，抬眼瞧了瞧杨开，目光不禁有些复杂。见到了真正的冰云之后，她无疑是彻底清醒了过来，虽说不知以后还会不会犯浑，但最起码现在是安然无恙的。

正因为清醒了，她才意识到自己之前的状态有多么糟糕。

将一个男人错认成自己的师尊，这种事若不是发生在自己身上，姬瑶怕是怎么也不敢相信。

杨开有些心虚，不敢与她对视，目光飘忽不定。

“坐下说话吧，都别站着了。”冰云心情很不错，自己失踪已久的三弟子回归宗门，杨开也来了，可谓是大喜之事，难得地面上浮现出一些笑容。

众弟子瞧了，也都心中暗喜。

这段时间冰云可没露过什么笑脸，今日总算是拨开乌云见明月了，让一群弟子的心情都放松不少。

冰云发话，众人自然不敢不尊，当下按身份尊卑落座下来。

安若云得了冰云的传音叮嘱，不敢放姬瑶离自己太远，自然是让她跟自己坐在一起好好照看。

“杨师兄，你是听闻我们冰心谷的情况，特意赶来的么？”落座之后，孙芸秀好奇地望着杨开问道，若非特意，这时间上也太巧合了。

杨开摇了摇头道：“倒也不是特意，只是在蛮荒古地中无意间碰到了姬瑶师妹，想着将她先送回来，途径太平城的时候发生了一件事，才让我们得知了冰心谷的近况。”(未完待续。)

第两千六百三十二章 师兄变师叔

? “问情宗副宗主？”杨开愕然，脑海中很快浮现出一道身影，沉声道：“姚卓？”

冰云点头道：“对，就是他！”

一直沉默不语的姬瑶奇道：“你认识姚卓？”

杨开颔首道：“上次来冰心谷的时候，可没少跟他打交道。”

上次他来冰心谷，恰好赶上问情宗与冰心谷两派联姻的事。问情宗少宗主封溪看上了紫雨，千方百计地想要得到，冰心谷这边迫于压力，逼不得已答应了亲事。

当时就是那个姚卓，带着封溪来冰心谷迎亲的。

那个时候的姚卓，是帝尊两层境，杨开不过道源三层境，彼此实力差距巨大。

可是姚卓还是被杨开用冰云送的帝绝丹所伤，那帝绝丹中，封印的正是冰心谷秘术——冰雪梨花剑。

再后来，杨开连姚卓的空间戒都抢了，那空间戒中，可是有问情宗准备的彩礼，着实让当时的杨开发了一笔横财。

这不过是几年前的事，杨开自然记忆犹新，所以此刻一听冰云提起问情宗副宗主，他便想了起来。

另一边，长孙莹嘴唇蠕动，悄悄地给姬瑶传音，说了一下几年前发生的事。

姬瑶听了也是一阵无语，她忽然发现杨开这人简直就是一个强盗，几年前不过道源三层境，就抢了一个帝尊两层境的空间戒，而前段时间在蛮荒古地，更是敲诈勒索了四大圣尊的大量财富。

这人就是天生一个强盗的好料子。

“姚卓怎么会突然晋升帝尊三层境！”杨开眉头微皱。

几年前的姚卓虽然是帝尊两层境，但想要突破晋升可不是那么容易的事，尤其是到了帝尊境这个层次，往往千百年都不得突破的。

这才没多久功夫，姚卓的修为按道理不可能提升的这么快。

冰云摇头道：“这个我也不知，或许他有自己的机缘。”叹了声接着道：“原本我冰心谷与问情宗确实势均力敌，但自从姚卓突破到帝尊三层境后，这个平衡便被打破了。我敌不过封玄与姚卓二人联手，冰心谷自然会受到压制。再加上问情宗拉拢的那些爪牙，冰心谷就显得有些势单力孤了。”

杨开点点头道：“那前辈打算怎么办？难道一直躲在谷内么？”

冰云摇头道：“暂时也没什么好办法，只能先依托护宗大阵守护一段时间了。”

“护宗大阵怕是支持不了太久了。”杨开沉声道。

“此话怎讲？”冰云一惊。

杨开道：“之前我与姬瑶师妹在外面碰到了这个人，听这人说。问情宗请了一个什么南门大师，正在研究破阵，似乎是个阵法大家，前辈可曾听闻过这人？”

“南门大师……”冰云黛眉一皱。

安若云却是惊呼道：“南门大军？”

孙芸秀和长孙莹也都是俏脸一白，似乎知道这南门大师是什么人。

冰云将询问的目光朝安若云投去。安若云连忙道：“师尊，这南门大军确实是个阵法大师，名享北域，在阵法一道上的造诣十分了得。”

冰云也是俏脸一变，问道：“这人什么来头，与问情宗是什么关系？”

她之前离开北域太久，南门大军这个名字还真没听说过。

安若云道：“他与问情宗应该没关系，据弟子所知，南门大军这人出身草莽，早年似乎得了一部阵法奇书。自学成才，并没有任何宗门背景。而且也因为早年吃过苦，受过欺负的缘故，所以这家伙向来见财眼开，只认钱不认人，只要有足够的财富，谁都可以请动他。”

孙芸秀也点头道：“只不过这人一向神龙见首不见尾的，不曾想问情宗居然把他给找到了，看样子付出的代价不小。”

冰云的脸色也严肃下来，问道：“杨开。这个消息可做准？”

杨开道：“我也是听他说的，准不准，前辈自己问问吧。”

说话间，踢了一脚一直趟在地上的方明辉。冷哼道：“起来，再装死我叫你真死！”

看似昏迷不醒的方明辉一听，浑身激灵了一下，连忙爬了起来，脸色苍白地抱拳道：“见过冰云前辈，见过诸位神女前辈。小的方明辉，是双玉城方家的人，与问情宗可没什么关系，诸位前辈明鉴。”

也不知道他是什么时候醒的，明显听到了不少之前的谈话，所以才知道坐在上方的是冰云。

“让你说这个了么？让你说这个了？”杨开上去就是一顿拳打脚踢，一边打一边道：“再敢胡言乱语，立刻碎尸万段。”

方明辉躲不过，结结实实挨了几下，哭丧着脸道：“大人要我说什么我就说什么！”

杨开哼道：“冰云前辈有些话要问你，老实回答，要不然有你好看。”

“是是是！”方明辉不迭地颔首。

虽说他已预料到另外几个方家弟子下场，但此刻却是连半点报仇的心思都生不出来，谁让他实力低微，谁让他们主动搀和到这两派大战之中。

冰云望着方明辉，道：“那南门大军是怎么回事？”

方明辉苦着脸道：“前辈，这事我也不太清楚啊，小的只是听别人说，封玄宗主……嗯，那老匹夫请了一个南门大师过来，正在研究破阵，短则半月，长则一月，必能破阵，到时候外面十万弟子倾巢而入，将冰心谷踏为平地。”

“你知道的只有这些？”冰云皱了皱眉。

方明辉道：“前辈明鉴啊，我方家几人实力不高，虽一时糊涂投靠了问情宗，但也只是负责在外围巡逻，机密要事我等真的不知啊，更没有做过什么对不起冰心谷的事。”

杨开道：“他之前还说问情宗发了一个招揽令，许下不少好处，招揽了一些武者前来效力。”

“此事我已知道。”冰云颔首，“否则一个问情宗，怎么可能有十万弟子？”

冰心谷弟子才不足万人而已，这几年大大小小的战斗打下来，也是损失不少。如今已经不到七千了，七千对十万，单是这个人数便让人绝望，更不要说问情宗还招揽了不少强者，还有两位帝尊三层境。

护宗大阵一旦真的被破，那冰心谷就完了，到时候能逃出生天的弟子只怕没几个。

局势严峻，让大殿中诸人都脸色郁结起来。

她们本以为有护宗大阵在那，问情宗也只能干瞪眼，如今却是明白这只是一厢情愿罢了。

杨开想了想道：“冰心谷遭此劫难，根本原因还在我身上，若是我出面……”

封玄之所以不惜挑起两派大战，至北域局势于不顾，无非就是想为自己的儿子封溪报仇雪恨，而杀封溪之人正是杨开。杨开觉得，若是自己主动露面的话，应该可以将问情宗的人引开，到时候冰心谷的危局也就不攻自破了。

“不可！”他话还没说完，冰云便摇了摇头。

安若云，孙芸秀和长孙莹等人都纷纷开口劝阻。

冰云道：“虽说起因是你，但他问情宗打我冰心谷主意也不是一天两天了。你也知道问情宗的问情无上功是怎么一回事，问情宗中修炼这门功法的弟子不在少数，而我冰心谷多是姿色资质不俗的女弟子，正是他们修炼功法的无上炉鼎。所以就算你真的出面了，问情宗也不会轻易罢手的，局势发展成现在这样，他们是非要灭我冰心谷不可了，你出面也没用的。”

她说的也有道理，让杨开不禁微微叹息一声。

冰云起身道：“我冰心谷虽然势单力孤，但问情宗想要灭我宗门也不是那么容易的事，杨开你不必担心，既然来了，那便小住几日吧。紫雨，带你杨师叔下去休息。”

“是！”紫雨应了一声，望着杨开道：“杨师叔请。”

杨开点点头，知道冰云她们还要商议事情，自己这个外人也不好继续留下来，便随着紫雨走了出去。

沿路朝外行去，冰心谷内的风景优美怡人，美不胜收。

走了一段，紫雨忽然抿嘴笑道：“几年前还是师兄，如今却成师叔了。”

杨开一怔，道：“紫雨姑娘不介意的话，咱们各论各的嘛。”

几年前两人认识的时候，杨开确实是称呼紫雨为师妹的，如今冰云一句话，却让他的辈分升了一个档次。

不过这也不奇怪，杨开与姬瑶相处，平辈论交，紫雨是姬瑶的晚辈，那自然得喊杨开一声师叔。

紫雨摇头道：“那可不行，让祖师知道了，非训我不可。”顿了一下，道：“对了，还要谢谢杨师叔在碎星海中帮我一个大忙，若非你引走了那些坏人，紫雨怕是没那么顺利能够晋升的。”

“小事而已，不必挂怀。”杨开微微一笑。

两人说着话，便来到了一处小院之中，小院精致典雅，院内一株株红梅傲雪凌霜，一条石子路也铺设的整整齐齐。

“杨师叔，来了冰心谷就别客气，有什么吩咐的话只管招呼就行了。”紫雨将杨开领进院内开口道。

“嗯，你去忙吧，我自便就行。”杨开点点头。

紫雨告罪一声，这才离去。

杨开转头看了看四周，这才推门而入，盘膝坐在蒲团上，打坐修炼起来。(未完待续。)

第两千六百四十二章 全身而退

? “空间神通，那是空间神通！”蓦然，有人低喝起来，这声音不大，却很快传遍旷野。

诸多帝尊境无不变色。

空间神通，偏门诡谲，放眼整个星界，能涉入此道的人寥寥可数，而传闻中，最为精通空间之力的，乃是东域灵兽岛的那位。

但是那位可是有帝尊三层境的强大修为。

而如今，却有一个帝尊一层境居然也掌握了空间神通，而且还娴熟到如此程度，简直是神乎其技，让人羡慕无比。

“那钟恐怕是山河钟！”又有人认出了那钟的来历。

“山河钟？元鼎大帝的遗物？”

“是了，果然是山河钟，早就听门下弟子说过，在碎星海中，山河钟出世了，却不知流落何方，如今看来，竟是有人收服了山河钟，还将它从碎星海里带了出来。”

“嘶……精通空间之力，降服山河钟，这得多大的造化。”

“那人到底是谁啊！”

就在众人狐疑之时，那边铁青着脸的封玄忽然仰天怒吼一声：“杨开小儿，本座必杀你！”

“杨开！”

“这不就是问情宗一直在找的那个人么？”

“听说他与冰心谷关系密切，正因如此，问情宗才会兵发冰心谷，就是为了逼迫冰云交代出杨开的来历。”

“原来那小子就是杨开！”

……

不管杨开以前出不出名，反正今日之后他是出名了，当着问情宗宗主封玄的面杀了问情宗一个长老，掳走了南门大军，还全身而退，这份本事可不是什么人都能拥有的。

而杨开身负空间神通，拥有山河钟这样的劲爆消息自然也一并传了出去。

恐怕用不了多久，杨开的大名就会传遍整个北域。

空间神通也就罢了，这是个人的领悟能力问题，就算擒住了杨开只怕也学不会。但那山河钟可是元鼎大帝的遗物，传闻那是从蛮荒古地中带出来的洪荒异宝，这可让无数人为之眼红。

当年诸帝之战，连噬天大帝那样的存在都不得不拼着受伤也要先斩杀了元鼎。无非就是因为忌惮他手中的山河钟。

这可是连星界第一人都忌惮的宝物啊，若是能够得到，岂不是可以一飞冲天。

冰心谷，杨开与姬瑶闪身而回。

悠一察觉到大阵波动，长孙莹立刻闪了出来。紧张地瞧了一眼姬瑶与杨开，却见杨开嘴角有鲜血，大惊道：“杨师兄你受伤了。”

杨开摆手道：“不碍事！”

长孙莹道：“你们可算是回来了，师尊这几日一直在担心你们，若不是怕打草惊蛇，师尊早已亲自出手了。”

说着话，长孙莹忽然好奇地瞧了一眼被杨开提在手上的南门大军，道：“此人是谁？”

姬瑶道：“南门大军！”

长孙莹一惊，旋即大喜道：“得手了？”

她前几日还不知道杨开外出是做什么，但随着姬瑶也出去之后。她才知道杨开是要去对付南门大军的，如今南门大军已经被擒了回来，无疑是已经得手。

杨开点点头，将南门大军往前一推，道：“人交给你们了，是杀是留，全凭冰云前辈做主，我先去疗伤。”

说完转头看着姬瑶道：“瑶师妹，明日来找我一趟，我有事要你帮忙！”

姬瑶没问什么事。只是轻轻颔首。

杨开身形一闪便不见了踪影。

而被擒回来的南门大军虽然被封住了修为，却不见丝毫慌乱之色，颇有一股大师的风范，转头瞧了瞧四周道：“冰心谷。本座早有拜访之意，却不想是以监下之囚的身份。”

长孙莹与姬瑶对视一眼，前者伸手道：“南门大师请吧，我带你去见师尊！”

南门大军微微一笑，道：“有劳！”

他一副处变不惊的样子，倒让冰心谷的许多女弟子对他刮目相看。虽说之前冰心谷危急，罪魁祸首就是此人，但说到底南门大军与冰心谷并无仇怨，他不过是会拿人钱财替人消灾罢了。

如今既已擒回，冰心谷的危机便已解除了，倒也没必要去为难人家。

小院厢房内，杨开盘膝而坐，服下了几颗疗伤的灵丹，默运玄功。

一夜功夫，杨开便已神采奕奕，看不出半点受伤的痕迹。

第二日清晨，杨开推门走了出来。

姬瑶早已在外面等候。

杨开瞧了她一眼，道：“我要见冰云前辈。”

“随我来！”姬瑶应了一声，一边前面带路，一边取出了传讯罗盘，给冰云传递讯息。

不多时，两人便来到了冰云的住处。

见面之后，冰云自是少不了一番道谢，这一次若不是杨开亲自出手，便是她恐怕也没这么轻松将南门大军抓回来。

她的修为虽然不俗，但有些事情并非是修为超绝就能办到的。

“那南门大军前辈准备怎么处置？”杨开问道。

冰云道：“与他说好了，我冰心谷不为难他，但是他此生也不得再与冰心谷为敌，如今且算是一个客人吧，待战事结束之后，便送他离开。”

杨开微微颔首，道：“前辈宅心仁厚。”

换做是他，肯定要给南门大军一点苦头吃的，就算不杀，也得狠狠折磨一顿方解心头之怒。

冰云笑道：“毕竟是一代阵法大师，日后说不定冰心谷还有要借助人家的地方，能结善缘便结个善缘吧，说起来他也并非针对我冰心谷。”

杨开不再去提南门大军的事，而是开口问道：“我此前让前辈准备的东西准备好了么？”

冰云闻言，立刻朝杨开抛出一个空间戒，道：“东西都在里面了，你看看可够。”

杨开接过，神念一扫，颔首道：“足够了。”

冰云奇怪道：“你要这么多空灵晶和空灵玉做什么？据我所知，这东西基本上都只能用来炼制空间戒，难不成你还会炼器？”

杨开微微一笑道：“我不会炼器，不过这些东西除了炼制空间戒，还有一个大用。”

冰云略一思索，恍然道：“空间法阵？”

“不错！”杨开点点头，道：“我要在冰心谷内布置一个空间法阵，不知前辈心中可有合适的地方，最好是防卫森严又隐蔽之处。”

冰云奇怪道：“你要去什么地方嘛？我冰心谷内就有空间法阵，可以前往北域大多数位置，虽说最近一段时间关闭了，但还是可以打开的。”

杨开摇头道：“我需要亲自布置一个。”

见他坚持，冰云沉吟了片刻，道：“冰湖禁地如何？”

杨开眉头一扬，道：“之前关押过紫雨的那个地方？倒是个好地方。”

冰云道：“那就选在那里吧。”

杨开皱眉道：“可那不是冰心谷的禁地么。”

冰云笑道：“之前算是禁地，可自从你在里面取走那珠子之后，那地方就不算禁地了。”

杨开愕然，讪讪一笑。

几年前他来冰心谷的时候，曾经从那禁地之中取走了冬之珠，正是因为有此机缘，凑齐了春夏秋冬四枚珠子，杨开才得以在碎星海中参悟出岁月大帝的神通，领悟岁月如梭印。

以前冰心谷之所以将那里化作禁地，就是因为冬之珠放在那里，可没了冬之珠之后，那里就不算是禁地了。

“空间法阵可不是那么好布置的，杨开你也精通阵法？”冰云又好奇地问道。

杨开摇了摇头：“我只会布置这一个法阵，也是当年有些机缘，一位高人传授给我的。”

说着话，杨开脑海中浮现出一个一直穿着黑衣的女子。

阳炎啊……

多年没见了，杨开在星界闯荡这些年，也没听过哪个大势力有叫阳炎的强者，而她带走的林韵儿也杳无音讯。

收拾了一下心思，杨开起身道：“事不宜迟，我现在就去布置，瑶师妹随我一道。”

冰云吩咐道：“瑶儿你跟着杨开，有什么要求尽管满足。”

“是！”姬瑶应诺。

两人当即走出大殿，前往昔日的冰心谷禁地，很快便到了地方。

这是一个湖心小岛，杨开上次过来的时候，此地因为有冬之珠存在，所以严寒无比，可是如今这里却变得与冰心谷其他地方没什么区别了。

小岛中心的祭坛依然存在，那冬之珠原本就存放在祭坛之上。

杨开神念扫过小岛，仔细地查探了一下四周的地形，满意道：“这里不错，就这里了。”

说着话，他伸手一挥，无数材料飞射而出，夹杂着大量的空灵晶和空灵玉。

空间法阵杨开布置过很多次，当年在恒罗星域的时候，他布置下的空间法阵可以将整个恒罗星域都连贯起来，让各大修炼之星的武者来往变得及其方便。

要知道，在杨开布置那些空间法阵之前，恒罗星域中的武者若想从一颗修炼之星前往另外一颗，兴许要在广袤星域中飘荡几个月乃至一年半载。

可是有了杨开的手段之后，只需要通过空间法阵，瞬间就可以抵达目的地，大大节省了时间，也避免了沿路所遇到的危险。

可以说，杨开对恒罗星域的贡献，即便不是后无来者，那也是前无古人的，在他之前，从未有人能做到这一步。

多年没有布置空间法阵，杨开不免有些生疏，不过那份功底还在，所以只是酝酿了片刻他便开始动起手来。(未完待续。)

第两千六百四十四章 投桃报李

? 太2了。。。昨天晚上一章上传之后居然忘记发布，难以想象，英俊如我居然会犯这么低级的错误，今天3更。。

……………………

杨开没动，望了小灵儿片刻，开口道：“班老，她一个小丫头，独自留在这里安全么？”

荒城龙蛇混杂，也无人维持秩序，打架斗殴之事时有发生，小灵儿不过是个七八岁的小女孩，真要是卷入什么危险之中，只怕根本没有自保的能力。

班老没回答，小灵儿却脆生生道：“我不会给爷爷添麻烦的。”

班老笑道：“小灵儿很懂事的，我不在话，她不会出门的。”

杨开摇了摇头，这可不是出门不出门的问题，若真有人想对小灵儿不利，躲家里面也没用，也不知道这几年小灵儿是怎么安全长大的。

沉吟了一下，杨开道：“班老没想过将她送入宗门修炼？”

班老闻言苦笑了一声：“倒是想过，只是小老儿苦无门路，又能将她送入哪家宗门呢。一般的小门小派，送过去也没什么出息，还不如留在身边教导，那些成名的大派，岂是那么容易拜入的。”

“我送她去个宗门如何？”杨开转头道，“权当你这此替我引路的报酬了。”

班老一怔，旋即大喜道：“杨少爷此言当真？”

杨开微笑道：“你也不问问我将她送到哪里？”

班老道：“杨少爷既然出手帮忙，那宗门又岂会差到哪去。”

杨开可是帝尊境，实力之强班老也是亲眼所见，他既然开了这个口，就一定不会将小灵儿送到什么不知名的小门小派中。

这对他来说，可是一桩心愿，对小灵儿来说也是一个机缘。

“小灵儿，快跪下谢谢杨少爷。”班老又一脸喜色地冲小灵儿道。

小灵儿没跪，只是好奇地打量着杨开，一双大眼睛扑闪着。长长的眼睫毛抖动，脆生生道：“小灵儿想问个事，行嘛？”

杨开被她的样子逗乐了，没想到这么点岁数的小丫头还蛮有主见的。蹲下身子，与她齐平，颔首道：“你想问什么？”

小灵儿歪着脑袋想了一会儿，道：“我会跟爷爷分开吗？”

杨开颔首道：“会，我送你去的地方只有女子。男人不允许留在里面。”

小灵儿一听，顿时把脑袋摇成了拨浪鼓，道：“那我不去了，我要陪着爷爷。”

班老听了大急，跺脚道：“你这小丫头，胡说些什么。杨少爷要送你去修炼那是你的造化，你还推三阻四。”

小灵儿坚定地道：“与爷爷分开，我不去。”

班老又气又急，不过却满心的欣慰，祈求地望了杨开一眼。唯恐杨开拒绝了这桩好事。

“淳朴天真，可爱懂事，小灵儿很不错。”杨开微笑颔首，谆谆善诱道：“小灵儿还记得上次爷爷被抓走的事么？”

闻言，小灵儿小脸一变，明显记得上次的事情，大眼中生出些恐慌的神色，开口说道：“是不是小灵儿不答应你，你也要抓走爷爷？若是这样，那小灵儿跟你走。你别抓我爷爷。”

杨开失笑道：“我不会抓你爷爷，但是你爷爷会被抓一次，那就会有第二次，第三次……你想保护爷爷么？”

小灵儿抬头看了看班老。重重地点头道：“想，我想打跑那些坏人，不让他们欺负爷爷！”

杨开道：“那就好，想打跑坏人，那就得有强大的实力，就得去修炼。就得拜入强大的宗门，你跟我走，我让你有保护爷爷的能力！”

小灵儿抿着嘴唇，满脸的为难之色。

杨开又道：“至于你爷爷，你也不用担心，爷爷会跟我们一起走，虽然他不能如以前那样一直陪在你身边，但只要你想他了，就可以随时过去看他。”

“真的？”小灵儿眼睛一亮，惊喜问道。

“拉钩？”杨开微微一笑，冲小灵儿竖起小拇指。

小灵儿瞧了他一眼，脆生生道：“拉钩都是骗小孩子的，我不与你拉钩。”

杨开听的一脸黑线，心想这丫头也太早熟了，难道是穷人家的孩子早当家。

小灵儿却道：“不过小灵儿相信你。”

说着话，噗通一声朝杨开跪了下来，叩地一拜。

杨开伸手一抬，便将她抬了起来，道：“不用拜我，我只是引你进一个宗门，到了那里，见到师尊了，再拜不迟。”

转过头，杨开冲班老道：“班老也收拾一下吧，以后荒城便不回来了。”

“好好好。杨少爷且稍等。”班老喜出望外，他虽然一直待在荒城，靠着引路混饭吃，但如果小灵儿真有一个光明的前途，他自然不会再留在这龙蛇混杂的地方。

他年纪大了，只有道源一层境的修为，不在这里引路赚取源晶，还真没什么好生计。

班老进屋内收拾去了，小灵儿抬头仰望着杨开，道：“爷爷叫你杨少爷，小灵儿喊你杨哥哥可以么？”

“小灵儿想怎么喊就怎么喊。”杨开拍了拍她的小脑袋。

“杨哥哥，小灵儿要去的是什么地方？”

“冰心谷！”杨开回道，“你放心，哪里有很多漂亮的姐姐，都很温柔善良，小灵儿在那里会得到她们照顾的。”

“有跟我一样的小孩子么？”

“应该有吧。”杨开也不确定，不过冰心谷一直都会收取那些孤儿作为弟子，所以谷内应该是有年幼的弟子的。

将小灵儿引进冰心谷，也是杨开临时起意，他前后两次借助班老的力量进入古地，这一趟班老还不收取酬劳，给小灵儿一个前程也算是投桃报李了。

不多时，班老便已收拾妥当，出屋抱拳道：“杨少爷，准备好了。”

“那就走吧。”杨开招呼一声，然后一把提起小灵儿，丢在自己脖子上架住。

小灵儿明显被吓了一跳，连忙用双手抱住了杨开的脑袋。不过毕竟是小孩子心性，没一会就恢复过来，反而咯咯直笑。

“这可如何使得。”反倒是班老，一脸的惶恐。“杨少爷，小灵儿有我照看就行了，可不能骑在你脖子上，太放肆了。”

杨开摆手道：“无妨。而且那古地通道危险万分，有我护着她也不会出现危险。”

听他这么说。班老才放弃劝说，因为杨开说的是实话，古地通道危险，有个帝尊境护着，总比他照看的好，只能感激抱拳道：“多谢杨少爷了。”

路上，杨开简单地跟班老介绍了一下冰心谷和对小灵儿的安排，班老自无不允。

冰心谷的大名，他即便是在东域也听闻过，知道那是北域顶尖的宗门之一。此生小灵儿能拜入冰心谷，那绝对是天大的造化。

放在以前他是想都不敢想的事情，却不料今日竟能实现。

他也不知道杨开与冰心谷到底什么关系，但杨开既然夸下这海口，那肯定是可以相信的。

一时间，班老不免有些老泪纵横，没想到幸福来的这么突然。

“小灵儿拜入冰心谷，日后班老你就在冰轮城随便找个营生，小丫头想你了，也可以过来看看你。”

“全凭杨少爷安排。”班老抬起袖子。擦了擦眼角。

古地通道依然是奇雾笼罩，罡风落雷肆虐，阴魂纵横其中。

不过有班老领路，却是老马识途。并没有遇到太大的危险。

花费了约莫十日功夫，一行三人才穿过古地通道，正式进入蛮荒古地。

四周蛮荒之力袭来，似能侵蚀任何有血有肉的生灵，杨开抗着小灵儿，嘱咐班老不要离自己太远。径直地朝古地深处飞去。

班老一路战战兢兢，他虽然进出古地通道无数次，但真正踏入蛮荒古地这还是头一遭，毕竟古地太凶险了，以他的修为进入其中十死无生。

可看杨开却是轻车熟路，进古地就跟进自家后花园一样，佩服的五体投地。

他心中有疑问，因为杨开分明说是要带小灵儿拜入冰心谷的，冰心谷在北域，杨开却进了古地，两地南辕北辙，他不知道杨开有什么打算。

一路风驰电掣，小灵儿头一次体会到飞行的喜悦，时不时地发出咯咯的笑声，慌的班老接二连三地嘱咐她不要这么大声笑出来，唯恐引来古地妖族。

但怕什么就来什么，进入古地不到半日功夫，前方便忽然冲天而起一股妖气，紧接着一个个凶神恶煞的妖族挡在了前方，领头的一个妖族更是散发出堪比帝尊境的气息。

“妖帅！”班老脸都白了，浑身衣衫瞬间被汗水打湿。

他没想到，在这蛮荒古地中碰到的第一个妖族竟是妖帅，而且还领了不少妖兵妖将。

这下死定了！

杨开虽然有帝尊境的修为，但这些妖族的实力也不差，真要打起来只怕杨开凶多吉少啊。

“大胆人族，竟敢在我蛮荒古地横行无忌，速速报上名来，或可给你个痛快！”那领头的妖帅张口厉喝，引的他手下一群妖兵妖将就像打了鸡血一样，嗷嗷直叫，一时间一群妖族就如群魔乱舞，场面煞是骇人。

班老浑身一抖，差点晕了过去，小灵儿也紧张地抓住了杨开的头发，小脸发白。

杨开却是不动如山，只是冷冷地瞧着那妖帅。

对面的妖帅见众多手下如此亢奋，也不免耀武扬威起来，有意张扬自己的威严，口中喝道：“小小人族，被吓傻了么？你……嗯？”

他话还没说完，忽然浑身一个激灵，一下子瞪大了眼珠子，仔细打量起杨开的面容来，片刻后，他脸色大变，仿佛白日见鬼一样，连忙冲众多手下挥手吆喝道：“都闭嘴，散开散开，快散开！”(未完待续。)

第两千六百四十七章 美差

? 杨开笑嘻嘻地再次转身，望着鸾凤道：“夫人还有什么吩咐？”

鸾凤一口银牙差点都被咬碎了，愤愤道：“真是不知道本宫到底欠了你什么。”

杨开摇头晃脑道：“夫人此言差矣，助人为快乐之本嘛。不过夫人这是愿意出手了？”

她口风既然松了，那自然就不会推辞此事，毕竟她也搞不清楚张若惜到底是不是出身冰心谷，可是这种事，宁可信其有，不可信其无啊。杨开既然扯出张若惜，那鸾凤无论如何都得帮这个忙才行。

她帮的不是杨开，而是那位让她忌惮的天刑后人。

“区区两个帝尊三层境，本宫随便派几个妖王就可以了，何须亲自出手？”鸾凤一脸不快地道。

杨开挑眉道：“夫人英明，那就请夫人随便派七八妖王随我回北域铲除悭吝！”

他最开始就没指望鸾凤能出手，他最开始的打算就是让鸾凤派几个妖王过去，如今鸾凤这么说，倒正合了他的心意。

“七八个……”鸾凤顿时翻了个白眼，“做你的春秋大梦！”

她手上拢共才多少妖王啊，杨开一开口就要七八个，知情的明白他是去解冰心谷危难的，不知情的还以为他要征战天下呢。

“那就四五个……”杨开嘻嘻笑道。

鸾凤不答，反而露出沉吟之色，好一会才道：“此事既然牵扯到那位大人，那便是整个古地的事，本宫一人可担待不起其中的责任，这样吧，你且在凤罗宫小住几日，三日之内，本宫给你个满意的答复。”

杨开闻言，若有所思了一下，似乎想到了什么关键，微笑颔首道：“多谢夫人！”

顿了一下。杨开道：“还有一事需要夫人帮忙！”

“什么？”鸾凤一下子警惕起来，越看杨开越是腻味，反正这小子一开口注定没什么好事。

杨开道：“我想在凤罗宫修建一座空间法阵，不知什么地方合适。”

“空间法阵？”鸾凤黛眉一皱。“你居然懂布阵之道。”

“略知一二。”

“你要修建空间法阵，通往何处？”鸾凤不放心地问道。

“返回冰心谷啊。”杨开理所当然地答道，“我来的路上花了一个月时间，总不能再原路返回吧，真要是这样。只怕时间已经不够了，所以我要修建一座空间法阵，直通冰心谷。”

“跨域空间法阵！”鸾凤这下不免震惊，“你真的可以？”

要知道这里是东域，而冰心谷在北域，若杨开不是信口开河，那便是真的有本事能够布置出跨域空间法阵来。这可是不得了的事情，如今整个星界残留的跨域空间法阵，都是极为古老的东西，现如今根本没人能够布置的出来。

“凤夫人就请拭目以待好了。”杨开微微一笑。

鸾凤微微颔首。道：“此事本宫允了，你去找天珑吧，她会给你安排的。”

“多谢夫人！”

一切商议妥当，鸾凤又唤来天珑，吩咐她将杨开带到上次住多的小楼里安顿。

重新回到那小楼，杨开让班老和小灵儿自去休息，自己则将要求跟天珑说了一声。天珑听说这是鸾凤的意思，自然也没有阻拦，亲自给杨开寻了一块隐蔽又宽敞的地方。

接下来的时间，杨开便在那隐蔽之处布置起空间法阵来。

倒也没花费什么事。前后不到一天，一座崭新的空间法阵便已成型。

确认这空间法阵没什么问题之后，杨开便回到阁楼处休息去了。

他才刚走，一道曼妙身影便忽然出现在空间法阵旁。一脸惊奇地打量。

“天珑，这真是他花了一天时间布置出来的？”鸾凤有些不可思议地开口问道。

站在一旁的天珑也震惊地颔首道：“奴婢亲眼所见，虽说杨公子布置之时，奴婢站在远处，但这法阵从开始布置到成型，奴婢一直看在眼中。”

“真有这么厉害？”鸾凤一脸的不相信。

空间法阵可不是那么容易布置出来的。更不要说跨域空间法阵了，鸾凤本以为杨开要布置这东西最起码也得十天半个月，甚至更久的时间，哪晓得一天功夫就完成了。

这简直有些神乎其技。

“冰心谷……”鸾凤嘀咕了一声，道：“天珑，我去一趟冰心谷，你守在这里。”

她要去冰心谷，一来是试试这空间法阵到底有没有用，是不是个花架子，二来就是问问张若惜到底是不是出身冰心谷。

她总感觉杨开是在忽悠自己，那小子一肚子坏水，从来都不安什么好心。

天珑大惊，道：“夫人不可，这法阵到底是否有用还是两说，万一出了什么意外……”

传送过程中若是出现意外的话，那可不是闹着玩的，搞不好就要被永远地放逐在虚空裂缝之中，找不到出路。就算鸾凤实力强大，被放逐到虚空裂缝中也注定没什么好果子吃。

鸾凤摆手道：“本宫自有打算。”

说话间，挥手将许多上品源晶镶嵌在那阵基的凹槽之中，娇躯一晃便站了上去。

天珑提心吊胆地等待着。

鸾凤也微微有些紧张，毕竟这是杨开只花了一天不到的时间就布置出来的东西，谁知道是不是残次品。

可让两人意外的是，鸾凤等了许久，这空间法阵竟都没有半点反应。

“什么嘛，尽说些大话！”鸾凤嗤笑一声，确定这法阵完全没有用处，又施施然从上面走了下来，一脸愉悦地回宫去了。

她倒要看看，等杨开需要用到这法阵，却发现法阵是坏的之后，会是什么表情。

几日时间，班老都过的战战兢兢，如履薄冰。

这里怎么说也是圣灵行宫，此生能有幸来住上一次，也是托了杨开的福，他哪敢有什么逾越的地方？倒是小灵儿，懵懂无知，天性活泼，一下子住进这么奢华的地方，不免新奇万分，这里摸摸那里看看。

摆放在桌面上的灵果，也几乎被她全吃光了。要知道，这些灵果都是古地特产，富含天地灵气，放在外面那是万金难求的稀罕物，任何人吃了，都对自身的修炼大有裨益。

小灵儿在这里住了三日，灵果吃了几十枚，原本有些面黄肌瘦的身子，竟变得水嫩起来，就连那发黄的头发，也变得乌黑发亮，整个人更是灵气十足。

三日后的一个清晨，凤罗宫外，一声鹰啸忽然传来，紧接着，天空之中一道青色玄光从天而落，站在宫殿之外，还不等他叩拜宫门，又有一道身影从另外一个方向飞了过来，落在他身边不远处站定。

两人对视一眼，前者微微一笑，挑眉道：“谢无畏！”

后者淡淡道：“鹰飞？”

鹰飞好奇地打量了谢无畏一眼，道：“谢兄怎么来凤罗宫了？这里可不是梵蜈大人的地盘。”

谢无畏撇嘴道：“你不也来了，这里也不是苍狗大人的地盘。”

说完之后，两人似乎是意识到了什么，异口同声道：“你是为那事而来？”

无需回答，一切已在不言中。

谢无畏惊奇道：“你倒是好福气，这等差事居然能落到你头上，其他人怕是气死了吧？”

鹰飞笑道：“前些日子，杨公子路径本王领地，本王护送了他一程，苍狗大人知道此事之后，便指派本王来协助杨公子了，倒是谢兄你如何抢到这份差事的？”

他知道，梵蜈座下那些妖王中，谢无畏绝对不是实力最强的一个，也不是最得梵蜈看重的一个，因为他的脾气又臭又硬，不讨人喜欢，可如今谢无畏居然脱颖而出，抢下了这份美差，实在让人惊奇。

他能兵不血刃地抢到这份差事，主要是因为前几日与杨开的一次偶遇而已，谢无畏又凭什么？

谢无畏闻言道：“关你屁事。”

鹰飞被噎个半死，忍不住直翻白眼。

两人正说着话，一声惊雷炸响，一道闪电般的光芒从远方激射而来，那光芒冲到谢无畏和鹰飞面前散开，露出一道魁梧至极的身影。

“犀雷！”谢无畏眉头一挑。

鹰飞却是忍俊不禁，憋着笑道：“犀雷兄，你怎么搞成这样了？”

眼前这魁梧身形，乃是三十二路妖王中的犀雷妖王，原本是属于石火座下的一位妖王，不过石火被灭之后，便投奔了鸾凤，如今算是鸾凤手下的得力干将。

别看犀雷长的粗狂，但他的实力在三十二路妖王中却能稳坐前三。

可就是这么强大的一位妖王，此刻竟是浑身挂彩，鼻青脸肿，似乎才刚跟人大战过一场，而且是那种极为艰难的战斗。

妖族本就身体强壮，一般的伤势根本无需放在眼中，很快就会复原，可犀雷所受之伤依然残留，瞧起来触目惊心，可见他之前的伤势之重。

犀雷闻言，没好气道：“跟那些混蛋打了一架！老牛我不好过，那些混蛋也强不到哪去。”

犀雷的名字中虽然没有牛字，但他的本体却是一只有着远古异种血脉的犀牛，所以一直以来都自称老牛。

谢无畏与鹰飞对视一眼，都不免有些心中戚戚然。两人看犀雷这幅模样，立刻明白，若不是自己有一些运气和与杨开之间的牵扯，只怕也要跟那些混蛋打一架才能捞到这个美差。(未完待续。)

第两千六百四十八章 砸

? 以那些混蛋妖王和圣使们的实力，最后脱颖而出的绝对不是自己。

一时间，无论是谢无畏还是鹰飞，都不免有些庆幸起来，尤其是鹰飞，愈发觉得自己几日前特意送了杨开一程的做法是对的。

这个时候犀雷也发现了异常，瞪大眼珠子瞧着鹰飞和谢无畏道：“你们没有受伤？”

鹰飞乐了，道：“我们为什么要受伤？”

犀雷摇头晃脑道：“可别告诉我，那些家伙会平白无故地将这份美差让给你们，老牛能得到这个机会，也是费了好大的力气。”

鹰飞得意道：“苍狗大人指派，那些混蛋岂敢有什么意见？至于谢兄……我就不知道了。”

谢无畏哼了一声，一副高深莫测的样子，也不去解释。

犀雷愤愤道：“没天理没天理，简直太没天理了！”

要知道，前几日那个消息传出来的时候，整个古地三十二路妖王，八大圣使全都沸腾了，个个摩拳擦掌，谁不盯着那差事眼红？犀雷跟他们好好干了一架，最后以武力胜出，到了鹰飞这边，却是苍狗大人亲自指派，省了多大的事啊。

一对比下来，犀雷心里能平衡才是怪事。

不过转念一想，不管过程怎样，反正自己接了这差事，结果总是好的。

三人正聊着，宫殿大门打开，一个宫装女子从中走出。

三位妖王一瞧，都纷纷抱拳道：“天珑姑娘！”

天珑的修为虽然不如他们，但却是鸾凤的心腹，三人自然不敢无礼，否则天珑随便在鸾凤耳边嚼嚼舌根子，也足以让他们日子不好过。

“夫人让你们进去。”天珑说了一声，便在前头带路去了。

三人急忙跟上。

进了大殿，见到鸾凤就端坐在上方，杨开坐在下方，背后还站着一个老头和一个小丫头。

三人目不斜视。齐齐抱拳道：“属下见到鸾凤大人！”

“嗯。”鸾凤轻轻颔首，尽显雍容，轻启朱唇道：“事情你们应该都了解了，此番召你们过来。就是要随杨公子去一趟北域，解那冰心谷之危，本宫希望你们能听从杨公子号令，若敢阳奉阴违，必定严惩不贷。”

三人连忙沉喝道：“属下等人必不负所托！”

哪敢有什么阴奉阳违。能接到这份美差那是祖坟冒青烟了，就算没有鸾凤的叮嘱，他们也必会效犬马之劳。毕竟能与杨开搞好关系，这可是一份机缘。

鸾凤满意颔首道：“杨公子也不是外人，都见见吧。”

三人这才一转身，抱拳道：“见过杨公子。”

杨开面上含笑，瞧了一眼面前的三位妖王，心里跟明镜似的。

眼前这三个妖王，其中两个他知道底细，谢无畏是梵蜈手下。鹰飞是苍狗手下，那么剩下的一个应该是鸾凤的手下了。他这趟过来请鸾凤帮忙，却不想鸾凤居然从另外两位圣尊那里各调了一个妖王过来，这分明是想风险公摊啊。

他也不去点破，只是开口道：“三位不用客气，往后还要仰仗三位。”

三个妖王，也杨开的意料之中，所以并不失望。鸾凤真要是给他指派七八个妖王随行，那才是痴人说梦。

谢无畏等人自然连成不敢，态度极为恭敬。

杨开起身道：“凤夫人。人已到齐，那杨开就告辞了。”

鸾凤巴不得他赶紧滚蛋，自然没有挽留的意思，一并站了起来道：“本宫送送你。”

送他是假的。主要是想看看杨开的笑话。

这小子上次从古地刮走了一大批财富，又在黄泉宗把自己拉下水了，这次更厚着脸皮跑来找自己求助，鸾凤不能把杨开怎么样，看个笑话出口恶气总是行的。

那所谓的跨域空间法阵她亲自试过，根本就是个不能用的垃圾。

她倒是很期待杨开发现这一点之后会是什么表情。

一行众人直奔空间法阵所在之地。待到了地方之后，杨开指示他们上去站好，这才取出上品源晶镶嵌进阵基凹槽之中。

“凤夫人，告辞，他日若得闲暇，小子必会再来看望。”

“去吧去吧，别耽误时间了。”鸾凤抿嘴微笑，挥手道。

杨开微微皱了皱眉，总感觉鸾凤表情怪怪的，可到底怪在哪里却又说不上来，瞧了一眼站在旁边的天珑，天珑居然也是一脸憋着笑的表情。

搞什么鬼？

杨开一肚子疑惑，却也不方便仔细询问，站在法阵之中，一催空间法则，下一刻，一蓬光芒忽然爆闪出来，将所有人笼罩。

待到光芒散去之时，众人已经消失不见。

鸾凤一脸惊愕地望着那空荡荡的空间法阵，不过她倒也不笨，回过神后，立刻咬牙道：“小子竟还留了一手！”

那空间法阵她都开启不了，杨开却轻而易举就能动用，分明是被他布置了什么禁制。换句话说，空间法阵是好的，可除了杨开之外，其他人根本用不了。

这直让鸾凤恨的牙痒痒，本能地怀疑杨开知道自己会去冰心谷证实消息，所以才会耍这些手段。

“真的能用！”一旁，天珑惊的几乎合不拢嘴。

仅仅只花费一天不到的时间布置出来的空间法阵，居然能够启动，这简直就是一个奇迹啊。

“能用又如何？”鸾凤冷哼一声，“给我砸了。”

“砸……砸了？”天珑吓了一跳。

“砸！”鸾凤肯定地点头，“有这东西在这里，那小子以后想进古地岂不是想来就来，想走就走，这天底下哪有这么便宜的事情。”

她是被杨开给折腾怕了，为免杨开日后再来骚扰，还是砸了这空间法阵为妙，否则说不定哪一日杨开忽然又来了。

天珑得令，也不再迟疑，施展手段很快将杨开布置出来的空间法阵砸的稀巴烂。

……

冰心谷，嗡鸣阵阵，不时地天摇地动，天地灵气都一片紊乱，一副末日即将来临的迹象。

整个冰心谷如今岌岌可危，众多弟子无不提心吊胆，但个个眼中都有一种坚定的神色，那是誓死也要与冰心谷共存亡的意志。

笼罩着冰心谷的大阵光幕已经变得暗淡无比，不时地还摇晃一下，似乎再也无法坚持下去了。

“给我想办法，你若不想办法稳住大阵，待大阵破开，便是你丧命之时。”冰心谷某处，姬瑶手上长剑点在一个男子的颈脖处，那锋利的长剑已经刺破了这男子的皮肤，渗出点点殷红。

被人拿剑指着，性命随时不保，这男人竟也不是太慌乱，只是叹息道：“事已至此，本座也无能为力了，本座虽被你们擒了来，但破阵根基早已布置的差不多，即便没有本座主持，问情宗也能发挥出一半的威能。若没有本座这些日子帮你们稳固阵法，你以为能坚持到现在，只怕半个月前就已经破阵了。”

这男人，赫然便是当日被杨开生擒回来的南门大军。

被杨开抓回来之后，冰云倒也没为难他，只是跟他言明待战事之后便放他离开。

南门大军竟也知恩图报，投桃报李，住在冰心谷这些日子，一门心思地帮冰心谷稳固护宗大阵。

他说的也没错，虽然一个多月前他被杨开抓了回来，但那个时候，他布置下来的诸多阵旗，已经开始遥相呼应，破阵的根基差不多快要完成了。

即便没了他，问情宗那边也依然能发挥出一半的威能。

若不是这些日子南门大军主动帮冰心谷稳固护宗大阵，又岂能坚持到今日？

主持破阵的是他，稳固阵法的也是他，倒不能说他反复无常，只是先前南门大军是拿人钱财，替人消灾，如今只是知恩图报而已。

只是这已经是极限了，南门大军在阵法一道上造诣极深，一眼便看出，冰心谷这护宗大阵，用不了一个时辰就要被破开。

“废话少说，你若再敢说没办法，我现在就杀了你！”姬瑶怒喝一声。

南门大军淡淡地扫了她一眼，道：“我若是你们，就会趁现在大阵未破之时，赶紧转移弟子，否则一切都晚了。”

“你找死！”姬瑶勃然大怒，手上长剑作势欲刺。

“瑶儿不得无礼！”便在这时，冰云不知道从什么地方赶了过来，喝了一声。

这几日，冰云也多次离开冰心谷，外出骚扰对方，不求能杀掉多少人，只求干扰一下对方破阵的速度，可惜每次出去，都被封玄给纠缠住了。

最近几次若不是她见机的快，只怕还无法脱身，真要打起来她与封玄相差无几，或许还能略胜一筹，可架不住对方人多势众啊。

“冰云谷主！”南门大军对冰云还是比较尊重的，见她到来，抱拳行礼道。

“南门大师不必多礼。”冰云面露忧色，开口道：“只是大师真的没有办法了么？”

南门大军摇头道：“破阵是必然的，短则半个时辰，长则一个时辰，冰云谷主最好早做打算。”

冰云漠然了一会儿，知道既然南门大军都这么说了，那注定是没什么指望能保住冰心谷了，可惜杨开一直没有回来，若是他回来的话，或许能给冰心谷带来一些希望。

只不过当时杨开走的时候说过，要一两个月时间才能回来，看样子他是赶不上了。(未完待续。)

第两千六百五十章 不用客气

? 杨开一个多月前走的时候，将玄武七截阵的结阵之法交给了姬瑶，这一个多月以来，冰心谷每一个弟子都在熟练这个阵法，冰云等人自然也跟着修炼了一阵。

这本就是玄武宗的镇宗阵法，不传之秘，防御能力极为强悍，如今有七位帝尊境联手结阵，更有冰云这样的帝尊三层境牵头，结出来的阵势说是固若金汤也不为过。

冰云等人虽然不怀疑这玄武七截阵的威力，但毕竟也是头一次动用，也不知道威力具体如何，眼见轻而易举地逼退了封玄与姚卓的联手，都是心中大喜，激动非常，知道若非杨开留下这绝世奇阵，今日冰心谷只怕真的完了。

如今虽然护宗大阵被破，但有这玄武七截阵的话，七千弟子或许能减少很多伤亡，甚至可以逃走一些，为宗门留下传承。

“混账！”相比较冰心谷众人的惊奇，封玄却是暴跳如雷。

他问情宗与冰心谷同为北域顶尖宗门之一，彼此之间可谓是知根知底，这奇妙的阵法以前他可从来没有听说过，也不知道冰云是从哪里弄来的，让他志得意满的攻击一下子化作泡影，心情变得极坏。

“诸弟子听令，随我杀出一条血路！”冰云冷喝一声。

“是！”众人齐齐应诺。

“都愣着干什么，给我上，杀了他们！”封玄怒喝，眼见自己与姚卓联手都占不到便宜，只能退而求其次，采用人海战术了。

这阵法确实玄妙无双，但封玄也看出来了，冰云等人应该修炼的没多久，还不算太熟练，换言之，无法发挥出这奇阵的最大威力。

所以即便结成了阵势，增幅也是有限，他们这边二十多位帝尊境联手。未必就拦不住。

听得封玄号令，那些帝尊境们果然都神色一凛，纷纷催动帝元，祭出帝宝。朝冰云等人轰去。

一时间，天地能量紊乱，虚空破空，乾坤颠倒，大地动摇不止。

将近三十位帝尊境在这里大打出手。这样的战斗是极少会发生的，一般人根本难得一见。

各种造型不同的帝宝，纷纷展现出莫大的威能，化作一道道攻击，轰在那玄武虚影之上。可这玄武虚影竟也极为了得，无论被怎么轰击，都是安然无恙。

那南门大军一双眼睛炯炯有神地在一旁观望，好大一会之后才忽然醒悟，失声道：“玄武七截阵！”

不愧是一代阵法大师，眼力确实非同寻常。尽管他也是头一次见到这个阵法，但还是根据自己的阅历和见识认出了阵法的来历。

“竟是那玄武宗的不传之秘！”南门大军激动的无以复加。

所谓术业有专攻，他在阵法一道上造诣极深，对这世上稀奇古怪的阵法的喜爱，就犹如色狼对美人的爱好一样，他曾为了研究一个上古奇阵，不惜以身犯险进入其中，最终耗费三年光阴被他破解，那一次他险死还生，差点丢了性命。

他曾在古籍上见到过关于玄武七截阵的记载。知道这是曾经东域大宗玄武宗的不传之秘，只可惜那玄武宗灭宗之时，这阵法便已失传了。

古籍上说，这阵法乃是玄武宗观圣灵玄武之姿参悟出来的。圣灵玄武啊，那可是最顶尖的存在了，观其雄姿而参悟出来的阵法岂能差到哪去。

南门大军见猎心喜，自然是研究过一阵时日，可惜一直找不到布阵的法门。

不曾想，今日竟在冰心谷见到了这失传的阵势。

“不虚此行。不虚此行啊！”南门大军双眼放光，完全忘记了这是一场你生我死的搏杀，反而在一旁研究的津津有味，看那瞪眼探头的架势，似是恨不得冲到前方去好好研究一下。

不过他虽心中狂热，却也知道真要是冲上去，以他的修为只怕会被殃及池鱼，到时候死都不知道怎么死的。

而另一边，冰心谷与问情宗诸人打的如火如荼，激烈非常。

虽说问情宗有二十多位帝尊境一起联手，无论在人数还是修为上都要超出冰心谷这边许多，但就是无法突破这玄武七截阵的防御。

所有的攻击都被冰云等人挡了下来，反倒是冰云等人时不时冒出来的杀招，让问情宗诸人冷汗淋淋，应付的手忙脚乱。

尤其是那冰寒的意境和笼罩在四周的冰之法则，让人体内力量运转都不那么灵光了。

随着时间的推移，问情宗等人越打越心惊，长此以往下来，只怕自己等人力竭也无法突破防御，到时候就只能任人宰割了。

毕竟冰云等人是以守代攻，又有阵法辅助，消耗的力量比他们要少的多。

不少人心中慌乱，出手也不再如一开始凶猛。

似是察觉到了这一点，整个人如火山爆发一样的封玄忽然厉喝一声：“冰云，尔等能够负隅顽抗，本座倒要看看你冰心谷那七千弟子如何抵挡！本宗这边另有十位帝尊境杀入你冰心谷腹地，如今冰心谷内只怕是血流成河了吧？”

问情宗这边的帝尊境，可不止眼前的这二十多位，而是总共有三十多位，这其中只有差不多三分之一是问情宗的人，其他的都是问情宗招揽过来的帮手。

在来此之前，便有十位帝尊境奉命带人去围杀冰心谷的弟子了，以冰心谷剩下的力量根本无力抵挡。

果然，封玄此话一出，冰心谷诸人都是脸色一变。

冰云更是一咬牙，低喝道：“走！”

说话间，便带领其弟子们欲要突围离开。

封玄脸色一戾，手上风雷神矛轰然落下，爆喝道：“痴心妄想！冰云，你就眼睁睁看着冰心谷被本座踏平，在绝望之中颤抖懊恼吧！待本座麾下那十位帝尊境回来，便是尔等的死期！”

一直默不作声的姚卓此刻也是嚣张无比，冷笑不迭：“与我问情宗作对，便是这个下场！”

这话大有深意，直让那些不属于问情宗的帝尊境们个个噤若寒蝉，心中打算待此战之后，必向问情宗投诚才行，否则日后北域虽大，只怕没有立足之地了。

“十位帝尊境？”

就在这时，一个懒洋洋的声音忽然响起，这声音传入冰心谷诸人耳中，让她们不禁一喜，齐齐举目朝声音来源之地望去。

姬瑶更是惊喜唤道：“杨师兄！”

而封玄更是睚眦欲裂，爆喝道：“小畜生！”

他听出来了，这声音正是杀了他儿子的杨开的声音，一个多月前，他与杨开在冰心谷外也打过照面，岂会忘记。

豁然之间，封玄扭头，怒目而视，杀机腾腾，旁若无人。

“你说的十位帝尊境是他们么？本少给你带过来了，举手之劳不用客气。”

虚空之中，杨开慢步而来，不见丝毫紧张，反而闲庭信步，身形露出的时候，把手一挥。

哗啦啦……

一具具尸体忽然从空落下，掉在地上，这一具具尸体穿着都非富即贵，一看便是那种长居高位之人，可是现在，他们却是了无生机，每个人身上都有一道致命的伤口，鲜血潺潺流出。

“啊，是苍勒谷的大长老丰子平！”

“百炼宫的刘锐！”

“九星门的门主！”

……

一声声惊呼传来，那些正在围攻冰云等人的帝尊境们目光在那些死人身上扫过，纷纷失声惊呼起来。

因为这些人他们都认识，也都耳熟能详，就在一会儿之前，他们才刚刚与自己等人分开，自己等人跟着封玄来到这里堵住了冰云，剩下的人则带着那十万大军攻入冰心谷中。

可是如今，他们却全都成了尸体。

众人数了数，十位帝尊境，一个不多，一个不少。

换言之，与他们之前分开的那些人，全都死了。

一时间，二十多位帝尊境纷纷都倒吸一口凉气，只感觉浑身发冷，手脚冰凉，一股寒气忽然从尾骨处滋生，一下子窜到头顶。

所有人的攻击都停了下来，满眼不可置信地望着那十具尸体。

这才多久啊，他们怎么会全死了呢？冰心谷怎么可能还有如此强大的力量？

与问情宗诸人的惊骇相比，冰心谷等人却是满眼的惊喜。

尤其是冰云和姬瑶，两人知道杨开的计划是什么，如今看到这十具尸体之后，立刻明白杨开定是带来了不得了的帮手，否则不可能无声无息做到这种程度。

“杨开……”冰云嘴唇蠕动，望着站在那边的杨开，有些不知道该说什么好。

杨开冲冰云点点头道：“我回来晚了。”

“不晚，回来就好。”冰云缓缓摇头。

她知道，杨开既然回来了，那冰心谷就有救了。

“封宗主，久违了。”杨开转过头，望着面色铁青的封玄，咧嘴一笑。

“小畜生！”封玄一口牙齿都快被咬碎了，厉喝道：“凭你的本事，你如何能杀死他们！”

“这个啊……”杨开微微一笑，神神秘秘道：“无可奉告！”

“孽畜，拿命来！”就在这时，姚卓忽然厉喝一声，帝元涌动，长刀破空，一刀朝杨开砍了下去，威势惊人。(未完待续。)

第两千六百五十四章 瞒的我好苦

? 病毒凶猛，这几天小莫一家子，连人带狗全生病了，诸位书友要注意保暖。

……

整个北域，有一半地方都是冰天雪地的，但并非全部，不过冰心谷传承的是冰系功法，当年冰云开创冰心谷的时候自然是选择在了严寒的地方。

小灵儿虽然也开始修炼了，但年纪尚幼，实力低微，感觉到冷是正常的。

“杨公子……”班老在一旁忐忑不安地道：“小丫头真的能拜入冰心谷么？”

虽然他也瞧出来了，杨开与冰心谷的关系似乎非同一般，否则也不至于直接通过空间法阵来到人家谷内，但此事关系到小灵儿日后的前途，他自然有些关心则乱。

“放心，拜入冰心谷绝对没问题的，不过日后能取得多大的成就，就看她自己的努力和造化了。”杨开微微笑着。

“不求太大成就，只求丫头一生平安便好。”班老由衷叹息，得了杨开肯定的答复，也是有些欣喜。

以前在荒城那种三教九流龙蛇混杂的地方，每一次给人带路进古地通道，班老都记挂着小丫头的安危，可是不帮人带路的话，爷孙两又无法在那边立足。

这下好了，只要小丫头能拜入冰心谷，他就再也不用过以前那种提心吊胆的日子了。

“冰心谷外不远，便是冰轮城，那是冰心谷的产业……”

左右是在等待战事结束，杨开便与班老闲聊起来，告知他冰心谷这边的情况，得知冰轮城距离冰心谷真的不远之后，又是老怀大慰。

如此一来，日后小灵儿若是思念他或者他想见小灵儿的时候，也不会太麻烦，只要他能在冰轮城找个营生，维持自己的生活便可，小灵儿这边根本无需他来操心。

两人闲聊中。外面的动静也越来越小，最终听不到任何打斗声，只有一阵阵女子的欢呼声传遍四野。

明显是冰心谷方面大获全胜了，所以冰心谷的弟子们才会这般欣喜。

七千对十万。最终却是取得了胜利，这简直就是一个奇迹。

嗡嗡嗡……

一阵阵异响从四面八方传来，紧接着，一群群汇聚成云的漆黑虫豸从冰心谷各个位置冲进冰湖小岛中。

杨开见了，自然是取出奴虫镯。将这些噬魂魔虫收进镯内。

今日这一战，噬魂魔虫们的功劳也不小，早在杨开返回冰心谷的时候，就已经将所有的噬魂魔虫释放了出去，给它们下达了屠杀敌人的命令。

以噬魂魔虫如今的实力，虽然无法帮杨开应付太激烈太高层的战斗，但对于这种大范围的杀戮来说却是最得心应手了。

没了帝尊境坐镇的十万大军，根本无人能够抵挡噬魂魔虫杀戮的步伐，虫云所过之处，问情宗聚拢的大军就如稻草一般倒下。

杀戮有噬魂魔虫。防守有玄武七截阵，再加上冰心谷的帝尊境和三位妖王出手，冰心谷的胜利不过是既定的结局而已。

“杨少，杨少……”

就在这时，一人的呼喊从不远处传来。

“杨公子，有人在找你呢。”班老闻声朝那边瞧了一眼。

“不理他。”杨开撇了撇嘴，继续跟班老说着话。

班老察言观色，虽然不知道杨开为何一副不待见那人的模样，但也识趣地没有多问什么。

片刻后，南门大军总算是发现了杨开的身影。面色一喜之下，急匆匆地赶了过来，抱拳道：“杨少原来你在这啊。”

也多亏杨开一路行来的时候顺手杀了一些敌人，让冰心谷不少女弟子发现了踪迹。否则南门大军恐怕还真找不到这里，南门大军也是询问了不少人，才顺着痕迹摸到这里来的，一见杨开果然在此，顿时心中大喜。

此地乃原先的冰湖禁地，地处隐蔽。一般人还真发现不了。

南门大军一扫之前的不忿之态，反而变得前倨后恭，谄笑不已，让不明真相的人看到了，只怕还以为这家伙是个善于拍马奉承之辈，哪还有点大师的风范，一身节操都不知道碎成什么样子了。

“杨少，你可瞒的我好苦啊，早知那阵法是出自杨少之手，在下何必去麻烦冰云前辈。”南门大军面上一片笑容，其实心中苦得不行，酸甜苦辣咸，简直就是五味杂陈。

他刚才与杨开分别之后，便去找了冰云，想要打探玄武七截阵的事情，不过那个时候冰云正坐镇指挥杀敌，他也不方便打扰，直等到尘埃落定之后，才敢上前。

一番询问，南门大军惊了个呆。

原来冰心谷的玄武七截阵竟是杨开在一个多月前传授下来的，根本不是冰心谷之物，冰云也明白地告诉南门大军，阵法一事冰心谷这边不方便与他做什么交流，他若想知道详情的话，只能去问杨开。

南门大军傻眼了。

也意识到之前与杨开分别的时候，杨开说的最后一句话到底是什么意思了。

当时他还嗤之以鼻，不以为意，原来人家杨开早就挖了个大坑，就等着他往下跳呢。

一时间，南门大军又悔又恼，他好歹也是一代阵法大师，虽然没什么大背景大靠山，但却也是受人敬仰的存在，便是那些帝尊三层境级别的宗主门主们见到他，也恭敬有加，毕竟谁家没有护宗大阵，谁家不需要布置阵法？

如今若是为了一门阵法再回头去求杨开，那不是自己打脸么？蛮荒古地一事已经被打过一次，这次岂不是被打了左脸又主动贴上右脸？

自己怎么那么贱啊！南门大军都在心中狠狠地鄙视自己。

左思右想，实在没办法，即便是自取其辱，他也无法隔断那绝世奇珍对他的诱惑力，心中暗暗打算，不管杨开这次多为难自己，自己都要打落牙齿往肚里吞，让他将玄武七截阵的布阵之法给自己瞧一瞧。

“我们很熟么？”杨开撇了他一眼，表情不冷不热。

南门大军嘿嘿干笑，道：“一回生二回熟，三回轻车熟路嘛。”

“不必了。”杨开皮笑肉不笑道：“南门大师名誉星界，一代阵法宗师，本少区区草莽，高攀不起。”

南门大军脸色一苦，道：“杨少严重了严重了，在下不过在阵法之道上有过一些研究而已，哪敢称什么宗师，杨少可摸要捧杀我。”

换做别人这么称赞他，他早已不客气地接受了，可在杨开面前，实在硬气不起来。

吃人嘴短，拿人手软，自己这还没吃没拿呢，就比杨开矮了一截，南门大军心中委屈的不行。

杨开不理他，只是自顾地与班老闲聊起来。

班老虽然不知道到底发生了什么事，但也看出这个叫南门大师的家伙有求于杨开，这种事他自然不好插手过问，也没这个资格，当下装着毫不知情，与杨开一问一答。

杨开如此目中无人，实在让南门大军气的不轻，但他也只能将一腔怒火压在心头，干笑地陪在一旁，期待能够精诚所至，金石为开，等到杨开回心转意的时候。

听了一阵，南门大军忽然眼珠子一转，低头看着小灵儿，和蔼道：“小姑娘，叫什么名字啊。”

小灵儿瞧了他一眼，脆生生地回了一声。

南门大军微微一笑，道：“小丫头聪明可爱，眼神淳朴，相逢即是缘，来来来，本座送你一个小东西。”

说着话，南门大军手上便忽然出现一物，看那模样似乎是一个玉坠一样的东西，只不过那坠子又并非玉色，反而呈现出古朴的淡黄，也不知道是什么材料做成。

取出这东西，不由分说，就挂在了小灵儿的脖子上。

杨开随眼扫了扫，眉头一扬。

与杨开正说着话的班老却是大吃一惊，道：“这位大师，这可使不得，如此贵重之物，小丫头受之有愧啊。”

他虽然认不出那玉坠模样的东西到底是什么，可也知道人家出手必然不会太轻。

南门大军呵呵一笑，道：“老丈严重了，老丈既与杨开认识，那便是在下的朋友，初次见面，也没什么准备，送个小礼物给晚辈，不成敬意！”

班老张了张口，也不知道该如何拒绝，只能将求助的目光投向杨开。

人家与自己素不相识，没道理忽然就送东西给小灵儿，无非是想曲线救国，讨好杨开而已，这事也只能让杨开出面处理。

“南门大师出手好气魄，一枚阵牌说送就送了。”杨开淡淡道。

南门大军眼前一亮，道：“杨少看出来了。”

他还怕杨开不知道这东西的贵重，本想着稍稍点几句的，那晓得小瞧了杨开的眼力。

“什么，阵牌？”班老却是大吃一惊，面色有些惶恐了。

若真是阵牌的话，那这礼可就太重了。

一枚阵牌内，可是封印了一门阵法，对敌之时，只需祭出阵牌，便能轻易布下大阵，班老能听说过阵牌，也是因为在蛮荒古地待的久了，接触的人不少，见识自然不会太差。

“小东西小东西，在下闲暇之时随手炼制，留在我手上也无用，老丈可不要推辞。”南门大军呵呵笑着。

杨开没说话，只是伸手摸了摸那一枚阵牌，颔首道：“还算不错，道源三层境的应该能困上一二，三层境之下，入阵皆杀！”

这下轮到南门大军吃惊了，讶然道：“杨少好眼力。”

班老在旁听了，倒吸一口凉气，失声道：“三层境之下，入阵皆杀？”(未完待续。)

第两千六百五十八章 搜刮一空

? 一路查探过来，绕是杨开如今也算是大有见识的人，也被问情宗这丰厚的储藏给惊呆了。

而这样一大笔财富，从今日起便属于他，这可真是天降横财。

“那边还有！”姬瑶忽然把手一指。

众人顺着她指示的方向望去，只见在那石窟的最深处，有三座石台模样的存在，每一座石台之上，都有禁制光幕笼罩，各摆放了一个盒子。

被保存的如此谨慎，可见这三座石台上的东西绝对不同凡响。

杨开兴致勃勃地走来，取出之前开启了这库房的令牌，随手在其中一座石台上晃了下，玄光闪过，那禁制光幕果然应声而开。

摆放在石台上的一个长盒直接被杨开拿了起来。

“瞧瞧是什么宝贝。”三大妖王一起凑了上来，都津津有味地打量着。

好奇心人皆有之，妖王们也不例外。

杨开表情古怪地掂量了一下手上的长盒，开口道：“似乎是空的。”

“不会吧？”鹰飞一脸愕然，谢无畏与犀雷也都是一副不愿相信的样子，可他们也知道杨开没必要在他们面前说谎话。

众目睽睽之下，杨开将手上的长盒打开，果不其然，这里面竟是空无一物。

“一个空盒子堂而皇之地摆放在这里作甚！”鹰飞愤愤说道，颇有些失望。

杨开瞧了一眼这空盒子的长度，忽然心中一动，从空间戒里取出一物来，然后安置在盒子里，正好严丝合缝。

“这是……那封玄之前用过的帝宝？”谢无畏眉头一扬，认出了杨开拿出来的帝宝。

杨开颔首道：“风雷神矛，据说是问情大帝的遗物！”

“原来如此，这么说来，这风雷神矛原本是供奉在此，封玄需要用到的时候才会带出去。”谢无畏一脸恍然之色。

“应该是了。毕竟是先祖遗留之物，封玄即便是问情宗宗主，也不能时刻将这帝宝携带在身。”杨开点点头，随手将这盒子给收了起来。

眼下可以确定。这个空盒子里本来放置的东西便是风雷神矛了，至于剩下两件，既然也一样郑而重之地摆放在这里，价值肯定不会比风雷神矛差多少。

杨开也很好奇剩下的两个盒子里到底装了什么，也不犹豫。直接将两座石台的禁制开启，拿起一个盒子打开来看。

鹰飞手快，也拿起另外一个盒子观望起来。

“咦……”杨开眉头一扬，眼睛明亮道：“这是……”

他手上的盒子一开启，便有一股极为精纯的灵气荡漾开来，竟让他体内的帝元都跟着起了共鸣，似乎这精纯的灵气对修炼大有裨益一样。

“源晶！”谢无畏接口道，不过很快便脸色微变：“不对，是极品源晶！”

“极品源晶？”犀雷也瞪大了眼珠子，朝杨开手上盒子望来。甚至连一直古井不波的姬瑶，也忍不住瞧了一眼。

“果然是极品源晶！”杨开咧嘴一笑，伸手从盒子里取出一块约莫拇指大小，通体晶莹剔透宛若水晶一般的存在。

这源晶的个头比上品源晶要小上一号，但内里储存的天地灵气却非上品源晶能够比拟的。

放眼整个星界，一旦武者修炼到帝尊境的程度，下品源晶乃至中品源晶便没什么大用处了，一般帝尊境武者的修炼，借助的都是上品源晶，还有一些贵重物品的交易。也都是以上品源晶为媒介。

但在上品源晶之上，还有一种更好的存在叫极品源晶。

比起上品源晶，极品源晶简直就是凤毛麟角，极难寻觅。

往往百座源晶矿脉。也不一定能够寻到一两枚，任何一枚极品源晶都是夺天地之造化而形成。

传闻中，极品源晶的用途很多，但对武者对大也最用的，便是突破桎梏，若有哪个武者在修炼上遇到了瓶颈。极品源晶便是最好的辅助外力，而且不会如服用一些特殊的丹药一样有什么隐患。

星界之中，无数帝尊境修炼千百岁月，卡在自身的瓶颈之中，不得寸进，古往今来，也不知有多少武者在寻觅这传说中的极品源晶，期望能够百尺竿头更进一步。

可极品源晶岂是那么容易就寻到的，那些苦心追寻的武者注定是白忙一场。

现如今，这问情宗的库房里，竟有一盒极品源晶，而且数量还不少，足有七枚之多，整整齐齐地摆放在盒子中。

“好东西啊好东西，只是可惜……”犀雷一边赞叹一边摇头晃脑。

其他两位妖王闻言，也是心中一动，颔首道：“确实可惜了。”

极品源晶虽然对武者突破有大用，但他们三个已经是妖王级别的强大存在了，换言之，堪比帝尊三层境。所以这极品源晶虽好，对他们却如鸡肋。

他们想要百尺竿头，只能将希望寄托在圣灵本源，远祖血脉上。

若非这个原因，以他们三个的实力身份，怎会心甘情愿地受杨开驱使。

杨开也明白他们在可惜什么，并不点破，随手将盒子收了起来，望着鹰飞道：“你那盒子是什么？”

鹰飞一脸晦气道：“一部功法！”

说着话，便将盒子递给了杨开。

杨开接过，把眼一扫，面色顷刻间凝重起来，低声道：“问情无上功！”

这正是问情宗的立宗之本，也是问情大帝创建的不世奇功，修炼这种功法，用情越深，修炼速度越快。但对于那些被种下情种的修炼对象来说，却是一场灾难。

因为一旦受到问情无上功的影响，那么这被种下情种之人将永世不得自拔，不但修为从此无法寸进，甚至还会对那修炼之人言听计从。

当年封溪看上了冰心谷的紫雨，虽说也是真心喜爱，但他最主要的目的却是需要利用紫雨来入情，一旦真的叫两家联姻成功了，只怕紫雨最后只会沦为封溪的禁脔，一辈子也别想触碰到帝尊境的奥秘。

这问情无上功，亦正亦邪，虽是不世奇功，但杨开却是嗤之以鼻。

他总感觉这门功法有些太借助外力，无法让人窥探大道，也不知道当年问情大帝如何能问鼎至尊之位的。

随手将这功法收了起来，杨开转身道：“都看看自己有没有什么需要的，随便拿吧。”

三大妖王你看看我，我看看你，都嘿嘿笑了起来，拱手抱拳道：“那我等就不客气了。”

入得宝山，自然没有空手而回的道理，这里的许多宝物，连三位妖王看了也颇为心动。

三人当下散去，明显是早就有了目标。

杨开又望向姬瑶道：“你也去找找吧。”

姬瑶摇了摇头道：“不用了，这一次冰心谷能够解围，全是你的功劳，怎还能再拿你的东西。”

“随你！”杨开知道以她的脾气，既然说不拿，那再怎么劝说也无用，索性不浪费口水，一边在这库房里转悠，一边大手挥动，将这问情宗几万年的积累统统收进小玄界内。

不大一会功夫，这库藏内的储藏便少了一大半。

这个时候，三大妖王也都纷纷返回。

杨开瞧了他们一眼，只见他们拿的东西也不多，各人取了一些盛放丹药的玉瓶，另外就是每人拿了一件帝宝而已。

妖族无人能炼丹，所以蛮荒古地内虽然盛产灵草妙药，古地内的妖族却无法尽善尽美地使用，基本上妖族都直接吞服的，极大地浪费了药材的药效。

如今此地有这么多丹药，三位妖王自然是要取一些的，反正有备无患嘛。

至于帝宝，自然也是人手一件，拿着捧着，一个个笑的合不拢嘴。

“这就够了？”杨开微笑问道，“这里好东西可不少。”

“够了够了！”鹰飞不迭地点头，“好东西虽然不少，但对我等有用的却没多少，取这些已经足够。”

谢无畏与犀雷也在一旁颔首，表示赞同。

杨开没再多说什么，只是继续收着东西。

足足一炷香后，偌大的地下石窟便变得空荡荡起来，无数财富都被杨开搬到了小玄界中。

有这些东西打底，杨开日后一旦真的要开宗立派，资源方面绝对不是问题。

“我忽然想到一事。”姬瑶黛眉微皱，“那姚卓能晋升到帝尊三层境，或许是那极品源晶的功劳。”

杨开听了颔首道：“有道理！”

姚卓此前是帝尊两层境，没道理这么巧合地忽然就晋升了，如果非要找原因的，那极品源晶就是最可疑的。

姬瑶又微微一笑，道：“现在探究这些也没意义，反正人都已经死了。”

“走吧。”杨开招呼一声，率先顺着原路返回。

出了库房，绝壁重新合拢，杨开取出令牌，将那禁制再次开启。

转头看了看四周，杨开道：“我要在这里布置一个空间法阵，你们自便吧。”

三位妖王闻言，都微微点头，四散开了。

姬瑶道：“你要将冰心谷与问情宗连通起来么？”

杨开颔首道：“恩，连通起来的话，日后也方便来往。”

既然他有在这里扎根的打算，那自然要与冰心谷多多走动，如今冰心谷内有他布置的空间法阵，在这里再布置一座的话，便可以直接连通。

以前杨开居无定所，没怎么想过这些，可是如今他既有了一些打算，这番布置就必不可少了。(未完待续。)

第两千六百五十九章 雪中送炭？

? 半日之后，一座空间法阵便已成型。

杨开招呼一声姬瑶道：“瑶师妹，劳你回一趟冰心谷，告诉南门大军，让他修补好冰心谷的护宗大阵之后过来一趟。”

说着话，便将一枚特质的令牌递给姬瑶。

姬瑶接过，狐疑道：“这令牌何用？”

她一眼就看出，这令牌应该是新炼制出来的，而且是出自杨开之手，因为上面还有他残留的气息。

杨开微笑道：“但凡我布置出来的空间法阵，没有这个令牌或者我本人开启，旁人是无法动用的。”

这也是为什么当日鸾凤在凤罗宫里试验空间法阵却没能启动的缘故，因为她手上没有杨开的禁制令牌，导致她误以为那法阵是残缺的，本想看个笑话，结果却让她大失所望。

姬瑶闻言，目光闪了闪，也没多说什么，直接走到空间法阵上。

杨开一边镶嵌源晶一边道：“此事暂且不急，一切等他修补好冰心谷的大阵为先。”

“我知道了！”姬瑶微微颔首，下一刻身形便被白光笼罩，消失不见。

待姬瑶走后，杨开才左右打量了一眼，身形一晃，也消失在原地。

既然有在这里扎根的打算，杨开当然是要将这本属于问情宗的基业好好探查一番，之前虽然走了七七八八，但一直都是在寻觅那隐藏的宝库，倒也没怎么仔细查探。

如今得了空闲，杨开当然要以主人的身份来审视一下这一片大地。

心态上发生了改变，所看的一切都大不相同了。

如果说之前查探的时候觉得这片基业很不错，那么现在杨开的心情只有两个字可以形容，那就是满意。

问情宗内，天地灵气浓郁，风景秀美，奇峰矗立，山野之中多有奇珍异兽奔走，一处处灵泉灵眼。皆是武者们所向往的修炼圣地。

如此大的一片基业，足以安置十万弟子也不显拥挤，他在幽暗星上的亲朋好友们可没这个数字。

一连逛了好几天，杨开总算是将这一片大地仔细查探了一遍。每一个角落都没有放过，心中隐隐有了些盘算。

他重新回到进入问情宗的山门前。

此前这里矗立着一块匾额，上书问情宗三个大字，传承几万年，不过被杨开直接打烂了。

重新回到这里。杨开自然是有打算的，可他神念一扫，却发现四周竟有许多人的气息。

这些人实力良莠不齐，有的偷偷摸摸地隐匿在暗处，有的却是堂而皇之地站在不远处，都在朝问情宗这边观望，时不时地交头接耳一阵，人数不少，足有几千人之多，而且还有更多的人正在朝这边靠拢。

问情宗与冰心谷大战。一战之后，问情宗全军覆没，招揽过来的帮手们也是死伤惨重，这个消息可谓掀起了轩然大波，没用多久便传遍了整个北域。

这些人忽然出现在问情宗的山门外，无非都是因为听到了消息，想过来看看能不能打个秋风。

问情宗鼎盛之时，他们只有仰望的份，哪敢靠近此地？可是今时不同往日，问情宗注定覆灭。传承几万年的顶尖宗门，到底蕴藏了多少财富？

自古以来，财帛动人心，一想起问情宗内隐藏的巨大财富。自然有不少人坐不住了，想过来查探下，看能不能捡个漏。

问情宗这等庞然大物，随便漏点油水出来，也足够他们享用无穷了。

可又不知道问情宗内部到底是什么情况，没人敢当这个出头鸟。自然都只能站在山门外观望。

这一群人，都是这几日陆陆续续赶过来的，大小宗门，家族势力不一而足。

踌躇了好几日功夫，大家总算想起推举出几个领头人来一同参谋策划此事，可还没商量出个道道来，便忽然见到杨开从问情宗里慢悠悠地走了出来。

一时间，几千上万双目光都定格在杨开身上，议论声戛然而止。

下一刻，人群哗然。

“有人从里面走出来了，该不会是问情宗的强者吧？”

问情宗在北域的名头实在太大了，如今忽然看到一个人从里面出现，不少人下意识地以为这是问情宗的余孽，不免都有些胆战心惊，唯恐被迁怒上。

“放屁！问情宗自宗主以下，高层尽墨，就算有人逃过一劫，又怎可能返回宗门，这不是自投罗网？”

“不错不错，没看到这问情宗的万年招牌都被人打烂了，哪还有问情宗的人敢留在这里？”

“依我看，这人定也是来打秋风的，只不过比我们先一步到了此地，而且……定有收获！”

“可恶啊可恶，这人何德何能，竟敢擅闯问情宗基业，实在可恶！”

此言一出，不少人顿时不淡定了，望着杨开的目光充满了羡慕嫉妒恨，仿佛这问情宗是他们的地盘一样，杨开敢进出此地就是对他们的不敬。

他们这些人在外面逗留了好几日，一直没胆子真的冲进去，可如今看来，竟早有人当这个出头鸟了。

既然如此，他们还在这里磨蹭什么？

一时间，无论是明面上的还是隐藏在暗处的那些武者，都纷纷现身出来，更有一些自诩实力不俗的人飞身而出，朝杨开迎上。

杨开毕竟只是一个人，而且看起来年纪不大，不免会让人看轻，他们这些联合在一处准备打秋风的家伙人多势众，自然不会惧怕什么。

一下子有十几人飞到杨开面前三十丈处站定，领头的一个中年男子居高临下的俯视杨开，道：“小子，你刚才是从问情宗里面走出来的？”

杨开撇了他一眼，心中冷笑，哪还不知道他们在打什么鬼主意。

刚才乍一看到这么多人围聚在外面的时候，他还有些奇怪，不过只是稍一思索，便明白他们的意图了。

不可否认，他们的想法是对的，问情宗既然已经覆灭了，那这遗留下的基业中肯定有不少好东西，墙倒众人推，破鼓万人锤，自古以来皆是如此。

只可惜，问情宗算是杨开打下来的，这其中的诸多好处，他岂会拱手让人。

面对那中年男子的问话，杨开连理会的心思都没有，只是在自己的空间戒中翻找着。

他一副爱理不理的样子，神态倨傲，顿时让那中年男子面色一沉。

他好歹也是一宗之主，虽然所处的宗门不比问情宗这样的庞然大物，但放眼北域也算是不错的势力，如今亲自问话竟被人无视，这脸面哪能挂得住？

察觉到他的怒意，旁边一个青年立刻瞪眼道：“小子，你耳朵聋了？我家宗主问你话你没听到？”

杨开瞧了那青年一眼，漫不经心道：“本少耳朵自然没聋，只是有人问一些废话，本少懒得理会而已。”

他明明刚从问情宗里走出来，那中年男子却还问那样的问题，也不知道怎么想的。

青年神色一怒，正欲开口呵斥，那中年男子却是摆了摆手，制止了他的叫嚣，一双眼睛上下打量了杨开一圈，微微笑道：“本座飞元阁阁主李庆远，不知小兄弟如何称呼？”

他一改之前的嚣张姿态，一下子变得亲和起来，倒让那身边的青年眉头微皱，不知道宗主是何深意。

杨开摆手道：“萍水相逢，不必过问。”

李庆远眉头一皱，面上有些不悦，想他身为帝尊两层境强者，更是飞元阁阁主，主动放低姿态去询问一个晚辈的姓名，竟得到这样的答复，面上实在有些挂不住。

不过他倒还有些涵养，心中虽不快，表面却是不动声色，开口道：“是这样的小兄弟，本座与北域诸多豪杰来此，见问情宗山门破败，颇感哀伤，本欲进内打探一番，却又怕贸然造访引人误会，如今小兄弟既然是从里面走出来的，那定然对问情宗的情况了解甚多，不知可否跟我等讲解一二？”

余人听的眼前一亮，都纷纷颔首赞同，七嘴八舌地让杨开仔细讲讲问情宗里的情况。

杨开嗤笑道：“就你们这群人，也敢称北域豪杰？”

他漫不经心地扫了一眼，又微微颔首道：“十几个帝尊一两层境，姑且也算吧。”

他这般大言不惭，顿时让围聚在李庆远身边的诸多帝尊境心生不快。他们可是帝尊境啊，不是什么阿猫阿狗，每一个在北域都享有盛誉，可到了杨开嘴中，竟成了姑且也算……

这小子，实在太过目中无人。

杨开笑意一收，扫了眼前方的众人，道：“你们是来捡便宜的吧？只是不确定问情宗里面还有没有什么强者坐镇，所以不敢进去对不对？”

李庆远等人听了，都不禁有些脸红。

虽然这是事实，可被人当面戳破，多少还是有些尴尬。

李庆远牵强道：“小兄弟此言差矣，我等皆是与问情宗有些渊源的宗门家族势力，听闻问情宗遭此劫难，主要是想来问问有没有需要出力的地方，岂是来捡什么便宜的？小兄弟莫要把人想的太坏了。”

“是及是及！”

“不错，我等皆是来雪中送炭的，你这小子，莫要以己度人，把人心想的那么坏。”(未完待续。)

第两千六百六十二章 凭什么

? 李庆远等人满心的不是滋味，三个妖王加入凌霄宫，只求赏赐个护法执事，他们的实力自然不比三位妖王，若是在这凌霄宫中，难道只能比拟一般的弟子？

当然，他们也不可能脱离自己的宗门来加入凌霄宫的，这个凌霄宫的水太深，根本不是他们能混迹其中的。

不过有这三位妖王的加入，凌霄宫日后只怕会成为北域一等一的宗门，一旦发展起来，绝对能掩盖过问情宗当日的辉煌。

李庆远等人似乎看到了一个庞然大物即将崛起的身影，心中震惊的不行。

这般好事落到杨开头上，也是让一群人嫉妒的有些发疯，这里三个妖王，随便哪一个能加入他们的宗门，也必定能让人受益无穷啊。

可让众人大吃一惊的是，面对三大妖王的恳切请求，杨开竟颇有些为难地道：“此事再议！”

李庆远等人瞬间瞪大眼珠子，暗骂杨开简直就是不知好歹，旁人求都求不到的事情，到了他身上居然还要再议，这家伙脑袋不会真的有问题吧？

这还议个屁啊，一口答应下来才是正道。

犀雷等人对视一眼，也都知道杨开到底在顾虑些什么，虽说以他现在在三位圣尊中心中的地位，从蛮荒古地讨要三位妖王来镇场子也不算什么大事，但他显然不愿意这样贸然地挖别人的墙角，尤其是要挖的还是三大圣尊的墙角。

这事最起码也要先跟鸾凤等人打个招呼。

明白这一点后，犀雷等三位妖王也没再强迫。

沉吟一阵，犀雷道：“杨少，这些人……要杀么？”

他随口一问，仿佛要杀的不是几千个人，而是几千只鸡鸭，直让所有人都面色苍白，求救般的目光投向杨开。

到了这个时候，他们也知道，自己等人的生死全在杨开一念之间。杨开要他们生他们就生，要他们死他们不死也难。

为首的十几个帝尊境，更是谄笑而又忐忑地望着杨开，唯恐他口中蹦出一个杀字来。

“杀什么杀。无冤无仇的。”杨开摆摆手，笑吟吟地道：“没听见他们说是来恭贺本少开宗立派的么，既是来恭贺，那便是我凌霄宫的客人了。”

“对对，杨公子英明！”李庆远不迭地叫嚷起来。面上浮现出一抹劫后余生的庆幸。

他知道杨开既然说出了这番话，那自己等人的性命必定无忧了，对他的宽宏大量也是感激不尽。

犀雷颔首道：“倒是老牛鲁莽了。”话锋一转，冲李庆远等人厉喝道：“你们这群垃圾，既是来恭贺，怎不见贺礼奉上？莫非只是口上随便说说的？”

李庆远等人大惊，忙道：“岂敢岂敢，贺礼……自然是有的，有的有的。”

说着话，十几个帝尊境连忙在自己的空间戒里翻找起来。时而浮现出决然之色，时而露出犹豫的表情。

不大片刻功夫，十几枚空间戒便汇聚到了李庆远手上，李庆远双手捧着，战战兢兢地来到杨开面前，强挤出一丝微笑道：“杨公子，区区薄礼不成敬意，还望杨公子笑纳。”

杨开随手接过，也没去查探戒指里的东西。

如今他身家丰厚，也不缺这十几个空间戒。

微微颔首道：“李宗主有心了。”

李庆远面上浮现出一丝隐蔽的肉疼之色。他刚才可是把自己多年的储藏搜刮大半奉上来的，就怕杨开不满意。

估计其他的帝尊境都是如此，否则也不至于一个个露出心疼的表情。

哪曾想东西到了人家手上，看都没看就收起来了。早知如此，他费这么大心思做什么，随便塞点贺礼进去就行了。

“好说好说，杨公子……若是没有旁的吩咐，李某人便告辞了。”李庆远痛失财富，心中堵得的厉害。只想赶紧离开这里为妙。

“说到吩咐，本少还真有一事需要诸位帮个忙。”杨开和颜悦色地道。

“啊……”李庆远大惊，一边擦着额头上的冷汗一边惶恐问道：“不知杨少有何吩咐？”

杨开微微笑道：“李宗主别这么紧张嘛，我要你们帮我做的事很简单，只需要离开此地之后替本少稍稍在北域宣传一下，就说本少占了这片大地，建了凌霄宫！”

李庆远闻言，心头一松，长呼一口气道：“原来就这事啊！”

杨开意味深长地望着他道：“那李宗主以为是什么事？”

李庆远尴尬道：“没什么没什么，此乃小事一桩，包在李某人身上了，虽说李某实力不足，但也认识一些朋友，定将这消息在最短的时间内扩散出去，免得一些宵小之辈来骚扰贵宫。”

“那便好。”杨开微笑颔首，又望了一眼其他的帝尊境们，道：“也希望诸位能帮衬一二。”

众帝尊境哪敢不答应，纷纷点头许诺，一个个拍着胸脯打了包票。

杨开微笑抱拳道：“诸位既然都是北域豪杰，那改日我凌霄宫正式开山门之时，必定奉上请柬，还希望诸位到时候来喝杯喜酒。”

众人闻言，心中一苦，知道到时候肯定又要奉上一大笔贺礼，表面上却与杨开寒暄不断，表示到时候一定到来。

又啰嗦几句，一群人才迫不及待地逃走了。

“一群垃圾，杨少何必给他们脸面。”犀雷冷哼一声，虽然他没看到杨开与那些帝尊境发生的冲突，但也隐约猜到了一些实情，按他的个性，直接杀光，也算是替凌霄宫打响名号。

杨开笑着摇头道：“多个朋友多条路，他们只是见利起意，与我无冤无仇，何必赶尽杀绝。日后凌霄宫若要在北域立足，不适合搞的天下皆敌，要知道蛇有蛇道，鼠有鼠道，未来的某一天他们或许有能借助的地方。”

犀雷立刻马屁拍上：“杨少英明，是老牛考虑不周了。”

杨开对他的马屁不感冒，权当没听到，抬手道：“你们跟我来。”

三位妖王对视一眼，虽不知道杨开到底要做什么，却也都乖乖跟上。

不大片刻功夫，众人便来到了杨开新布置的空间法阵前。

看了三人一眼，杨开道：“这一次的事，多谢三位妖王了，若无你们出手，冰心谷只怕没这么容易解围，本少替冰云前辈与冰心谷几千弟子谢过诸位。”

犀雷等人大惊，忙道：“杨少严重了，区区小事而已。”

杨开笑道：“对你们来说是小事，但对冰心谷来说却是救命之恩，不能混作一谈。”顿了顿，杨开又道：“不过这边既然已经尘埃落定，那三位就先回蛮荒古地吧。”

“啊……”鹰飞一听，顿时露出失望之色，期期艾艾地望着杨开道：“杨少，这就让我们回去啦，才出来没几天啊。”

“是啊是啊！”谢无畏也在一旁猛点头，“杨少，还有什么事要吩咐我等的，尽管开口，我们三个必定义不容辞。”

犀雷蠢蠢欲动道：“杨少不如带我们去横扫北域，将北域一统如何？”

这提议引的鹰飞与谢无畏大声叫好，体内妖元滚动，似乎杨开一声令下，他们便要去祸害北域的其他宗门了。

杨开失笑道：“三位虽是强者，但毕竟人妖有别，若你们真在北域掀起什么轩然大波，恐怕会引来麻烦。你们在想什么我也知道，不过这事急不得，丫头什么时候出关还是未知之数呢，你们就在古地里静候消息便是。”

被杨开点破心中所想，三位妖王都有些脸色讪讪。

说到底，他们也是因为杨开与张若惜的关系，才会这么臣服他的。没了张若惜，杨开哪有这分量。

三人也知道杨开说的是实情，他们虽然想跟在杨开身边，近水楼台，可关键是血门自消失之后便一直隐匿不出，张若惜什么时候出关都没人知道，就算跟着杨开也无用。

可就这么回去了，又颇有些不甘心。天知道下次杨开什么时候会再想起他们。

谢无畏眼珠子一转，道：“杨少，让他们两个回去吧，谢某跟着你就行了，也方便保护你的安全。天地不仁，以万物为刍狗，行走星界，自然得小心为上。”

“凭什么我们走，你留下？”鹰飞与犀雷异口同声地问道，一脸的不忿。

这家伙竟想吃独食，简直可恶。

谢无畏哼道：“不凭什么。”

犀雷吆喝道：“来来来，先打一架，谁厉害谁留下来，大家拳头说话，别靠嘴皮子，既然要保护杨少，当然得留个最厉害的！”

三十二路妖王，八大圣使中，他实力足以排前三，单打独斗，鹰飞与谢无畏绝不是他对手。

谢无畏嗤笑一声，道：“本座不屑。”

鹰飞道：“谢兄，你这样就不对了，就算真的要留下一人来保护杨少，也论不到你啊，凭实力，犀雷兄比你强上一筹，凭灵活机动，本王若论第二，没人敢称第一，这保镖的重任，本王义不容辞。”

谢无畏嘴角一抽，冷哼道：“凭谢某是杨少的魂奴如何？”

说话间，忽然一催魂力，一抹淡淡的金光自脑海中浮现出来，那金光显然是一层神魂禁制，被烙印在谢无畏的识海中，而从那神魂禁制之中，明显传迭出属于杨开的气息。(未完待续。)

第两千六百六十五章 回南域

? 宫殿之门打开，杨开从内迈步走出，犀雷等人瞧的眼前一亮，都纷纷喜形于色地迎了上去。

见他精神奕奕，神采飞扬，谢无畏笑道：“杨少此番闭关，看样子修为精进不小啊。”

杨开摇头道：“略有些收获而已，却不知何时才能晋升。”

突破到帝尊境之后，杨开愈发地感觉到晋升之路的遥遥无期，他这一趟闭关将近一年，实力确实提升了一些，却始终感觉不到那两层境的桎梏。

鹰飞笑道：“修炼之路漫长且阻，此事急不得。”

犀雷也在一旁颔首道：“放眼天下那些个帝尊境哪一个不是修炼了几百上千年的老怪物，杨少年纪轻轻有此成就，已是天纵之资，假以时日还怕无法晋升。”

杨开自然也知道这个道理，也明白修炼之事欲速则不达，当下不再多说，只是道：“这边阵法布置的如何了？”

犀雷连忙将一块古朴无华的令牌交给杨开，回道：“那南门大军倒也确实了得，花费两个月时间便将护宗大阵改善完全，这是控制阵法的禁制令牌。”

杨开接过，神念往内一探，稍稍检验一番，立刻便感觉己身与这一片天地中的某些存在联系到了一块。

一念动，笼罩着整个凌霄宫的护宗大阵都嗡鸣一声，天地灵气震荡。

犀雷在一旁道：“那南门大军说了，他这番改善的阵法，比起原来问情宗的阵法要强上一筹，所以请杨少尽管放心。”

杨开随口应了一声，倒也不怀疑这一点，只是有些好奇地望着山门外，道：“外面怎么聚集了不少人。”

他刚才检视护宗大阵的时候，发现山门外竟然有些武者逗留，而且为数不少，那些武者的修为层次不齐。不过大多都是一些年轻之辈，或三两成群，或孤身一人，个个都英气勃勃。不少人眼巴巴地望着那矗立在山门外的万年寒心铁，凝视着那凌霄宫三个大字，目露神往之色。

鹰飞解释道：“都是想来叩山门，拜入凌霄宫的，杨少。凌霄宫的大名如今已经传遍了整个北域，所以最近大半年来很多年轻人都跑到这里来了，想看看有没有机会加入，只是如今山门紧闭，他们也进不来，只能在外面逗留了，有一些人似乎都等了大半年了，也算诚心。”

“原来如此。”杨开微微颔首，倒也不是太意外，神念在外面扫过一趟之后。便没怎么放在心上了。

凌霄宫的名头算是彻底打出去了，而且有三大妖王在此坐镇，自然是实力雄厚的体现，作为一个新创建的宗门，也正是需要吸收新鲜血液的时候，那些散落在外，没有背景没有靠山的武者们怎能不动心思。

就如刘纤云，当年在大荒星域中也是一方霸主，可来到这星界之后连修炼资源都无法猎取，这便是没有宗门背景的弊端。后来若不是再次碰到杨开，被引入冰心谷，只怕她现在依然在为自己的修炼资源而发愁，哪能安心修炼。

赤月。鬼祖等人又何尝不是如此。

整个星界，如这样存在的武者何其之多，并非每个人都如杨开这般好运气，对于他们来说，只要能拜入凌霄宫，不求他日飞黄腾达。最起码日后有个依靠。

这凌霄宫的山门还没开就有如此效应，若是真的打开山门的话，只怕整个北域都要轰动，到时候前来的人只怕会如过江之鲫。

犀雷道：“杨少要开启山门，广收门徒么？”

杨开摇了摇头道：“不急。”

他霸占这么一块地方，主要是为自己在幽暗星的那些亲朋好友做打算，如今他连如何重新返回恒罗星域都不知道，怎会轻易开启山门。

不过既然阳炎与虫帝当年能够前往恒罗星域，那么他也可以，只是不知道办法而已。

或许，该想办法打探下阳炎的消息，然后找她问问情况。

心绪起伏，杨开转身道：“我要回一趟南域，三位妖王哪一位与我同行？”

“我！”果不其然，三大妖王异口同声地回了一句，然后互相瞪了一眼。

鹰飞回过神道：“杨少，都跟着你去就是了，为何只带一个？”

犀雷与谢无畏也不迭地颔首，不明白杨开为何这么安排。

杨开道：“你们是妖王，三个一起上路，风头太盛，难免惹人注意，搞不好横生什么波折，另外我也需要留人坐镇此地，凌霄宫虽然有护宗大阵守护，山门紧闭，但谁知道有没有不长眼的家伙来闹事，若是都走了，这里也不安全。本少既然在这里创下凌霄宫，日后定要在此安家落户的，来日方长，你们怕什么？”

三人听了，也都觉得颇有道理，反正已经搭上杨开这条船了，而且也成了凌霄宫的供奉，若是逼迫太甚，显得太急功近利，只怕会引起杨开的反感。

对视一眼，谢无畏微笑道：“那杨少就自己选一个吧，无论选谁，我等皆无二意。”

鹰飞与犀雷也在一旁猛颔首。

叫他们自己决定，肯定是互不相让的，还不如将选择权交给杨开，谁也没法多说什么。

杨开点点头道：“那就鹰飞吧，鹰飞妖王速度快一些，这一趟回南域说不定要借助你的脚力。”

鹰飞闻言，喜不自禁，抱拳道：“杨少英明。”

犀雷闷闷道：“那我跟谢兄就留着看家好了。”

“有劳两位了。”杨开微微颔首。

商议之后，杨开便带着鹰飞通过空间法阵去了一趟冰心谷，向冰云辞行。

时隔一年后再回冰心谷，谷内早已焕然一新，而且经历上一次的磨难之后，整个冰心谷愈发地众志成城，门下弟子多在闭关修炼，不敢有丝毫懈怠。

在冰心谷并没有久留，只是半日之后，杨开与鹰飞二人便通过空间法阵离去。

北域距离南域，亿万里之遥，路途遥远，多有险山恶川，便是一般的帝尊境想要横穿过来也不是容易之事，空间法阵更是无法连接，许多地方都只能靠飞行而过。

晴空之上，白云之巅。

一只巨鹰展翅高飞，速度迅如闪电，只在空中留下淡淡痕迹，化作一串虚影。

这巨鹰，自然是鹰飞妖王的本体了，身为空中的霸主，速度本就是他的强项，放眼整个古地三十二路妖王八大圣使，他认第二没人敢任第一。

这也是杨开为什么要带上他的缘故。

鹰飞背上，杨开盘膝而坐，那背部宽敞平坦，足以容下一座房屋，飞行起来更是又快又稳，连一丝逆风都感受不到。

这世上能让妖王级别的存在心甘情愿充当坐骑的，恐怕还真没几人。

不过如今鹰飞妖王对这一切却是甘之如饴，毫无怨言。

路途枯寂，杨开自然也没有浪费时间，而是打坐修炼。

这一路飞来，倒也平安无事，一般武者根本察觉不到鹰飞的痕迹，能察觉到鹰飞踪迹的也都不敢来招惹，早就退避开来。

足足两个月之后，鹰飞才忽然传音道：“杨少，应该到南域了，我们现在去哪。”

杨开徐徐睁开眼睛，收了玄功，起身观望了下方向道：“找个城池打探下方向。”

鹰飞得令，目光在下方搜索起来。

半日之后，一座还算繁华的城池印入视野中，鹰飞当即翅膀一震，往下飞去。

少顷，收了本体，化作人形，敛去妖气，与杨开一并落在城门前。

两人也没进城的意思，杨开只是随手拦住了一个过路的武者，开口道：“劳烦问一声，千叶宗在哪个方向？”

他这一趟回南域，主要就是去千叶宗的，赤月鬼祖一群人还留在千叶宗中，如今他既然开创了凌霄宫，自然是要将他们送去北域的，相比千叶宗来说，如今的凌霄宫修炼环境自然更好，也更加安全。

只是南域广袤，他虽然回到这里，也不知道千叶宗具体在哪个方向上，只能找人打听位置。

那武者正急着进城，莫名被人拦下，勃然大怒，仗着自己有道源境的修为正欲发飙，却迎面看到杨开手上一块光芒灿灿的上品源晶，顿时眼前一亮，劈手就夺了过来，仔细打量两眼，确认无误，这才收起，好奇地望着杨开道：“你是千叶宗弟子？”

杨开摇头道：“不是，为什么这么问？”

那人左右望了望，显得极为小心谨慎，然后低声道：“既然不是千叶宗弟子，就不要问太多，千叶宗如今遭了祸事，沾上了麻烦。”

“什么意思？”杨开脸色一变，本能地感觉有些不太对劲。

按道理来说，千叶宗在南域也不过是个不入流的小宗门，还没到人尽皆知的程度，他来这里打探消息也没指望一下子就能探听明白，不曾想只是问第一个人，似乎就对千叶宗极为了解的样子，而且还言明千叶宗糟了祸事。

那人好奇道：“朋友是不是闭关才出啊，怎么连这个消息都没听说。”

杨开沉声道：“到底怎么回事？”

那人低声道：“千叶宗被灭了。”

“什么？”杨开大惊失色，简直不敢相信自己的耳朵。

那人摇头道：“千叶宗自不量力蚍蜉撼树，早在一年前就被灭门了，如今千叶宗也是树倒猢狲散，朋友若是与千叶宗有什么关系的话，还是早点抽身为妙，免得惹火上身。”(未完待续。)

第两千六百六十六章 怀璧其罪

? 这人似乎是看在那一块上品源晶的份上，好心提点杨开。

杨开却是脑袋一阵发懵。

一年前，他带三大妖王灭了问情宗满门，却怎么也没想到，同一时间千叶宗居然也被人给灭门了。

当初他在枫林城得千叶宗宗主之女叶菁晗邀请，前往千叶宗修复那空间法阵，替千叶宗重开那一片小天地，取回祖上遗泽，却机缘巧合地碰到了失散已久的赤月鬼祖和艾欧等人。

千叶宗对他来说不算什么，只是有一些交情而已，可是赤月等人当初留在千叶宗啊。

千叶宗如今被灭门，赤月等人是什么下场？

那几位与他一起从恒罗星域来到星界的人，都关系极深，赤月是扇轻罗的义母，算是他的岳母，艾欧是雪月的父亲，算是他的岳父，鬼祖是他凌霄宗的太上长老，与他共度过生死，唯有一个剑盟盟主古苍云不算熟悉……

乍一听到这样的噩耗，杨开脸色都扭曲了，森人的杀机瞬间弥漫开来，瞪着那人道：“你骗我？”

那人本没太将杨开放在心上，可如今一察觉到杨开的气息，顿时脸色大变，骇然道：“帝尊境！”

他没想到，这个随手拦住自己问话的青年，居然是一位货真价实的帝尊境，早知如此的话，他哪敢这般随意。

那森冷的杀机如实质般萦绕在身侧，让他生出一种下一刻就要死掉的感觉，不由地大汗淋淋道：“大…大人，小的没骗你啊，千叶宗真的被灭门了，此事在南域人尽皆知啊！”

“放屁！”杨开一把掐住了他的脖子，将他整个人提了起来。

星域之中，大小宗门多如牛毛，千叶宗这样不入流的宗门被灭，怎可能闹的天下皆知。也只有问情宗这等庞然大物被灭，才会让整个北域沸沸扬扬。

说句不好听的话。千叶宗就算真的被灭了，也只是在南域这片汪洋大海上投下一块石子，顶多掀起一些涟漪，很快就会消散。

所以杨开本能地觉得这家伙在说谎。

被杨开掐住脖子。那人呼吸都困难，不断地挣扎，却是无济于事。

“杨少！”鹰飞在一旁低声唤道，也看出杨开的情绪有些不太对劲，意识到这个千叶宗在杨开心中应该有及其重要的地位。

杨开皱了皱眉。察觉到自己的失态，手一松，将那人放了下来，沉声道：“将你知道的说来听听，若是真的，便不为难你。”

那人咳嗽了好半晌，眼泪水都咳出来了，却不敢有丝毫不满，等回过气后才道：“大人，你…你想知道什么？”

眼前这个帝尊境颇有些喜怒无常。他也不敢随意揣摩这人的心思，只能仔细打探一下。

“千叶宗被什么人灭的？”杨开沉声问道。

“据说是惹上了流影剑宗。”

“流影剑宗！”杨开眉头一皱，隐约记得在哪听说过这个宗门。

仔细一想，确实听说过，当年在四季之地的时候，他曾与流影剑宗的弟子打过交道。印象中，这个宗门应该不算顶尖宗门，不过实力应该不错。

“流影剑宗为何要灭了千叶宗。”杨开继续问道，“两宗有什么深仇大恨？”

那人忙回道：“深仇大恨倒是没有，只是千叶宗匹夫无罪。怀璧其罪！”

杨开脑海中灵光一闪，下意识地道：“天傀？”

所谓天傀，便是天级傀儡，千叶宗是以傀儡之术起家的。千叶宗祖师在傀儡之道上的造诣极深，曾为宗门留下了十大天傀，每一具天傀都堪比帝尊境。

鼎盛时期的千叶宗，在南域也是顶尖宗门之一，名誉星界。

只是后人碌碌，无法将傀儡之术发扬光大。随着一代代传承的没落，千叶宗终究成了不入流的宗门，甚至连御使傀儡之术都失传了不少。

好在杨开上次替他们修复了那空间法阵，重新打开了那一片尘封的小天地，取回了千叶宗失传已久的种种秘术，也重新激活了那些天傀。

而流炎的灵傀之躯，也正是从那一片小天地中获得的，若非如此，流炎只怕直到如今都没有实体。

听到杨开提起天傀二字，那人不迭地颔首道：“正是正是，原来大人也知道千叶宗的天傀。前几年，千叶宗不知用什么方法，得了祖上的遗泽，重新获得了那尘封多年的天傀的控制权。流影剑宗似乎对此颇有意向，便寻个由头将千叶宗给灭了。”

“这么简单？”杨开脸色黑的难看。

那人苦笑道：“天下熙熙皆为利来，天下攘攘皆为利往，千叶宗宗主不过道源三层境修为，手下却拥有实力堪比帝尊境的天傀，想不招人惦记都难啊。”

这话说的也没错，千叶宗若真有帝尊境强者坐镇的话，手下有堪比帝尊境的天傀倒也没什么，关键是连千叶宗宗主叶恨也不过道源三层境的修为，手上有天傀这样的好东西，当然会招人觊觎。

沉吟一阵，杨开冷声道：“千叶宗十大天傀，每一具都有堪比帝尊境的实力，流影剑宗如何能轻易将其灭门？”

天傀的本事他清楚，因为流炎手上就有一具白虎天傀，确实能发挥出堪比帝尊一层境的战力，那流影剑宗虽然不俗，可也不是什么顶尖宗门，怎么可能一口吃掉这样一块肥肉？

那人苦笑道：“这个小人也不清楚啊，大家都很奇怪，只怕是千叶宗的天傀名不副实罢了。”

这话说的也没错，天傀虽然战力不俗，但也需要人控制的，千叶宗中没有帝尊境，恐怕确实无法发挥出天傀的全部力量。但杨开总觉得事情不是这么简单。

“千叶宗被灭，那千叶宗的弟子呢？”杨开有些紧张地问道。

那人回道：“死的死，逃的逃，只怕也没活下来多少，不过听说有一些人被抓了，而且被抓的人当中，似乎还有一个来自下位面星域的星主！”

“此话当真？”杨开眼中精芒爆闪。

那人苦笑道：“怎敢欺骗大人，星界中有不少人都是从下面的星域过来的，不过身为星主的人却不多，据说要成为星主，必须得炼化星辰本源，也不知道那家伙何德何能，居然有幸得到完整的星辰本源，虽然修为不高，却是前途光明，此事也是流影剑宗方面放出来的消息，若非如此，岂会闹的南域人尽皆知？”

“他们放出这消息做什么？”杨开表情古怪地问道，急切的心情也平复不少。

这人口中所说的星主，如果不出意外的话，应该就是艾欧了。

既然艾欧无事，那赤月等人可能也无事，当然这只是最理想的猜测，也有可能其他人遭遇了不测。

“还能做什么，自然是散播消息好进行拍卖，好叫大人知道，流影剑宗在一个月后准备在流影城举行一场拍卖会，所拍卖之物便是千叶宗的那些天傀，还有那位星主。”

“那星主也能拍卖？”杨开愕然。

那人苦笑道：“大人说笑了，那星主体内有完整的星辰本源，若是能剥离出来转移到门下有资质的弟子身上，那这弟子未来必定前途无量，自然引得人趋之若鹜。”

听他这么一说，杨开蓦然想起，当年初入星光通道，遭遇尹乐生的时候，尹乐生似乎就对他体内的星辰本源极为感兴趣，还说过有秘法可以剥离转嫁。

如今看来，这倒不是尹乐生信口雌黄。

完整的星辰本源对武者的修炼有极为重要的作用，既然如此，那艾欧如今肯定性命无虞，杨开倒是担心赤月他们。

“一个月后，流影城么……”杨开喃喃自语了一声，心中已经有了打算。

如今千叶宗已经被灭，而且时隔了一年之久，他再怎么着急也是无用了，事到如今，只能见机行事。

“最后一个问题，千叶宗在哪，流影城又在哪？”杨开望着那人沉声问道。

那人哪敢不答，乖乖地指了两个方向。

好半晌没得到回应，再抬头一瞧，那个青年早已不见了踪影，一种死里逃生的感觉从心中生出，这人直到此刻才发现自己的一身衣衫都被汗水打湿了，整个人仿若从湖里捞出来的一样。

虚空之中，杨开与鹰飞并肩飞驰，速度迅如闪电。

似乎是察觉到杨开的心情不妙，鹰飞也不敢随意打扰，只是暗暗觉得这下有人怕是要倒霉了。

杨开敢在北域灭了问情宗这样的庞然大物，如今这个什么流影剑宗招惹上他，只怕也没什么好下场。

沉默许久，鹰飞才道：“杨少，不知道是不是错觉，我总感觉这事有些不太对劲。”

杨开微微颔首，道：“我也感觉出来了，妖王觉得哪里不对？”

所谓当局者迷，旁观者清，之前他一心打探千叶宗和赤月等人的消息，也没怎么多想，如今御空飞行，被冷风一吹，头脑倒是冷静了下来，察觉到不少破绽。

鹰飞又这么一提，他立刻明白不是自己多疑，而是真的不太对劲。

鹰飞闻言道：“既然那千叶宗一年前就被灭门了，为何这拍卖之事直到今日才举行？若真有此意的话，应该早就开始拍卖了才对。不但如此，这事似乎刻意被闹的沸沸扬扬，仿佛在传播消息给什么人知道一样，而这一年时间，便是消息发酵的时间，有人生怕这个消息传递不到。”(未完待续。)

第两千六百六十八章 怀疑

? “杨兄！”杜宪虽然没有叶菁晗那样的情绪化，但也是神色激动地抱拳。

因为只要杨开来了，那么他们就有机会离开这里，不至于一辈子被困死在这帝天谷中，虽说千叶宗无端被灭门，仇家实力强大，但身为千叶宗年轻一代的大师兄，他有责任也有义务替宗门报仇雪恨。

想报仇，首先要提升实力，其次是要离开这里。

实力提升是他自己的事，可要离开这里就只能仰仗杨开。

“叶姑娘，杜兄……”杨开微微颔首，叹道：“请节哀。”

他也不知道该说些什么，任谁遭遇灭门之祸，只怕心情都不会太好，也理解叶菁晗的失态。

三人对话几句，倒让那些不明真相的千叶宗弟子们瞧出了端倪，很快，一阵阵议论声响起，大家也都猜出了杨开的身份。

因为躲藏到这里之后，杜宪就告诉过他们，不要心灰意冷，不要轻言放弃，他们还有机会离开这里，有机会替师门报仇雪恨，只要等到一个叫杨开的人到来。

如今这个叫杨开的人来了，诸多千叶宗弟子纷纷振奋起来，望着杨开的目光满是火热。

“人都在这里了？”杨开目光扫过左右，没有看到自己想见的人，虽说是在意料之中，却还是不免有些失望。

千叶宗这次逃出生天的人不多，满打满算也不过五百之数而已，如今全都汇聚在这个山谷之中，而且修为也是层次不齐，道源境也只有寥寥不到十人。

“杨公子，请里面说话！”叶菁晗情绪恢复了一些，擦了擦眼角，伸手示意道。

杨开点点头，朝那山洞走去，鹰飞紧随其后，气息不显。倒让人看不出深浅。

山洞被休憩过一番，这一年多叶菁晗与杜宪等人都居住于此，胸怀复仇之志，努力修炼。期望着有朝一日能够手刃仇敌。

山洞内没有什么家具，几人都是席地而坐，除了杨开和鹰飞之外，就是叶菁晗和杜宪两人了，似乎还活下来的千叶宗弟子中。只有他们两个修为地位最高。

“具体怎么回事？我只听说千叶宗被流影剑宗灭了，此事是真是假？”杨开开口问道。

叶菁晗与杜宪对视一眼，前者轻轻点头，后者才开口道：“杨兄听说的没错，灭我千叶宗的，确实是流影剑宗。”

“外面谣传是因为天傀的存在让流影剑宗见利生意，这也是真的？”

杜宪怒道：“流影剑宗主修剑道，一心问剑，即便我千叶宗有天傀，又如何能让他们动心。此事还有幕后主使！”

杨开眉头一挑，道：“此话怎讲？”

叶菁晗与杜宪又互相望了一眼，似乎有些欲言又止。

杨开道：“没什么不好说的，我既然来了这里，自然是要将这事调查清楚，千叶宗中，也有我的朋友。”

杜宪闻言，这才开口道：“杨兄……你可还记得那花青丝？”

杨开眉头一皱：“花姐？”

花青丝他如何不记得，只是听杜宪这话中之意，千叶宗被灭似乎与花青丝有些关联。这让他不免狐疑。而且，当初在碎星海中与花青丝分开之后，彼此就再没见过了。

杨开也不知道花青丝到底去了哪里。

花姐知道他不少秘密，尤其是关于小玄界的。只不过他觉得花青丝这人可信，所以才会给她自由，甚至不惜送过她一枚珍贵的太妙丹。

杜宪道：“碎星海结束之后，那花青丝忽然来到了千叶宗，据说是与杨兄有约定，要在千叶宗等候杨兄。”

杨开点头道：“不错。确有这事。”

当日在碎星海中与花青丝分开的时候，杨开曾说过，若是她日后找不到自己的话，就去千叶宗等候，因为赤月等人还在千叶宗，他肯定是要回千叶宗去的。

如今看来，花姐果然信守了承诺，出了碎星海后，便来到千叶宗。

杜宪表情古怪道：“那杨兄可知，这位花大人的真正出身？”

杨开答道：“星神宫弟子。”

这个不是什么秘密，他早就知道了，花青丝也正是奉了她师傅的命令，去枫林城追查一个星神宫弃徒韩冷的死因的时候，与杨开遭遇上的，结果被杨开掳进了小玄界，收为魂奴。

杜宪惊诧道：“杨兄竟然知道？”

他还以为杨开对此事一无所知，哪晓得杨开心里明镜一样，他本以为花青丝利用了杨开，所以才有些欲言又止，可现在看来，事情似乎并非自己想的那样。

搞的他现在也不知道怎么回事了。

杨开皱眉道：“杜兄，有话直说，花姐的为人我信得过，千叶宗之事与她应该没有关系。”

若是信不过，杨开也不可能放她自由的，魂印捏在手上，随时掌控她的生死。

杜宪沉吟了一下，这才开口道：“杨兄，那位花大人再次回千叶宗之时，已是帝尊，不过她说与你有约在先，要在千叶宗等你，所以师尊便请她在宗内住了下来，期间与赤月等几位客卿走的极近。”

赤月等人与杨开的关系花青丝自然是知晓的，彼此间亲近自然没什么问题，而且碎星海之行花青丝果然也晋升了帝尊，没有辜负杨开送她的那一枚太妙丹。

“本来一直相安无事，我千叶宗重获诸多不传之秘，宗内又有花大人这样的帝尊境做客镇守，自是一片欣欣向荣。”杜宪面上浮现出缅怀之色，似乎是在怀念那一段时光，“可惜天不遂人愿，忽然有一天，有一个很厉害的强者来了千叶宗，而且是来找花大人的，那人修为如何我等虽然看不透，但绝对是个帝尊境无疑。”

“那人与花大人到底说了什么没人知道，不过也正是那一次，我们才知道花大人原来是星神宫的弟子，而且还是一位星神宫长老手下的弟子。”

“等那人走后，宗主前去拜见花大人，却不见了花大人的踪影，谁也不知道她去了何处，不过大家想着花大人乃星神宫之人，修为又有帝尊境，怕是没人敢怎么为难她，自然没将此事放在心上。可就在那事一个月后，流影剑宗忽然无故攻击我千叶宗，将我千叶宗灭门。”

杨开听了半晌，这才沉着脸道：“所以你们猜测，这事跟花姐有关系？这如何扯上关系。”

杜宪道：“并非猜测，因为当日宗门落难之时，那曾经来找过花大人的强者也出手了，那人我也遥遥见过一面，虽然看不真切，可那身形却是不会错的。那人绝对是帝尊两层境，若非如此，我千叶宗天傀尽出，又如何能惨遭灭门之祸。”

叶菁晗在一旁点头道：“不错，我也见过那人，我千叶宗的天傀，多是那人出手制服的，所以才无法抵抗流影剑宗！”

杨开听了，脸色难看，暗想怪不得千叶宗就算有天傀都不是对手，原来是有帝尊两层境级别的强者插手了。只是……这到底是怎么一回事。

若那帝尊两层境的强者是星神宫的人，那只找花青丝就行了，花青丝也是星神宫弟子，又没背叛师门，只是没能完成自己师尊交代下来的任务罢了，没道理一怒之下假借他人之手将千叶宗给灭门吧。

冥冥之中，杨开总感觉有一种阴谋的气息。

抬头看着杜宪，杨开道：“杜兄之前所提的幕后黑手，该不会是指……”

他伸手指了指天上。

杜宪苦笑摇头：“我不知道，但是流影剑宗没必要无缘无故地找我千叶宗的麻烦，定是受了什么人的指使。”

他之前怀疑花青丝，怀疑星神宫，可现在仔细一想，若是星神宫正要对千叶宗不利，哪需要这么麻烦，星神宫可是南域的霸主，大帝宗门，随随便便就捏碎千叶宗了。

一时间，都沉默下来。

“杨公子，你从外面进来，可曾听到我父亲的消息？”叶菁晗有些忐忑地望着杨开。

杨开摇头道：“我也才回南域不久，只知道个大概，具体的情况并不清楚，叶宗主没死么？”

叶菁晗泫然欲泣道：“不知道，父亲当日将我们送进帝天谷，便破坏了外面的空间法阵，我们也不知道外面最后如何了。”

杜宪道：“师尊本想将赤月等几位客卿也送进来，只是他们并不同意，反而与其他弟子拼死守护宗门，如今……也是生死未卜。”

杨开微微颔首，赤月等人每一个都是恒罗星域中的霸主，虽说来到星界之后都有些施展不开手脚，但进了千叶宗后却得到很大的照顾，千叶宗有危难，以他们的秉性自然不会袖手旁观的。

“他们的事你们不用在意，既然他们这样做，那是生是死都是他们的选择。”杨开巍然一叹，如今只能确定艾欧还活着，赤月鬼祖和古苍云也不知生死，让他揪心。

起身道：“一个月后，流影剑宗要在流影城举行一场拍卖会，所拍卖之物正是你们千叶宗的天傀，你们要不要去看一看。”

“什么？”叶菁晗与杜宪俱是大惊。

杨开冷笑一声：“这个拍卖会是关键，只要去了那里，曲直黑白自见分晓。”(未完待续。)

第两千六百七十四章 力大无穷

? 迟疑了一下，鹰飞道：“哪个字？”

少女的话让他不解，不知道他刚才说了什么字触怒了她。不过鹰飞也不是吓大的，好歹是古地三十二路妖王之一，纵然少女修为不俗，他难道是好相与的？

真打起来，鹰飞也不怕她。

问话的同时，神念放出，扫过少女，想看看她的修为具体如何。

这事杨开也在干，不过让两人惊愕万分的是，少女明明站在那里，可神念探过却是一无所获，别说查探她的修为了，就连她这个人都无法察觉。

这种情况唯有两种可能，一种是少女的修为比鹰飞和杨开要高的多，第二种情况便是她身怀重宝，阻碍了旁人的窥探。

第一种情况不太可能，好歹鹰飞也是妖王，比他厉害的要么是圣灵要么是大帝，这少女年纪轻轻，修为绝对没到那份上，如此说来，便是她身上有异宝守护。

这少女来头不小啊，杨开暗暗心想，也不知道是出身何门何派。

“待你说出那个字的时候你就明白了。”少女冷笑一声，没有正面回答鹰飞的问题，一副不把他放在眼中的样子，转过头望着杨开道：“你叫什么？”

她似乎执着与杨开的姓名，非要问个清楚不行。

不过还不等杨开回答，她又忽然挥手道：“罢了罢了，不用回答了。”

“你耍我？”杨开额头青筋乱跳，心想这丫头不会是有病吧，无缘无故地拦下自己，又说这些没头没脑的话，心头一股无明业火腾地窜起。

少女冷哼道：“你算什么东西，也值得本姑娘来耍弄。”

杨开黑着脸道：“那不知道姑娘是什么人。”

目中无人嚣张跋扈的家伙他见多了，却从没见过这样的，这已经不是目中无人能形容的了，简直就是太以自己为中心，浑然不顾旁人的想法。

“要你命的人。”少女冷冰冰地回道。

杨开惊愕连连：“你要杀我？我们第一次见面吧？有什么仇恨？”

少女认真地皱了下眉头。颔首道：“虽然是第一次见面，但是……你身上有不属于自己的东西，你不该炼化那些东西，炼化了那些东西你就得死！”

“什么东西？”杨开一脸茫然。

“等我拆了你的骨头你就知道了。”少女说了一声之后。忽然挥拳朝杨开砸来，那一只粉拳小巧至极，白皙如玉，晶莹剔透，挥动之时宛若情人间的打情骂俏。

可这一拳之威却让杨开脸色陡变。

虚空烙下一道漆黑印痕。空间一下子支离破碎，那狂暴的拳劲竟如同一个巨大的漩涡旋转，将杨开朝漩涡的中心牵扯，要将他粉身碎骨。

先前这少女朝鹰飞挥拳的时候，杨开还没怎么感受的出来，只知道这小丫头看似小巧，其实力大无穷，可真的首当其冲了，才发现自己小觑了她。

这股力量，简直不是这样的小丫头能拥有的。若非犀雷妖王化出真身能爆发出这样的力量，杨开还不怎么诧异，偏偏这力量竟出现在一个年纪不过十七八岁的小丫头身上。

杨开心头凛然，暗想果然是天下英才辈出，这忽然冒出来的一个小丫头都如此了得，这天下之大，能人异士又何其之多。

“杨少小心！”鹰飞脸色大变时，已探手朝少女的拳头抓去。

“挡不得！”杨开脸色一沉，催动全力力量，同样一拳迎上。

漫天拳影一下子爆发开来。伴随着一声闷哼，鹰飞倒退十几丈，那一只鹰爪微微有些扭曲，轻颤不已。杨开也是胸口一阵气血翻滚，胳膊上传来一阵骨裂的声响。

两人联手一击，竟也挡不住这狂暴的力量。

少女一拳打出之后并未罢休，反而腰身一动，再次一拳爆轰而出，直朝杨开脑门砸来。看那架势是要一举取了杨开的性命，招式虽然凶猛，可偏偏她的神色却是古井不波，并没有多少杀机，怪异至极。

不过这并非是说少女不想杀杨开，而是一种随意的表现。

屠夫在再杀牛羊的时候，难道也要一脸杀机腾腾么？

力量的漩涡再次席卷，叶菁晗与杜宪俱都是惊呼一声，身形竟然不由自主地朝少女的拳头冲去，看那架势似乎是主动求死一样。

这实在非他们所愿，少女的修为极高，出拳之时也没去顾虑他们的生死，他们两人不过是被殃及的池鱼罢了。

一身源力根本无法催动，在那力量的狂潮之中两人就像是溺水的孩童，无论如何用力都摆脱不得。

眼看着身子便要撞到那一只粉拳上，下一刻便粉身碎骨，忽然另外一只拳头从背后迎上，那拳头之上，五彩的光芒绽放出来，一股股凛冽的剑气纵横。

杨开已将不灭五行剑气催到极致，一身帝元狂暴而出。

轰……

巨响声中，杨开飘然后退，一只拳头上血肉模糊，露出白森森的骨头，不过却借助那双拳触碰的反震之力将叶菁晗与杜宪拉了回来。

哗啦……

杨开身后，一股澎湃的余劲爆发出来，将他一身衣衫都震为齑粉，露出结实的后背，肌肉蠕动，不但如此，那巍峨的城主府也在一瞬间被夷为平地，还留在其中的流影剑宗弟子死伤一片。

“疯子！”杨开冲少女怒目而视。

少女皱了皱眉，没再逼迫，只是瞧了一眼杨开鲜血淋淋的拳头，嘴角微微上扬，一副不屑的表情。

“杨少！”鹰飞身形晃动，与杨开并肩而立，鹰眸之中闪烁杀机。

他这一趟跟着杨开回南域，主要是保护杨开安全的，毕竟杨开的干系太大，若真的出了什么事，只怕整个蛮荒古地的妖王都绕不了他。

却不想竟被人当着自己的面伤了杨开。

这事要是传回去，谢无畏与犀雷岂会善罢甘休，只怕会被两人骂个狗血淋头啊。

“照顾好他们！”杨开将叶菁晗与杜宪丢给鹰飞，扭头看了看四周。

刚才那一番动静，却是引来了不少帝尊境的注意，此刻一个两个全都飞过来，遥遥观望，一看居然是杨开与人起了冲突，而且受了伤，皆是面色一喜，心中快意非常。

毕竟此前杨开在城门处的做法实在太过嚣张跋扈，已然触了众怒，如今见到杨开吃亏哪能不高兴，尤其是那之前被杨开落了面子的老者和中年壮汉，更是喜形于色。

不过更让众人诧异的是那少女的身份，这少女看着年纪不大，居然能伤到杨开，实在让人惊讶。

“要打出来打。”杨开招呼一声，率先朝城外飞去。

这里毕竟是流影城，以这少女的实力来看，真要与她在这里大打出手，只怕会殃及不少无辜，再者杨开也不想在这么多人面前将自己的实力暴露太多。

“也好，便让你死个明白。”少女闻言颔首，小巧的身子一晃，紧随着杨开而去。

“杨少。”鹰飞脸都黑了，身形晃动便要追赶过来。

遥遥地却传来杨开的话语：“不用跟来，也不许旁人跟来，一个小丫头片子，待本少收拾了便回来！”

鹰飞脚步一顿，听出了杨开话中的怒意，任谁被平白无故地这样找麻烦，心情恐怕都不会太好。

只是杨开这命令实在让他为难，不跟过去怕杨开出什么意外，跟过去的话又惹杨开不高兴。

略一迟疑，倒有不少帝尊境纷纷晃动身形，想要跟出去瞧个热闹。

鹰飞冷哼一声，一身妖气滚滚而动，顷刻间爆发出来。

“嘶……”

“妖王！”

诸多帝尊境面色大变，一下子都宛若被施了定身咒一样，僵硬在原地。

他们这些人，多是帝尊一层境的修为，如今城内忽然出现一个妖王级别的强者，哪能不惊恐？妖王可是堪比帝尊三层境啊，真要大开杀戒的话，只怕这流影城没人能够抵挡。

“想死的尽管出去。”鹰飞冷冷地扫了一圈众人，但凡被他盯上的帝尊境，无不噤若寒蝉，面露惶恐。

那几个看杨开不顺眼，与杨开有些过节的帝尊境更是后怕不已，先前在城门处，这个妖王一直跟在杨开身后，也没什么特别的，可直到此刻他们才知道，杨开固然跋扈嚣张，却也有跋扈嚣张的资本。

幸亏当时没有真的与杨开起什么冲突，否则哪还有命在。

“麻烦了……”某个隐蔽的角落，武鸣紧皱着眉头，凝视着鹰飞所在的方向，一脸的不解：“怎么会有个妖王。”

这一次流影城的拍卖会，主要是针对杨开的，如果只是杨开一个帝尊境，他相信以师尊的布置定然不会出什么差错，可现在忽然冒出来一个强大的妖王，这事情恐怕就有变了。

迟疑了一下，武鸣连忙转身，要将此事禀告师尊，看他老人家有什么打算。

妖王级别的强者，已经不是他能够无视的了。

“这位……大人！”叶菁晗与杜宪也是惊呆了。

虽然与鹰飞相处过几日，可他们哪曾想到这个一直跟在杨开身边宛若保镖一样的人居然是一位妖王。

这才明白杨开怎有那么大的底气和自信只身闯入流影剑宗，如今看来，他最大的依仗并非自身的强大，而是这位妖王啊。

有这位妖王坐镇，还有什么好担忧的。(未完待续。)

第两千六百七十五章 不过如此

? 虚空中，两道身影一前一后飞驰而过，宛若惊雷。

杨开在前头领路，双拳所受之伤已在己身强大的恢复能力下逐渐痊愈，心中暗暗震惊那少女的一身蛮力，也不知道这丫头到底是从哪里冒出来的，神念扫过，只见她居然背负着双手，老神在在地跟在自己身后，如影相随，寸步不离，一脸的安然若素。

那表情似是跑出来游玩，而非要跟自己战斗。

杨开顿时被气乐了，轻轻地吸了口气，心中的烦躁和怒火也逐渐平复，神色古井不波起来。对方虽然看起来年纪不大，也蛮不讲理，但确实也足够了得。

虽说无冤无仇，甚至可以说第一次见面，但对方既然有了杀心，杨开也不会怯弱。

你那要杀我，那我便杀你，看谁先死。

腾跃几万里，远离了流影城，冲进一片连绵山脉之中。

杨开忽然停住步伐，转过身来。

少女的身形也定格在他前方三十丈处，左右观望了一下，粉嫩的红唇开阖道：“这就是你为自己选的葬身之地？眼光不怎么样啊。”

“哈！”杨开大笑，“小黄毛丫头，有点蛮力就真以为有多了不起了，真是不知这天有多高地有多厚！”

向来都是旁人这么跟他说话，头一次这样讥讽别人，杨开平白生出一种当恶人的感觉，心里别提多别扭了。而且一般来说，敢这样跟他讲话的人都没什么好下场。

少女道：“没关系，反正你也用不上，你敢炼化那几样东西，待会我会把你一根根骨头都拆了，让你死无葬身之地！”

说着话，她居然伸出猩红的小舌舔了舔红唇，一副看到可口的美味，食指大动的样子，清纯的外表陡然增添了一份妖冶的妩媚。让杨开都瞧的怔了一下，不免有些幻想这小舌要是舔在自己身上是什么感觉，心神荡漾。

可恶啊，大敌当前。怎能被美色迷惑，果然是来到星界这么多年守身如玉得不到发泄的缘故么，杨开玄功一催，脑海瞬间清明。

“准备好了么？”少女抬眼，笑眯眯的问道。人畜无害。

杨开大笑，勾手道：“过来！本少今日就替你父母尊长好好……噗……”

话没说完，杨开便感觉腹部被一股巨力轰中，三十丈外哪还有少女的踪影，那原地只留下一道淡淡的残影，其本身竟已经瞬间拉近了距离，小小的身子微沉，一拳朝前方轰了出来。

仿佛一个帝尊境自己面前自爆开来，杨开直感觉肚子一阵痉挛，张口便是一蓬鲜血喷出。溅的少女一头一脸，而他整个人更是如炮弹一般朝后方飞去，直接将一座山峰撞的塌陷。

轰隆隆……

山石滚动，高达百丈的山峰徐徐倾泻，只在山腰处出现一个巨大的窟窿，杨开却不见了踪影。

少女收拳而立，盯着那个窟窿讥笑一声：“不自量力。”

凭她的力量，便是帝尊三层境吃上一下也绝不好受，区区一个帝尊一层境居然敢在她面前放肆，真是不知道死字怎么写的。

这一趟她奉族中长老之命前来这南域调查一件族中宝物的下落。走了许多地方都没有线索，途径这流影城的时候，忽然发现了杨开的诡异。

若是一般的帝尊境也就罢了，可关键是杨开居然炼化了一些禁忌的东西。身为族中弟子，她自然有责任也有义务将之抹除。

可笑这人类似乎自大惯了，都不明白她的真实身份就敢与她单打独斗，也算是勇气可嘉，就是这智商有限。

伸出那粉嫩的小手，在自己脸上抹了一下。沾了一丝鲜血，低眼望去，少女黛眉一皱：“金色的……”

她还是头一次碰到一个人类有金色的鲜血，而且这鲜血之中蕴藏的气血之力，便是她都为之动容。

伸出舌尖舔了舔那金血，少女脸色微变：“魔性……还有灵性，真是奇怪。”

她从这鲜血之中品尝出了让她深恶痛绝，却又倍感亲近的气息。

杨开的一身金血，源头得益于当年获得的魔神秘典，以魔功炼化一身血液，化作纯正的金血，自然有着浓郁魔性，不过他也炼化了金圣龙本源之力，血液之中有着强大的恢复能力，自有一股精纯的灵性。

两者完美结合，互相交融。

按道理来说，魔神秘典炼化的出来的魔性根本无法抵挡金圣龙本源的灵性，不过如今杨开体内封印着精纯的上古魔气，虽然封印，却也在几次解封之中无形地影响了他的体质，这才能与金圣龙本源达成平衡。

就在少女狐疑间，那山腹的窟窿里却传来一阵闷雷般的炸响，紧接着，一道流光从中激射出来，化作杨开的身影重新在少女面前站定。

“你……”少女惊了一下，愕然地朝前方打量，她本以为吃了自己那一拳杨开就算不死也得重伤，哪里知道对方居然还有行动的能力，不但如此，反而像是受到了什么刺激一样，斗志昂扬，一身帝元呼啸作响，那一双眸子更闪烁着骇人的精光。

“好疼啊！”杨开嘴上这么说着，可面上哪有疼痛的意思，反而一脸的峥嵘，咬牙道：“小丫头片子，倒是小瞧你了，来而不往非礼也，也吃老夫一拳！”

说话间，气息一沉，整个人如即将爆发的火山一般，一身力量尽数汇聚与拳头之上，空间法则跌宕之下，闪身就来到少女面前，狠狠朝她胸前捣去。

这一拳要是打实了，那饱满的酥胸顷刻间就要爆裂开来，倒不是杨开要占她便宜，只是这少女身材娇小，杨开挥出的这一拳正好只能够到她的胸脯，正如她刚才选择杨开的腹部作为攻击目标一样，并非刻意，而是顺其自然。

大敌当前，哪还管什么红粉皮囊，便是一个绝色美女脱光衣服站在前面跳艳舞，杨开这一拳也照轰不误。

五彩的霞光绽放出来，不灭五行剑气萦绕在那拳头之上，愈发增添这一击的威势。

莫名地，杨开只感觉畅快淋漓，心里说不出的快意。似乎这种简单粗暴的战斗，才最符合一个男人狰狞的本能，什么秘术秘宝，简直弱爆了。

力之漩涡陡现，虚空被擦出烙印，轰出去的不再是一只拳头，而是毕生对武道的感悟，一身精气神的凝结。

少女眼帘微缩，显然也有些诧异，没想到杨开区区一个帝尊一层境的人类，居然也有如此狂暴的力量，再结合那气血旺盛的金血，少女暗暗觉得杨开应该是修炼过什么炼体之术，否则哪能做到这个程度。

心中暗暗冷笑，年纪轻轻居然敢在自己面前称老夫，别看自己表面不大，只是成长的周期太长，其实也已经活了几百年了。

“你会后悔刚才怎么没有轻易死去。”少女朱唇轻启，站在原地动也不动，只是微一抬手，小巧的手掌便挡在前方，面对杨开倾尽全力轰出来一拳，这粉雕玉琢的小手就好似拦截在狂风骤浪前的精美艺术品，下一刻便要支离破碎。

啪……

拳掌相交，少女纹丝不动，只是衣衫猎猎作响，而杨开满是自信的一击，竟就这么匪夷所思地被挡了下来，那架势仿佛挡下的不是狂暴的一击，而是一只没头没脑飞过来的苍蝇。

狂风起，少女一头黑发飞扬，美眸讥诮。

“草！”绕是杨开见惯了大风大浪，此刻也忍不住眼珠子一瞪，关键时刻理想与现实的冲突太过突兀，让他有些无法接受。

尽管知道这少女的力量巨大无比，可杨开怎么也没想到，她的力量竟大到了这种程度，那是一种让自己难以企及的高度。

“到我了！”少女抿嘴一笑，银铃般的笑声洒落一地，听在杨开耳中却是一阵毛骨悚然，那摊开挡住杨开拳头的手掌啪地一握，触手温软如玉，杨开顷刻间便感觉自己的拳头被牢牢锁住，居然是挣脱不得。

紧接着，少女另一只胳膊往后弯曲，如一张劲弓拉开了弓弦，身形微微后仰，饱满的胸脯愈发高耸，淡蓝色的长裙几乎都快支撑不住。

轰……

弓弦满，箭惊飞，粉拳袭来，却裹着一股毁灭万物的气息。

杨开一双眼睛瞪得比牛还大，空出来的另一只拳头也是拳出如龙，化作漫天拳影。

爆响声接连不断地传出，伴随着杨开的闷哼。

嗤……

杨开脚下一点，抽身后退，不灭五行剑气轰然崩灭，迎敌的那只拳头尽乎扭曲，拳上血肉模糊，而另一只拳头上深深的五指印痕，血肉同样被刮起一片，露出白森森的骨头。

胸口处气血翻滚，杨开一下没忍住，又是一蓬血雾喷出，却是死要面子，吊眉斜眼道：“不过如此！”

“是嘛！”少女嘴角泛起一抹冷笑，人类真是可悲，明明死到临头却依然不知悔改，心口不一，恐怕他现在后悔的要死吧，也怕的要死吧？等下不知道会不会跪地求饶呢。

说不定马上就要转身逃跑了，毕竟明知不敌还要负隅顽抗，没有人会傻到这种程度。

“再来！”杨开怒吼一声，重新聚集力量，不待少女回答，竟身形一晃朝她扑去。

“居然……冲过来了！”少女心头一跳，感觉事情的进展跟自己设想的有些不太一样，这人该不会被打傻了吧？(未完待续。)

第两千六百七十九章 龙族

? 祝晴深吸一口气，答道：“我看到祖龙本源了。”

“此言当真？”那苍老的声音下子变得无比激动。

“是！”祝晴颔首，“我亲眼所见，绝对不会有错。”

“在哪看到的？什么时候看到的……快，将你知道的一切都告诉我。”

祝晴当即将今日碰到杨开之后发生的事情说了一通，不过却隐去了被杨开狠狠非礼一顿的事情，毕竟是个女子，这事说出来太不光彩，脸面有些挂不住。

回想起杨开的粗暴对待，祝晴不免有些恨得牙痒痒，从未想过，第一次与男性的接触会是在这种情况下发生。

听完之后，那龙符上的龙眼闪烁不定，好一会功夫才道：“能轻易压制住你的本源力量，又呈现出金色，果然是祖龙本源！”

那苍老的声音激动无比，好似遇到了什么让他极为兴奋的事情，顿了顿道：“你确定那人是个人类？”

“确定。”祝晴回道，“不过他似乎炼化了几件龙之秘宝，懂的一些粗浅的龙化秘术。”

那苍老的声音道：“他既得到了祖龙本源，炼化几件龙之秘宝又有什么稀奇的。”

“长老，祖龙本源，事关重大，要不要我……将他带回岛？”祝晴问道。

苍老的声音道：“你有这本事么？”

祝晴语塞。

虽说杨开只有帝尊一层境的修为，换做平时她能随意碾压，但对方体内的祖龙本源对她的压制太大了，之前与杨开的纠缠也证明了这一点，她一身实力还没发挥出一半就被杨开给制服的，对付这样的人除非长老亲自出手，否则根本无人能抵挡祖龙本源的压制。

“那该怎么办？”祝晴黛眉皱起，祖龙本源不比旁的，自己这一族已经寻找几万年了，如今终于有所发现。岂能置之不理。

龙符沉默，好一会之后才道：“跟着他，尽量与他搞好关系，待到机会合适。邀请他来岛上做客。”

“与他交好？”祝晴一呆，皱眉道：“他不过区区一个人类，有什么资格……”

“祖龙本源便是他的资格。”那苍老的声音不待祝晴说完便将她打断了，语气不容置疑，带着一丝怒意。“你质疑我？”

祝晴身躯一颤，低头道：“祝晴不敢。”

“嗯。”苍老的声音道：“无论付出什么代价，一定要将他请回岛上。”

“那……我的任务……”祝晴迟疑地问道。

“继续追查吧，不必强求。”苍老的声音回道，相比较祖龙本源的出现，祝晴原本的任务已经不算什么事了，不过一块令牌而已。

“是！”祝晴恭敬颔首。

龙符上龙眼的光芒逐渐暗淡，那深邃的气息也徐徐消失不见，祝晴将之重新收起，皱眉坐在床边。心烦意乱。

这一次在杨开手上吃了这么大一个亏，按祝晴的想法是必要找机会将他碎尸万段，一雪心头之恨的，可长老那边的命令却是要尽量与他交好……

区区一个卑贱的人类，竟要本姑娘折节下交？简直是奇耻大辱！

悦来客栈，流影城最大的客栈，是流影剑宗的产业。

杨开等会回到这里，定了几间上房，便来到了楼下大厅用餐。

实力修为到了他这种程度，自然已经无需进食。身躯为炉，造化为薪，天地灵气便是最好的食物，只是偶尔为之也无不可。

主要是叶菁晗与杜宪两人一直有些愁云惨雾。忧心忡忡，杨开也不知道该如何开导，便带他们来借酒浇愁。

一坛坛烈酒被搬上来，叶菁晗竟是来者不拒，不一会便喝的酩酊大醉，倒在杜宪怀中沉沉睡去。

杜宪冲杨开投以歉意的眼神。杨开轻挥了挥手，让他带叶菁晗下去休息了。

留下杨开与鹰飞两人对饮。

酒过三巡，杨开忽然开口道：“妖王，那女子说她叫祝晴，你可能想到什么。”

他忽然记起，祝晴自报家门的时候，说过一句很奇怪的话，当时杨开没有多想，如今回忆起来，那句话似乎大有深意啊。

只不过杨开左思右想，还是想不透彻，鹰飞虽然久居蛮荒古地，但毕竟修行时日极长，见识阅历也非自己能比的，问问他或许会有什么头绪。

最起码，也要搞明白那个祝晴的出身。

他可不觉得那女人会轻易地善罢甘休，之前走的时候她可是撂过狠话的。

鹰飞端起的酒杯微微一顿，瞪大鹰眼望着杨开，道：“你说……她叫祝晴？”

“怎么了？”杨开狐疑地望着他，鹰飞的反应似乎有些大啊。

鹰飞脸色变幻一阵，忽然露出了然之色，一口喝干酒水，这才肃然道：“东海龙岛之上，龙族大长老叫祝炎。”

杨开眼帘一缩，凛然道：“妖王的意思是……她是龙族？”

鹰飞道：“只是猜测，不敢肯定。不过之前那祝晴说，我若再说出那个字便杀了我，后来我仔细想了一下，也不知道哪个字犯了她的忌讳，可现在看来，确实有一个字让她生恼。”

“哪个字？”杨开问道。

鹰飞道：“杨少可还记得我当时说了什么？”

杨开回想一下，咧嘴笑道：“你说我丰神俊朗，人中之……”话语忽然顿住，恍然道：“原来如此。”

鹰飞也颔首道：“如果她是龙族的话，那就说的通了。龙族向来桀骜猖狂，便是其他圣灵也不怎么放在眼中，更何况我一个妖族。我夸赞杨少之话，确实会让她恼怒。”

说到这里，鹰飞脸色一白，暗暗有些后怕，虽然他是一位妖王，但对方可是圣灵啊。

怪不得，怪不得她的力气那么大，龙族的力量向来是不可以常理来揣测的，怪不得自己看不透她的修为。

原来那祝晴竟是一位龙族！

想到这里，对杨开愈发钦佩了。

那可是一位龙族啊，杨少到底是用了什么手段，居然在那么短的时间把人家给降服了，而且还上下其手大占便宜，反观对方似乎还没有多少反抗的意思。若不是自己带着叶菁晗与杜宪过去撞破，只怕小龙崽子都生下来了。

这种事怎么可能发生呢？

龙族高傲，视自己为万灵之长，没有哪个种族会被他们放在眼中，更不要说是卑微的人族了。

被一个人类那么亵渎，祝晴这个龙族是如何能忍受的？

“杨少，你该不会……也是龙族吧？”鹰飞忽然崩出一个滑稽的念头来，回想起杨开身上的种种不可思议，似乎也只有身为龙族才能解释的通。

能降服龙族的，唯有更强大的龙族！

杨开哈哈大笑，拍着胸脯道：“如假包换的人族！”

鹰飞苦笑，不知道该信还是不信。

“请问……阁下可是…杨开…杨大人？”

就在这时，一个中年男子忽然凑到桌边，低眉垂眼，身躯轻颤地问道。

鹰飞扫了他一眼，发现这家伙不过是个道源一层境而已，并没太在意，却不料那人在鹰飞这一眼之下忽然惊叫一声，噗通一声跪在地上，哭嚎道：“大人饶命，大人饶命，小人不过是来送信的。”

先前杨开虽然在流影城中极为放肆，可也不算太引人注目，只不过鹰飞后来暴露了身份和修为，却让所有人都大吃一惊，知道这家伙竟是一位货真价实的妖王。

此刻这中年男子来送信，对杨开倒不怎么惧怕，反倒是对鹰飞恐惧的不行。

“没人要你的命！”杨开瞧了他一眼，下巴微微一抬道：“送什么信？”

那中年男子悄悄地打量了鹰飞一眼，发现他根本没有看自己，这才大口地喘息一声，伸手入怀，取出一面烫金的书页递给杨开。

杨开接过一瞧，咧嘴笑道：“请柬？”

中年男子不迭地颔首道：“正是。”

“谁叫你送来的？”杨开问道。

“是……”中年男子正欲开口回答，眼神却是忽然变得茫然，想了好一阵，居然没能想起来，反而头疼欲裂。

“杨少，有人以秘术抹去了他的那段记忆。”鹰飞眼光一闪，瞧出了端倪。

杨开微微颔首，大袖一拂，便将那中年男子送出门外。既然有人在这送信之人身上动了手脚，那再问下去也没什么意思，恐怕也问不出什么东西。

拿起手上的请柬仔细瞧了瞧，杨开不禁挑眉。

“杨少，这是什么请柬？”鹰飞问道。

杨开随手将请柬递了过来，端起酒杯抿了一口道：“看样子有人有些迫不及待了。”

“拍卖会的请柬？”鹰飞看清请柬上的内容，眉头微微一皱。

他们这趟来流影城，就是为了这个拍卖会而来，却不想他们都还没怎么动作，居然有人主动将请柬奉上，好似生怕他们不去一样。

“杨少，这是个陷阱，而且很危险。”

今日他已经暴露了自己的身份和修为，那隐藏在黑暗之中的人居然还敢主动来送请柬，无疑是有办法对付他这个妖王才会这么有恃无恐。

“我又不是傻子，这么明摆的事情岂能看不出来。”杨开微微一笑。

“要不要把老牛与无谓也叫来？”鹰飞悄悄传音道。(未完待续。)

第两千六百八十章 有胆色

? 那未知的敌人既然把他这个威胁给算进去了，布置肯定周密无比，可是就算敌人算尽天机，恐怕也算不到犀雷和谢无畏的存在。

杨开只需要布置空间法阵，便可将那两位妖王从北域弄过来，到时候在绝对的力量面前，无论什么阴谋诡计都是镜花水月。

而他确实有这个能力，如今距离拍卖会开始还有一段时间，杨开只需要在某个地方布置好空间法阵，便能神不知鬼不觉地将两位妖王接过来。

认真地思考了一下，杨开缓缓摇头：“不必了。”

一来他手上剩下的空灵晶和空灵玉数量不多，也不想浪费，二来一旦真的把两位妖王接过来，搞不好会打草惊蛇，毕竟他们一行四人进的流影城，忽然多出来两个，只怕任谁都要起疑。

他倒是可以将犀雷和谢无畏藏在小玄界，但玄界珠这东西，知道的人越少越好。

见杨开如此，鹰飞也不好再劝说什么，只能暗暗下定决心无论如何也要保他平安。

“走吧，随我出去逛逛！”杨开说了一声，丢下一些源晶作为酒菜钱，便与鹰飞走出了客栈。

来流影城之前，他就隐约觉得这场拍卖会是个阴谋，似乎是在刻意布置等待着谁的自投罗网。

而到了流影城，见到了流影剑宗宗主之后，这个猜测愈发坚定。

此刻忽然又得到了拍卖会的请柬，让他不免怀疑，这个阴谋难道一开始就是针对自己的？

他想不透彻，不过也不愿随着别人的安排行事。

拍卖会既然要在流影城举行，那所拍卖的物品自然也会出现在流影城，他想看看艾欧等人如今是否就在城内，若是在的话，他大可以直接把人抢了。

一路走马观花，杨开强大的神念潮水一般朝四周覆盖，隐蔽至极。

艾欧等人的气息他都极为熟悉。若是真的在流影城，他势必会有所察觉。

不过半日之后，杨开还是叹息一声，敌人果然没这么愚蠢。他并没有任何发现。

带着鹰飞打道回府，走进悦来客栈中。

那店小二迎面走了上来，在杨开面前站定，道：“大人，有一位客人在等您。”

“谁？”杨开讶然。

他在这流影城中可没什么认识的人。

“是个女子。”那店小二露出一抹意味深长的笑容。“如今就在你房前等候。”

杨开皱了皱眉，神念一扫，顿时明白是谁在等自己，不免有些愕然道：“怎么会是她。”

鹰飞无疑也发现了，低声道：“杨少小心，这女人可不好招惹。”

“我明白。”杨开点点头，不知道她的来历也就罢了，如今知道她的来历和身份，杨开也不敢再小瞧她。

随手赏了那店小二一些源晶，杨开大步朝楼上走去。

房间外。一个身材娇小玲珑的女子正在一间上房前来回度步，口中还嘀嘀咕咕不知道念叨着什么，表情颇有些不耐，似乎还有些神不思蜀，连杨开与鹰飞两人神念扫过都没有惊觉。

直到不远处传来脚步声，女子才忽然顿住身形，抬眼望去。

入目所见，一张令她恨不得一拳砸烂的脸庞印入眼帘。

“晴儿，来找我的？”杨开笑吟吟地望着祝晴，一步步朝她走去。

祝晴脸色一沉。低喝道：“你喊我什么？”

简直太放肆了，区区一个人类，居然敢喊自己的闺名！

鹰飞也是满脸黑线，暗暗佩服杨开的胆量。明知道对方是一位龙族居然还敢如此挑衅，简直浑身是胆啊。一身妖元暗暗催动，随时准备出手，虽然不愿意与一位龙族为敌，但杨开的安危如今才是最主要的。

“这么冷淡做什么，我还是喜欢你之前的样子。”杨开来到她面前站定。笑吟吟地望着她，目光在她饱满的酥胸上掠过。

那淫秽的光芒宛若实质一般扫过之时，祝晴没来由地身子一颤，先前被轻薄的感觉再次袭上心头，又羞又恼，猛地一拳朝杨开脸上砸去。

出手之后她便立刻后悔了，长老可是命令她要与杨开搞好关系，然后邀请他去岛上做客的，自己这一趟过来不也正是要与他化干戈为玉帛的么，怎么一时就没忍住出手了呢。

拳劲立刻收了七分。

紧接着就被一只大手握住，轻轻摩挲起来。

异样的感觉席卷全身，酥酥麻麻，祝晴脸色通红道：“放手！”

就不应该收手，刚才那一拳将这可恶的脸砸个稀烂才是最好的选择，说话间，扬起另外一只小拳头，一副要跟杨开同归于尽的架势。

“好好好，放手就放手，别这么暴躁。”杨开恋恋不舍地摸了几把，这才松开。

祝晴立刻后跳，拉开了与杨开的距离，酥胸起伏，狠狠地甩了几下被摸过的小手，仿佛要甩掉什么不干净的东西。

鹰飞已在旁边出了一身的冷汗，刚才祝晴出手的时候他差点没忍住也动手了，好在发现祝晴收了一些力道，不过这让他更不解了。

这个龙族……到底要做什么？

难不成真的对杨少一见钟情，再见倾心了？否则怎会在暴怒之下主动收了力量？可看她的样子，也不像是是喜欢上了杨少啊，反而像是想要弄死他一样。

鹰飞满脑袋迷茫。

杨开却是嘿嘿一笑，那笑声说不清的猥琐和淫贱，取出房间令牌，打开禁制，推开房门，倚在门框上道：“有什么事进来说吧。”

祝晴不知道来找自己做什么，不过既然来都来了，那肯定是有事的，杨开倒也不怕她临阵退缩，好歹也是个高傲的龙族啊。

一双美眸恨恨地盯着杨开，那眼神似乎要将杨开千刀万剐一样，脚下却是迟迟不动。

杨开笑容不减，也不催促。

那轻蔑的笑意无疑让祝晴的高傲受到了挑衅，一咬牙，闪身钻进了房里。

“有胆色！”杨开咧嘴一笑，心想既然你主动投怀送抱，那这次把你吃干抹净也就怪不得我了。

转身便要关上房门。

鹰飞挡在门前，看那架势也是要跟进来的，瞪大眼睛望着杨开，道：“杨少我……”

“出……去！”杨开努了努嘴，房门啪地关上，差点把鹰飞的鼻子撞平了。

“杨少你……”鹰飞大急，疾呼道：“色字头上一把刀在杨少，莫要中了美人计啊。”

屋内根本没有任何回应，急的鹰飞如热锅上的蚂蚁一样，杜宪听到动静，从隔壁房间探出脑袋，问道：“大人怎么了？”

“没事！”鹰飞没好气地回了一声，心中急躁，却又不敢破门而入。

不过转念一想，上次杨开能将祝晴征服，这次应该也没什么大危险，而且那祝晴从头到尾都没有什么杀机，倒是他显得有些草木皆兵了。

房间内，杨开一转身就搂住了祝晴的腰，脑袋搭在她的香肩上，轻嗅着那让人迷醉的香气，凝视着洁白的颈窝，轻声道：“晴儿，这么快就想我了？”

祝晴浑身一僵，根本没想到杨开居然如此胆大包天，一上来就冲自己动手动脚的，等反应过来的时候已经迟了，大怒道：“拿开你的脏手。”

杨开不理，伸出舌头舔舐了一下祝晴的耳垂。

怀里的娇躯猛地打了个激灵，旋即那满头青丝飞扬的脑袋猛地后仰。

碰地一声，杨开被撞的眼前金星乱冒，鼻孔之中流出两行金血。

趁这机会，祝晴立刻跳开，站在墙角边狠狠地瞪着他，咬牙道：“请你自重！”

杨开伸手在自己脸上胡乱抹了一把，疼痛的感觉传来，倒是让他的激荡的心绪稍稍平复不少，凝视了一眼祝晴，冷笑道：“真没想到，堂堂龙族居然也会修炼媚术！”

祝晴皱眉道：“你胡说些什么，我什么时候修炼媚术了。”

杨开哼道：“若没修炼媚术，为何本少一见到你就把持不住？”

“你天生淫贱，怪得了我？”祝晴一肚子委屈，狗吃大便还能怪大便太香？不对，自己怎能这么想，这不是作践自己么。

“放屁！”杨开撇嘴道，“本少虽不是什么正人君子，但也能坐怀不乱，何时淫贱过。”

祝晴冷笑道：“举止轻浮浪荡，不是淫贱是什么。”

杨开瞪着她，好一会才挥手道：“算了算了，好男不跟女斗。”

深吸一口气，默运玄功，镇压心中的蠢蠢欲动，抬头道：“找我什么事？可别告诉我你真喜欢上我了，虽说我也是个负责的男人，但你若不愿，我也不勉强。”

祝晴冷笑道：“你自我感觉一直这么良好？”

杨开漫不经心道：“也不知道是谁把本少楼的那么紧，话说本少后背上到现在还有指印呢，不愧是龙族啊，力气就是大……”

“你闭嘴！”祝晴不禁恼羞成怒，狠狠一跺脚，狂暴的蛮力差点将这客栈跺塌。

先前之事简直就是人生中最大的屈辱，杨开还偏偏哪壶不开提哪壶。

深深地吸了口气，祝晴心中默念不生气不生气，族中大事为主，自己的牺牲不过是小节……

好一会功夫，才总算平静下来，望着杨开道：“你知道我是龙族了？”

杨开笑吟吟地望着她，内心深处却是掀起了惊涛骇浪，先前他与鹰飞聊天的时候，虽然推测这祝晴是一位龙族，但也仅仅只是推测而已。(未完待续。)

第两千六百八十二章 武鸣

? 第二日，杨开还在打坐之中，门外忽然传来了敲门声。

神念一扫，发现居然是叶菁晗与杜宪两人。

杨开打开房门，望着两人道：“什么事？”

叶菁晗颤声道：“杨公子，流影剑宗将我爹送过来了，如今就在客栈外。”

“叶宗主？”杨开脑海想浮现出叶恨的容貌，微微颔首道：“算那李青云识相，既然送过来了，那便接了就是。”

杜宪羞愧道：“是那李青云亲自送过来的。”

李青云好歹也是帝尊一层境，他与叶菁晗都只是道源境，实在没有平等对话的资格，而且也不知道流影剑宗这一趟是什么意思，只能找杨开出面。

杨开闻言颔首道：“那我陪你们去一趟。”

“多谢杨兄！”杜宪感激说道。

“客气什么。”杨开面含微笑，心中却是叹息一声，如果他之前的猜测没错，那千叶宗这一次遭遇的灭门之灾恐怕还是因为自己而起的。

三人迈步朝外走去，鹰飞不知从哪窜了出来，紧随在杨开身后。

待到客栈外，果然见到李青云站在外面，一身白衣，身负长剑，一副剑客的派头。

而在他前面，正是叶恨，虽说神情有些萎靡，但并没有受到折磨的痕迹，大概只是因为宗门被灭，门下弟子死伤无数，心中受到了打击的缘故。

“爹！”

“师尊！”叶菁晗与杜宪两人齐齐呼喊，旋即又冲李青云怒目而视。

叶恨抬头瞧了两人一眼，露出一抹苦笑。

千叶宗传承几万年，如今在他这一代被灭，他实在是愧对列祖列宗，时隔一年再见自己的女儿和大弟子，叶恨心情颇为复杂。

李青云并没有说什么，只是冲杨开微微抱拳拱手，便头也不回地走了。

好似他这一趟，就是为了将叶恨送过来。

诚如他所说。那幕后黑手已经得到了自己想要的，叶恨是生是死也无所谓了，正是因为如此，叶恨才能在被流影剑宗俘虏之后保全性命。否则他早就被杀了。

“爹！”叶菁晗扑了上来，仔细检查着叶恨的身体，确定他没缺胳膊少腿，这才松了一口气。

“叶宗主！”杨开上前拱手道。

“杨公子！”叶恨与杨开也算是旧识，此刻见他与自家女儿和大弟子这一块。哪还不知道这次能够轻松脱困多亏了杨开，心中不禁感激涕零。

“进去说话吧。”杨开伸手示意道。

叶恨点点头，在叶菁晗与杜宪的搀扶下，一步步走进客栈内。

进了厢房，杨开让店小二送上酒席，数人盘膝而坐，对饮成伤。

叶菁晗一阵嘘寒问暖，得知叶恨在流影剑宗内并没有受到什么折磨，只是被软禁起来了，心中对流影剑宗的恨意倒是消弭了不少。

不过经过这一番打击之后。叶恨似乎一下子苍老了不少，显得有些老态龙钟，一杯杯酒水下肚，神情落寞。

他早就是道源三层境的修为，当年杨开从帝天谷中带回千叶宗失传多年的诸多秘术和典籍之后，叶恨也有自信能在有生之年突破到帝尊境，可这雄心壮志还没来得及施展开，便被强敌灭门。

果真是天道无常，天行有常。

如今心志受到打击，这一生也不知道还有没有机会问鼎帝尊。

杨开举杯道：“叶宗主。千叶宗今次之事，或许与我有关。”

叶恨诧异地看了他一眼，似是误解了什么，苦笑道：“是那位花大人的原因。与杨公子并无关系。”

杨开摇了摇头，道：“花姐的事不过是个诱因，赤月和艾欧等人才是那些家伙的目标。”

叶恨奇道：“此话怎讲？”

叶菁晗与杜宪也是狐疑地望着杨开。

杨开沉吟了一下，道：“我也不知道该怎么解释，只是一种感觉。这或许是一场针对我的阴谋诡计，千叶宗不过是恰逢其会罢了。所有的一切，都是为了引我来这流影城。”

叶恨一呆，如果真是这样的话，那千叶宗也是太倒霉了。

“抱歉！”杨开望着叶恨，沉声道。

叶恨苦笑一声，道：“杨公子不必如此，是我千叶宗该有此一劫。公子对我千叶宗大恩，叶恨从不敢忘怀，即便今次之事是因公子而起，我叶恨也没有丝毫怨言，只恨我千叶宗太过弱小，无法抵御强敌。”

杨开道：“叶宗主放心，不管这次幕后之人到底是谁，千叶宗之仇，我必替你们报还。”

叶恨微笑道：“有杨公子这话，叶某就放心了。不过……敌在暗，我在明，公子可有信心？”

叶菁晗瞧了鹰飞一眼，凑到叶恨耳边低语了一声。

叶恨闻言身躯一震，抬眼朝鹰飞望去，骇然道：“原来是妖王大人，叶恨失礼了。”

心头也是大定，杨开实力本就不俗，如今身边还跟了一个妖王，确实不用担心什么。

鹰飞微笑摆手。

杨开道：“那拍卖会便是图穷匕见之时，到时候无论那幕后黑手有什么目的，势必都会露出獠牙，到时候我定会斩之。”

叶恨起身，肃容道：“请杨公子受我一拜。”

千叶宗已经没有能力报仇雪恨了，杨开若能替千叶宗报得此仇，那便是真正的恩人。

杨开伸手一抬，将叶恨抬了起来，摇头道：“叶宗主严重了，此事我已无法置身事外，且看到时候孰强孰弱吧。”

又喝了一阵，杨开这才告辞，回到自己的房间中。

接下来的大半个月，一直相安无事。

那祝晴果然也如人间蒸发了一样，不再来骚扰自己，让杨开大为满意。

虽说这女人美的冒泡，看着养眼，与她调情也别有一番滋味，可她毕竟是个龙女，杨开实在不太愿意招惹她。

这段时间流影城倒是来了不少帝尊境，应该都是冲着千叶宗的天傀来的，毕竟每一尊天傀都相当于一个帝尊境，买回去镇守山门是极好的选择，或许艾欧体内的星辰本源也足够吸引人。

杨开也多次在流影城中查探，却并没有发现赤月艾欧等人的气息，不得已只能作罢。

不过想来敌人也没傻到这种程度，在拍卖会没开始之前，这些筹码自然不会轻易暴露出来。

这一日，沉寂多时的流影城忽然喧闹起来，七曜商会门口更是车水马龙，人流喘息不停。

作为南域两大顶尖商会之一，七曜商会在这流影城中自然也是开设了分会的，这一次的拍卖会，便是在七曜商会的分会中举行。

所有接到请柬的帝尊境强者，皆是如期而至。

商会之前，两排妙龄少女恭敬等待，但有贵客到来，便分出一人笑脸相迎，将人领进商会之中，这些少女个个貌美如花，体态婀娜多姿，身穿薄纱，各种美妙若隐若现，煞是吸引人的眼球。

她们无疑也是经过了专业的培训，每一个笑容都让人感觉宾至如归，软声细语更是让人倍增好感。

流影剑宗宗主李青云也站在商会外，怀抱着玉虚剑，紧闭双眸站在那里，宛若一尊雕像，剑意收敛，从外表上看就宛若一个普通人，但认识他的人都知道他的不好惹，此刻的他就如一柄归鞘的长剑，一旦出鞘，那便是强大的剑修，杀意沸反盈天。

蓦然，李青云的双眸睁开，朝前方望去，如利剑一般的双眸中闪过一丝浓浓的忌惮和无奈。

在那前方，一行五人信步而来，横冲直撞宛入无人之境，四周宾客无不怒目而视，可待看清这一行人的面目之后，却又都纷纷变色，退避一旁，如避猛虎。

这一行五人，以一个青年为首，另有一个面色阴鸷，长着鹰钩鼻的男子，还有一对青年男女和一个半大老者。

正是杨开等人。

径直走到商会前，杨开瞧了李青云一眼，咧嘴笑道：“李宗主也来迎宾？真是好大的手笔！”

李青云面上的无奈之色更浓，嘴角扯动，露出一丝不知是什么表情的表情。

“哈哈哈，这位应该是杨开杨公子吧？杨公子驾到，真是令鄙人不胜荣幸，快里面请！”

一个爽朗的笑声从旁传来，显得热情洋溢。

杨开扭头望去，只见一个相貌无奇的中年男子从一旁走出，笑眯眯地迎了上来，那笑容印入眼帘，让杨开眉头一皱。

“你是哪个？”杨开撇眼问道。

“是你！”叶菁晗和杜宪却是低呼一声，望着那中年男子，满脸忌惮。

叶恨更是身躯颤抖，目光喷火。

“认识？”杨开诧异问道。

叶菁晗咬牙道：“我千叶宗的天傀，正是他出手制服的！找花大人的也正是他！”

“在下武鸣！”中年男子微微一笑，目光逼视着杨开，浑然没有在意千叶宗的三人。区区三个蝼蚁，确实也不值得他多注意。

杨开目光微冷，淡淡道：“原来是你搞的好事。”

武鸣微笑道：“杨公子说笑了，在下何德何能……你干什么？”

话没说完，武鸣便大惊，因为杨开居然一巴掌朝他拍了过来，帝元涌动，天地灵气激荡，虽然彼此间有一个小层次的差距，可武鸣却骇然地发现，面对这一击自己竟有些避无可避。

他根本没想到杨开居然如此胆大包天，一上来就冲自己出手了，搞的他一点防备都没有，等到反应过来的时候已经有些太迟了。(未完待续。)

第两千六百八十三章 棋子

? 更让武鸣胆颤不安的是，那一直跟在杨开身边的妖王居然在也此刻骤然发难，堪比帝尊三层境的强大威压猛地宣泄而出，如一座大山般朝他压下。

武鸣当即动弹不得，体内帝元都运转不灵。

“啪……”

一声脆响，武鸣被打的脑袋一偏，脸颊之上火辣辣的疼痛，满嘴都是血腥味。

那些前来参加拍卖会的诸多帝尊境个个都瞪大眼珠子，骇然观望。

那武鸣可是帝尊两层境啊，居然在这众目睽睽之下被人扇了耳光，这个叫杨开的青年到底得有多嚣张狂妄？真以为背后跟着一个妖王就可以无法无天了？

“你竟敢……”武鸣拳头紧握，咬牙冲杨开低吼，宛若一只被激怒的猛兽。

话还没说完，一只巴掌在眼前急速放大，狠狠地抽在他另一边脸颊上，伴随着响声，几颗牙齿应声飞出。

武鸣一阵头晕目眩，脑袋发懵，一是气的，二是被打的，他好歹也是帝尊两层境强者，而且还是星神宫执事，从来都是高人一等，哪想到在这小小的流影城竟遭此羞辱。

怒火攻心之下，一身帝元疯狂催动，竟稍稍摆脱了鹰飞气势的镇压，猛地往后跳出几步，爆喝一声：“你够了！”

“还敢乱叫！给我过来！”杨开神色一戾，把手一张，空间法则跌宕之下，武鸣惊恐地发现自身行动居然不受控制，主动地朝杨开迎去。

杨开挥舞拳头，狠狠砸在武鸣的脸上，一下子将他砸的满脸鲜血，这还没完，杨开又高高跃起，曲起一只手肘，猛烈地撞击在武鸣的后背之上。

狂暴的力量倾泻而出，武鸣一口鲜血喷出，直接被打爬在地上。

迎接他的是一阵狂风暴雨般的拳打脚踢。

四周武者全都呆了。傻傻地望着。

只见那叫杨开的青年就跟街头混混斗殴一样，将武鸣摁在地上一顿爆捶，一边锤一边嘴上还骂个不停，气焰嚣张到了极点。反观那武鸣，几次想要反抗，可力量还没聚集起来就被打的溃散，尝试了几次之后，他似乎也知道自己成了砧板上的鱼肉。竟毫无形象地用手护住了脑袋，蜷缩在那任由杨开一番肆意妄为。

从来没见过帝尊境像这样打架，今日可算是开了眼界，一群人都啧啧称奇，又胆战心惊。

没一会功夫，武鸣就被打的鼻青脸肿，浑身是血，几乎看不出人形了，也多亏他修为不俗，否则承受了杨开这一通发泄。只怕早就没了性命。

杨开喘着气，又踹了他几脚，这才打完收功，回头望了一眼叶恨等人，道：“要不要来收点利息？”

叶恨苦笑摇头，开口道：“杨少做主便可。”

他知道杨开这是在帮千叶宗出一口恶气，如今武鸣被打爬在地上毫无还手之力，他确实可以上去收点利息，但借着别人的力量狐假虎威，这算怎么回事？

杨开微微颔首。也没勉强，俯下身子，一把揪住武鸣的头发将他提了起来，把脸凑了过去。几乎跟武鸣面贴着面，森声道：“本少知道，你后面还有人，告诉你身后之人，我那几位朋友若是少了一根寒毛，我就把他的骨头一根根拆下来泡酒喝。”

武鸣呵呵直笑。面容可怖，回道：“那就要看你识相不识相了。”

杨开凝视着他，淡淡道：“你这是想死啊。”

武鸣身子一抖，一股寒意忽然从脚底板直冲头顶，让他手脚冰凉，浑身发冷。他本以为自己手上有筹码，必会让杨开投鼠忌器，可哪里想到这家伙行事居然如此肆无忌惮。

他想杀自己，真的想杀自己，那杀机虽然被隐藏着，可依然如一柄利剑，刺入武鸣的心中，让他噤若寒蝉。

他毫不怀疑，再尝试激怒他的话，下一刻自己就会成为一具死尸。

“我可以成全你哦。”杨开咧嘴一笑，“我这人向来心软的很，你求我一声，我马上给你个痛快。”

武鸣缄默，不敢说话。

杨开冷哼一声，随手将他抛出，宛若丢弃一块垃圾。

等武鸣落地之时，却见杨开已经领着身后几人大步迈进了拍卖会场中。

小畜生你给我等着，依仗一个妖王在身边护卫就敢对本座如此放肆，今日之耻，待会定要百倍千倍偿还！

似乎已经看到了杨开跪地求饶的情景，武鸣心中一阵快意，冷笑不迭，引得那些前来参加拍卖会的帝尊境们频频侧目，心想这武鸣该不会被打傻了吧？

拍卖会场，呈梯井式设计，一层层螺旋往上，足以容纳上千人也不嫌拥挤，抬头仰望，椭圆形的鼎盖上铭画了一些狰狞的走兽之图，让整个拍卖会场看起来就仿佛一只张开大口的猛兽，将所有进来的武者都吞噬其中。

杨开一行人在一个姿色不俗的婢女的带领下，走进一间厢房之中，这厢房似乎处于拍卖会场的最顶断，站在厢房内朝下俯瞰，颇有一股一览众山小的味道，整个会场的一切都清晰地印入眼帘。

那婢女之前见到杨开在门口大展神威，及其暴力的样子，此刻也是战战兢兢，大气都不敢喘上一口，领着杨开等人走进来之后，便小脸发白地道：“几位客人稍等，拍卖会马上就要开始了。”

尽管她只是一个小小的婢女，也感觉到杨开这几人此行的目的似乎是来砸场子的，说完之后逃也似的跑出了厢房。

一位位帝尊境被那些婢女引进不同的厢房中，底下的大厅也逐渐坐满了人。

虽说来人大多数都没有足够的财力来竞拍，但拍卖会这种事自然是来的人越多越好。

杨开强大的神念肆无忌惮地扫过整个拍卖会场，底下喧闹的大厅顷刻间鸦雀无声，感受到这股神念的强大，众人哪还敢聒噪什么。

鹰飞也在做同样的事。

片刻后，两人先后收回神念。

“杨少，可有什么发现？”鹰飞问道。

杨开摇了摇头，坐在椅子上道：“隐藏的很深，妖王呢。”

鹰飞耸耸肩膀，表示自己也没什么发现，皱眉道：“不过既然能够确定这是一个陷阱，杨少还是小心为上，隐藏越深的东西就越危险。”

杨开点点头。

叶菁晗在一旁烹煮茶水，动作娴熟，可眉宇之间却有一股忧色，杜宪与叶恨同样忧心忡忡。

……

“师尊，一切都已经准备妥当了。”被杨开揍的鼻青脸肿的武鸣不知何时出现在这里，恭敬地站在一个老者面前，回禀道。

也不知道他服用了什么灵丹妙药，虽然还有些鼻青脸肿的痕迹，但明显已经比之前好多了，唯有体内的一些内伤，实在没办法好的这么快，每当武鸣催动帝元之时，五脏六腑都隐隐作痛。

那小畜生下手实在太重……

老者微微颔首，道：“帝尊境来了多少？”

武鸣回道：“三十多个。”

老者满意道：“够用了。”顿了一下，他挥手道：“客人既然已经到齐了，那便开始吧。”

武鸣恭敬道：“是！”

转头看向一旁，武鸣伸手道：“师妹请吧。”

花青丝缓缓起身，目光复杂地望了一眼老者，道：“师尊，弟子告退了。”

“去吧！”老者摆手。

花青丝走出几步，又忽然回头，来到老者面前跪下，恭恭敬敬地磕了三个响头。

老者目光微闪，似乎明白了花青丝此举的意图，并未阻止，反而闭上了眼睛。

命是自己的，路是自己选的，既要与我为敌，便是师徒也没得情分可讲！

武鸣站在一旁，轻轻冷笑道：“不识抬举！”

花青丝不为所动，磕完头便站了起来，轻吸一口气，仿佛卸下了什么包袱，身心都轻快不少，迈步朝外行去，经过武鸣身边的时候，她脚步顿了一下，开口道：“武鸣，你惹了不该惹的人，会死的很惨的。”

“吃里扒外的贱人！”武鸣大怒，一巴掌扇出，打在花青丝脸上，将那白皙的脸庞印出一个五指印。

花青丝摸着脸颊，笑道：“怎么，被人家打了，就要从我这里找回来？你也就这点本事了。”

这话瞬间触怒了武鸣，先前被杨开羞辱的一幕清晰地在脑海中回放，他帝元一涌，抬手便朝花青丝脑袋上拍下。

花青丝非但不闪不避，反而酥胸一挺，主动迎了上去。

“够了！”那一直紧闭着眸子的老者淡淡地喝了一声。

武鸣一怔，抬起的手果然定在半空中，上下瞧了花青丝一眼，咧嘴笑道：“师妹你这是想主动寻死啊，师兄我偏不如你意，你可是珍贵的棋子！”

花青丝咬牙道：“卑鄙！”

武鸣笑道：“随你怎么说，反正师尊已经答应等这次事完，便将你赏赐给我，你放心好了，师兄定会好好疼爱你的。”

他将疼爱两个字咬的极重，表情意味深长。

花青丝面色陡然一变，不敢置信地朝老者望去，却发现老者毫无反应，心知武鸣说的不假，芳心一阵酸楚疼痛。

她从未想过，自己的师尊有这样不为人知的一面，或许是以前自己实力太低，无法接触太多机密，根本不了解那所谓师尊的老者，待到晋升帝尊境之后，一切都明朗起来。

“都去吧，莫要让客人等久了。”老者挥手道。

“是！”武鸣恭敬回道，瞪了花青丝一眼，与她一并朝外行去。(未完待续。)

第两千六百八十六章 胡乱报价

? “一千万！”一个突兀的声音响起。

喧闹的拍卖会场顷刻间静谧下来，无数人纷纷扭头朝一号房望去，眼角抽搐不已。

他们自然听出那报价一千万的声音是杨开，心中顿时恨得不行。

这个价格抬的太恐怖了，直接从三百万抬到一千万，几乎翻了三倍还要多，这样的价格差距，便是他们这些帝尊境都感觉震撼。

不过话又说回来，一具天傀的价值确实值这么多，一千万上品源晶虽然数量不菲，可若能买一个天傀回去，也是值得的，只能说一号房那小子心性足够果断，直接报出高价慑退大多数想要投机取巧的竞争对手。

拍卖会嘛，本就是斗智斗勇的地方，承受不住新的报价，就只能弃权。

“妈的！”武鸣躲在高台后面恨恨地骂了一声。

旁人以为杨开出手阔绰，对天傀志在必得，可他却是知道杨开的打算，这竞拍的价格对杨开来说，不过是一个数字而已，他压根就没有想过要支付源晶，别说一千万，一个亿他都可能报得出来。

想到这里，武鸣心中一突，额头冷汗淋淋。

这小子……待会该不会真的报一个亿吧？

“小子好大的手笔！”那七号房的老者朗喝一声，声音中微微有些怒意，暗恨杨开实在不懂规矩，哪有在拍卖会上这样哄抬价格的，竞拍者自相残杀，最后便宜的只能是主办方，若非杨开此前竞拍了两只天傀，他都要怀疑杨开是个托了。

“一千万上品源晶想要买天傀，小子你的算盘打的不错，可惜遇到了老夫。”七号房的老者冷笑一声，重新报价道：“一千一百万。”

这个价格，几乎要接近他的心理底线了，不过杨开的做法实在太猖狂。他咽不下这口气，暗暗决定跟他死磕到底，叫他知道什么叫姜是老的辣。

“一亿！”

杨开坐在椅子上，手撑着脸颊。端着茶杯轻轻地抿了一口。

“噗……”叶菁晗忍俊不禁，差点笑了出来。

到了如今，她哪还看不出来杨开的打算，这场拍卖会对杨开来说完全就是个笑话，一千万。一亿，十亿乃至百亿对他都没有什么区别，反正都是随口报出来的数字而已，根本不会兑现的。

叶恨与杜宪也是表情古怪，暗暗抹了一把额头上的汗水。

后台上，武鸣脸色漆黑，心想真是怕什么就来什么，这小子还真喊出一亿的报价了。

反倒是外面的各大包房之中，接连不断地传来一阵阵倒吸凉气的声音，大厅内更是无数目光朝一号房汇聚而来。个个瞠目结舌，神色震惊。

“我没听错吧？一亿？下品源晶还是上品源晶啊？”

“做梦做梦，我一定是做梦。”

“这小子疯了，源晶多的花不完么？花不完送我点啊，何必要当这个冤大头。”

“这位公子，奴家愿意服侍你啊，奴家的胸很大很软很白的……”

……

大厅之中，一片喧闹之声，都被杨开一亿的报价给震撼的不轻，那个报价就如一声震雷。震的他们头晕目眩，脑袋发懵。

“你你你……”七号包房中，那老者愣了一下之后勃然大怒，把身下的椅子拍的碰碰响。道：“小子你欺人太甚！”

杨开撇嘴，淡淡地扫了七号包房一眼，道：“拍卖会嘛，有财者得之，本少哪里欺人太甚了。”

“你胡乱报价，简直岂有此理。”他可不相信杨开真的愿意花一亿上品源晶来买一个天傀。天傀的价值顶天不过一两千万而已，一亿是什么概念，便是那些一等宗门，也不一定能够拿的出这么多源晶。

杨开哼道：“玩不起就不要玩，年纪一大把了不如找个地方颐养天年，何必跑出来丢人现眼。”

“气煞老夫了！”七号房的老者怒火冲天，转头冲台上的花青丝道：“这位夫人，拍卖会难道允许这人胡搅蛮缠，胡乱报价么？难道就没有人维持秩序。”

这里可是七曜商会的分会，七曜商会的信誉大家还是信得过的，老者以为花青丝是七曜商会的人，所以才会这么问。

花青丝淡淡地朝七号房扫了一眼，道：“他报价是他的事，我没看到他有什么胡搅蛮缠，倒是你一直在喋喋不休。”

老者一怔，这才想起，那一号房的小子似乎与这个拍卖师很熟悉，先前拍卖会没开始的时候两人还在台上嘀嘀咕咕了一阵。这个时候自然是帮着那小子说话，岂会理会他这个外人。

“真是蛇鼠一窝，沆瀣一气！”老者大袖一拂，心中对七曜商会失望到了极点，却兀自道：“老夫不信他能拿出一亿上品源晶，他绝对是在胡乱报价。”

一亿上品源晶若是谁都能拿出来的，那就不是上品源晶了。老者几乎将自己整个宗门抽空了，才带了不到两千万上品源晶过来，杨开年纪轻轻，修为不过帝尊一层境，哪有这么大的财力。

“周老说的不错，这小子就是来捣乱的，把他轰出去。”立刻有人大叫起来，正是那十三号房间的帝尊境。

“轰出去，这种人就不应该让他参加拍卖会，居然还让他捡了两个大便宜，七曜商会到底是怎么搞的。”

一时间，群情激奋，都叫嚷着要将杨开轰出拍卖会。

主要是那个一亿的报价实在太吓人了，这才是第三件拍卖品，后面还有更多的天傀，传闻还有一个星主，若是每一次他都这么哄抬价格，胡乱出价，谁能争得过他？

就算是为了自己的利益，也不能让这小子再待下去了。

二三十个帝尊境一起叫嚷，个个包房内都传来压抑的帝意，似乎马上就要大打出手的样子，吓得大厅内那些武者脸色苍白。

花青丝站在高台上也是眉头直皱，若是一两个人这么说，她也不必放在眼中，反正这拍卖会只是个幌子而已，可如今这么多帝尊境一起发难，她也不知该如何是好了，处理不好的话，会给杨开带去大麻烦的。

武鸣站在后台，咧嘴狞笑，暗暗快意，根本没有阻止的意思，心中巴不得杨开仇恨拉的越多越好，这样也方便接下来的计划。

“都给本少闭嘴！”一号房内，杨开掏了掏耳朵，低喝一声。

四面八方的声音吵得他脑仁疼。

“小子你还敢叫！”七号房的老者似乎跟杨开刚上了，此刻占据大势，更是不把杨开放在眼中，厉声道：“识相的就给老夫乖乖滚蛋，若是不识相，诸位同道会好好教你做人。”

话音才落，眼前一花，只见那拍卖会大厅上空诡异地出现一道身影，正是杨开。

“你…你干什么！”即便是躲在七号包房内，老者也是吓了一跳，刚才杨开到底是怎么出现的，他居然毫无察觉。

那一双眼睛望来，墙壁和阵法的阻碍也如无物一般，直刺人的心扉。

杨开淡淡地望着七号房，又扫了一眼四方，不紧不慢道：“你们这群渣渣，说本少胡乱出价，无非就是觉得本少拿不出一亿上品源晶，本少倒要问问你们，我若是拿出来了怎么办？”

“放肆！”

“猖狂！”

“真是气死我了，竖子无礼啊。”

来此的帝尊境，虽然修为都不算超绝，但个个都是那些宗门势力的中流砥柱，每一个身份地位都不低，如今居然被杨开称为渣渣，顿时惹的群情激愤。

“你若是拿出来了，本座吃屎三斤！”

一个声音飘忽不定，也不知道是从哪个包房中传出来的，显然只是胡乱呼喊，不想暴露自己的位置。

杨开却精准地锁定了十三号包房，惊愕道：“这位朋友，口味好重啊，佩服佩服！”

十三号包房内，一个中年男子脸色一白，没想到自己动用秘术居然都没能隐藏住位置，一下子被杨开给揪了出来。心中后悔的要死，早知道就不喊这一声了。

主要是他看杨开实在太不顺眼，本能地想要恶心他一下。

其他人也都朝十三号包房望去，表情各异。

“好，阁下如此雄心壮志，本少定要满足你一次。”杨开抚掌道，又转头望着七号包房，道：“老东西，你呢？”

“就凭你？”老者不屑地冷笑，显然不觉得杨开真能拿出那么多源晶来。

“凭我又如何？别嘴上说的好听，拿点实际的东西出来！”杨开哼道。

他这趟过来，一是解救赤月等人，二是将千叶宗的天傀回收，居然还有人敢横加阻扰，自然是毫不客气。

老者道：“你若拿得出来，老夫把脑袋拧下来给你当球踢。”

小子不过区区一个帝尊一层境而已，就算真的能拿出一亿上品源晶，他也丝毫不惧，大不了到时候跟他做过一场，让他知道什么叫天外有天，人上有人。

“很好。”杨开咧嘴狞笑，“你的人头，本少要了。”

说话间，一转身朝花青丝所在的高台上飞去，落下之后环顾四周，朗喝道：“瞪大你们的狗眼看清楚，本少到底是不是在胡乱报价！”

话落，他把手一挥，高台之上顷刻间多出一座源晶小山，一枚枚源晶散发着莹白色的光芒，惊人的灵气轰然逸散出来，让整个拍卖会场都变得灵气盎然。(未完待续。)

第两千六百八十七章 不见棺材不掉泪

? 哗~~

大厅中的武者齐齐哗然，瞪大眼珠子朝高台之上望去，就连那些躲在包房里的帝尊境此刻也都情不自禁地伸长了脖子，叹为观止地望着高台上那令人心血澎湃的景色。

“好多源晶啊，我这辈子都没见过这么多源晶！”

“全是上品源晶，真的是上品源晶。”

“这么大一堆，最起码过亿了吧。”

“这位大人，奴家要给你生孩子，你看看奴家，看看奴家啊……”

坐在大厅中的武者都疯了，他们修为不高，接触到的修炼资源有限，什么时候见过这么多源晶，而且全都是上品源晶。如此庞大的一笔财富，足以震撼他们的心灵。

这样一笔财富若是归入自己手中，莫说自己这一辈子修炼不用发愁，便是子孙后代，百世之内都无需为修炼资源而操心了。

咕咚……

一阵阵吞咽口水的声音从那各大包房中传出来，诸多帝尊境们在不敢置信的同时，也都满是觊觎和贪婪。别说大厅内的武者没见过这么多源晶，就是他们这些人也没见过啊，一个个都觉得大开眼界。

“真有这么多上品源晶……”七号房中的老者眼角一抽，震惊之余，感到一丝丝骇然和不安，先前他一时恼怒把大话撂了出去，如今忽然觉得颈脖处有些冰冰凉，下意识地摸了一把。

不过很快，他便冷笑一声。

就算这小子真的拿出来一亿上品源晶又如何，自己也是帝尊一层境，而且晋升多年，他一个年轻人还能是对手不成？若他识相的话，无非是大事化小，小事化了，若他敢纠缠不休，说不得也要给他点教训了。

而且这小子早就犯了众怒，如今又不懂财不露白的道理。肆意炫耀自己的财富，真要在这里出手，到时候恐怕就不是自己一个人容不下他了，最起码。那十三号包房的朋友肯定也会出手相助的。

想到这里，老者心头大定。

而高台之上，杨开又是随手一挥，另一堆上品源晶骤然出现，比起前一堆来只多不少。

“嘶……”

一阵阵倒吸凉气的声音响起。每个人都宛若石化一样，傻傻地望着那高台上的源晶，上品源晶中闪烁出来的光芒耀的人眼花缭乱，也让人蠢蠢欲动。

这还没完，紧接着第三堆，第四堆……

不过片刻功夫，整个高台几乎被上品源晶给堆满了，那弥漫出来的灵气几乎要凝为实质，竟让每一个置身拍卖会的武者都心旷神怡，身心舒畅。仿佛成了仙一样。

“啊，我的瓶颈…我的瓶颈松动了，我要突破了！”

有人蓦然大呼一声，满脸惊喜之色。

话音未落，便有一股气场轰然爆发扩散开来，竟是有人先他一步做出了突破。

轰轰轰……

一股又一股强弱不一的气场在拍卖大厅内爆发出来，竟是有不下上百个武者在这浓郁的天地灵气中突破自身的桎梏，抵达一个新的境界。

那些没做出突破的武者也都满脸欣喜，纷纷运转功法，吸纳游弋在四周的天地灵气。

他们这些人。修为不高，没什么太好的修炼资源，平日选择的闭关修炼之地，也都不是什么好地方。此刻杨开将几亿上品源晶取出来，所营造出来的修炼环境，简直堪比那些大宗门的修炼禁地。

能让他们在瓶颈之前更进一步，也是理所当然的事情。

“好人呐……”有人叫喊，痛哭流涕，这人被卡在圣王两层境三十年。本以为这一辈子都无法更进一步，没想到只是来参加一个拍卖会就遇到了这样的好事。

“恩人，请受我一拜。”也有人起身，冲站在高台上的杨开一揖到地，态度虔诚。

更多的人起身道谢。

杨开笑眯眯地望着，也没阻止那些人吞噬自己源晶中的灵气。

他在蛮荒古地发了笔横财，又剿了问情宗的宝库，手上有的财富无数，单是上品源晶就有十几亿之多，区区一些逸散出来的灵气对他来说不过九牛一毛罢了。

说句不客气的话，如今的他，随便拔根腿毛下来，都足以让这些武者奋斗几辈子。

后台上，武鸣目光灼灼地望着那些上品源晶，使劲地吞咽着口水，脑海中不断地浮现一个念头：我的，都是我的！

他也没想到，杨开的身家居然如此雄厚。几亿的上品源晶随便就拿出来了，可见他的空间戒里还有更多的好东西，只要将他拿下杀死，那这些财富不就都是自己的了？

不对不对，是师尊的，不过师尊吃肉，自己跟着喝点汤汤水水总没什么关系吧？想到这里，武鸣内心深处振奋不已。这可真是天降横财啊，武鸣兴奋的几乎要仰天狂笑。

“你们这群垃圾，看清楚了吧？本少到底是不是在胡乱出价？”杨开环视四周，语气冷冽。

没人说话。

耳听为虚，眼见为实，杨开随手就取出了这么多源晶，已经证明自己拥有足够的财力，又岂是一个胡乱出价可以诽谤的。

说话间，杨开将那些上品源晶又随手收了回去。

浓郁的天地灵气霎时间断绝，让大厅内的武者都露出幽怨的神情。不过东西是人家的，而且对方还是个帝尊境，能够拿出来给他们这些人开开眼界已是格外开恩，他们总不能指望杨开一直将那些源晶放在那里，让他们修炼。

一时间，不少叹息声响起。

“没意见就好。”杨开咧嘴一笑，回身望着七号房道：“老东西，该你履行自己的诺言了。”

“什么诺言，狗屁不通！”七号房的老者怒喝一声。

“敢不认账？”杨开脸色一狞，“刚才是哪个老王八蛋说只要本少能拿出来一亿源晶，就把脑袋拧下来给我当球踢的，大庭广众之下你敢出尔反尔？你还要不要脸。”

老者冷哼道：“戏言也可当真？”

杨开沉声道：“老东西果然厚颜无耻。我数三声，你若不把脑袋拧下来就别怪本少亲自对你出手了。”

“小辈你敢？”老者大怒，没想到杨开居然如此不给面子，好歹大家都是帝尊一层境，虽说自己之前确实说了气话，但任谁都能听出那不是真心的，还真要履行不成？

“一！”杨开不管他，兀自数着数。

“小子你莫要欺人太甚啊，老夫乃苍空门门主，你要与苍空门为敌么？”见杨开一副不依不饶的样子，老者连忙道明身份，想要杨开有所忌惮。

“二！”杨开不为所动，口中冷冰冰地蹦出一个字。

苍空门什么鬼东西，他连问情宗都灭了，还怕一个苍空门？

老者面色一慌，没想到杨开居然玩真的，这小子莫不是疯了？好歹自己与他的修为相当，若没有什么深仇大恨，有必要闹成这样么。

他却不知，区区一个帝尊一层境，区区一个苍空门，根本就不被杨开放在眼中。

若他是个帝尊三层境，杨开说不定还要考虑一下。

老者一咬牙，目光忽然投向十三号房所在的方向，神念锁定那里的帝尊境，传音道：“这位朋友，这小子疯了，你我不如一起联手将他拿下，否则以他的脾气对付完老夫之后势必也不会放过你，不如先下手为强，那几亿源晶我们二人添作五！”

十三号房中的帝尊境本也是一脸阴沉，因为杨开表现的太过气势凌人，他也知道老者说的没错，先前他所什么“吃屎三斤”不过是恶心杨开的罢了，还刻意隐藏了位置，哪知道却被杨开一下找出来了。

正担心杨开也要他来履行诺言，老者就传音过来了。

再被那几亿源晶一刺激，想都没想便点头回道：“好！”

老者心中一喜，心想小子你自己找死，可怨不得老夫了。

“三！”杨开喊完之后，冷冷地凝视着七号房，颔首道：“很好，看样子你是不见棺材不掉泪，既然如此本少就成全了你！”

说话间，只身扑向七号房，身在半空之中，狠狠一拳朝那包房捣去。

“轰……”地一声巨响，七号房周围忽然浮现出一股光幕禁制，禁制之上光芒闪烁不定，挡下了杨开这一拳的攻势。

拍卖会中的包房，都有禁制阵法守护，主要是保护客人的隐私和安全，那些顶级拍卖会场中包房里的禁制和阵法，足以防备住帝尊三层境强者的查探和攻击。

流影城虽然不算小城，但也不是什么大城，七曜商会这个分会的禁制阵法，能防备住一般的帝尊一层境乃至两层境的攻击。

若是帝尊三层境出手，是万万防备不住的。

不过这种级别的强者数量不多，等闲情况下见不到，就算出现了也都是一些身份高贵之人，也不会做出这样无礼的事情。

“哈哈哈！”七号房那苍空门的门主眼见杨开吃瘪，大笑一声道：“小子，就凭你也想找老夫的麻烦，还是回家再修炼……啊！”

他话说到一半，忽然大叫一声，仿佛见到了什么让他震撼的事情。

而众人放眼望去，也都是眼皮跳动，一脸的不敢置信。

只见那挡在七号房前的禁制光幕，竟忽然出现了一道细微的裂缝。(未完待续。)

第两千六百九十七章 全部受制

? 能修炼到帝尊境，都不是傻子，自然知道审时度势，杨开与谭君昊之间的恩怨他们怎愿意插手。

当下便有人抱拳道：“谭长老，在下还有要事在身，先行一步。”

说完转身就走。

其他人彼此瞧了一眼，也都纷纷上前告辞，眨眼功夫便有一大半人四散而去，还剩下一些眉头微皱，踌躇不已。

他们似乎已经瞧出这一趟是福不是祸，是祸躲不过，谭君昊无缘无故地将他们召集到此地，又提前布置下阵法，显然不会让他们轻易离开的，这个时候辞行，只怕会得罪谭君昊。

一时间心中懊恼不已，觉得自己当初就不应该来流影城参加什么拍卖会，现在莫名其妙地被卷入一潭浑水中，想抽身离开都是奢望。

果不其然，眼见那些帝尊境四散开，谭君昊轻哼一声，朗声道：“诸位觉得自己能走的掉么？”

那些帝尊境纷纷止步，转头望着谭君昊，先前开口说话之人皱眉道：“谭长老，此言何意？”

话语之中隐隐有些质问的意思了，谭君昊就算是星神宫长老，地位尊崇，实力超群，也没道理限制这诸多帝尊境的自由吧？与他有仇的是杨开，又不是自己这些人。可听谭君昊话中的意思，似乎……有些不对劲啊。

谭君昊淡淡道：“也没什么。只是此地已被老夫布下大阵，没得老夫允许，谁也别想离开。”

诸人闻言，脸色陡变。

那之前说话之人皱眉道：“谭长老，我等敬你是星神宫长老，星神宫更是我南域霸主宗主，庇护我南域亿万武者，还请出言指点，我等要如何做才能离开这里？”

若是旁人这么做，在此的帝尊境只怕立刻便要翻脸了。无缘无故地被限制了自由，这种事谁能容忍。可偏偏谭君昊不一样，不提他帝尊三层境的强大修为，便是一个星神宫长老的身份。也无人敢在他面前放肆。所以纵然这人心中恼怒，却也不得压下怒火，仔细问个清楚。

“是啊谭长老，还请指点。”有人立刻拱手附和。

谭君昊微微一笑，道：“想离开这里。也简单。”伸手一指杨开，道：“帮老夫杀了他，老夫便放尔等离开此地。”

众人一瞬间瞪大了眼珠子，嘴中的苦塞过吃了一百斤黄连……

杨开此前几次行凶，众人都看在眼中，知道这青年实力彪炳，极不好惹，在场的帝尊境没有人有信心能在他手下活过性命。

现在谭君昊却叫他们去对付杨开，这不是把他们往火坑里推么。

这他妈还是星神宫长老？一瞬间，众人只觉得星神宫这高大雄威的招牌在自己心目中的形象轰然倒塌。对星神宫别提多失望了。

星神宫是南域霸主宗门，若是里面的长老都这样不讲道理，以势压人，谁还心存敬仰。

“谭长老……莫不是开玩笑？我等与这位小兄弟也是无冤无仇的……”

“是啊谭长老，还请你高抬贵手，放我等一马。”

一时间，群情激奋，不过面对谭君昊，众人还是收敛着自己的怒意，不敢太过无礼。

谭君昊不为所动。朗声道：“此子对老夫极为不敬，不但出言侮辱老夫，更打伤了老夫的弟子，甚至还抢夺了老夫的一件重宝。若是尔等能帮老夫制服他。他日老夫必有重谢。”

“竟有这等事，那倒是他的不对了。”

“是啊，谭长老毕竟是星神宫长老，居然敢侮辱谭长老，抢夺重宝，实在是大大的不该啊。”

“要赔礼道歉。这绝对要赔礼道歉。”

一群人咋咋呼呼，表面上都在附和着谭君昊，实际上却是一点实质性的意思都没有，都在和稀泥。没人是傻子，单凭谭君昊一句空口白牙的承诺便去找杨开的麻烦，这不是嫌自己命长么。

杨开乐呵呵地望着，此时也是忍不住叫道：“谭老狗，你好歹也是星神宫长老，实力更高过本少两层，竟还要广邀帮手来对付本少，你还要不要脸，有本事就别牵连无辜之人，过来与本少单打独斗。”

此言一出，众人心中对杨开好感大生，觉得他这话说的在理。

你们两人的恩怨，牵连我们这些无辜之人干什么，这位谭长老也实在是莫名其妙的很。

谭君昊脸色一沉，恨恨地瞪了杨开一眼，又扫了一眼众人，道：“诸位当真不愿帮老夫这个忙？”

众人表情尴尬，视线飘忽，却是没人响应。

倒是那最先开口说话之人一脸愤慨道：“谭长老莫要再强人所难了，天下之事大不过一个理字，你与这位小兄弟之事你们自己解决便是，以谭长老的修为，想拿下他不过易如反掌，何须我等出力。”

这人一脸络腮胡子，看起来极为豪迈，并非什么心机深沉之辈，谭君昊种种作为让他极为看不惯，此刻也是话里夹枪带棒说了一通。

谭君昊冷冷地瞧了他一眼，单手忽然一掐诀。

那络腮胡子大汉立刻惨叫一声，仿佛遭遇了什么重创般，浑身剧烈颤抖起来，那颈脖处，立刻浮现出一个凸起迅速在肌肤之下游动。

“怎么回事！”诸人大惊，纷纷从这络腮胡子大汉身边跳开，生怕被殃及池鱼。

“刘兄，刘兄！”有与这络腮胡子大汉相熟的武者大声呼喊。

可这位刘姓武者却是妄若未闻，自顾地发出惨叫，不一会儿便脸色苍白，浑身被汗水湿透。

刺啦……

他忽然一把撕开了胸口的衣服，瞪大了一双满是血丝的眼睛，低头朝自己胸口处望去，只见那个在肌肤下游走的小凸起，竟迅速地朝他心脏处钻去。

“这…这是什么？”

刘姓武者强提起一口气，瞪着谭君昊道：“你…你对我做了什么？”

“催心蛊！”杨开脸色一变，低声喝道。

谭君昊手上法决不变，淡淡道：“敢忤逆老夫，这便是下场！”顿了一下，他提醒道：“对了，千万别运转帝元，否则你只会死的更快。”

这话说的迟了，那刘姓武者在察觉不妙的时候就已经催动帝元，果然如谭君昊说的那样，越是催动帝元，那什么催心蛊就移动的越是迅速，眨眼功夫就从左边胸膛钻入。

钻心般的疼痛传遍全身！

刘姓武者怒吼一声，并起两指，猛地插入自己胸膛，霎时间鲜血飞溅，看他那样子，似乎是想将身体内的异物扣出来。

不过还不等他动手，便听到一声细微的咔嚓声，心脉已断，眼珠子瞪圆，身子直挺挺地倒在了地上。

“嘶……”诸人大惊，纷纷倒吸凉气，只感觉手脚冰冷。

他们此前根本没有看到谭君昊有出手的痕迹，只是掐了一个法决，那刘姓武者便已中了催心蛊，可见这催心蛊是早就在刘姓武者体内了。

刘姓武者遭此毒手，那么自己呢？

答案很快揭晓，谭君昊手上法决又是一变，目光扫过全场。

在场二十多位帝尊境竟齐齐闷哼一声，每个人的肌肤下都浮现出一个小凸起，急速地朝胸膛处游去。

“谭长老，你……”

“什么时候？”

诸多帝尊境皆是不敢置信，自己居然什么时候中了催心蛊都不自知。回想起进入拍卖会后的点点滴滴，有人恍然醒悟：“那茶……”

谭君昊微微颔首，道：“不错，那茶水之中被老夫动了些手脚。”

杨开也是一惊，同时感到有些庆幸，幸亏来这里之前留了些心眼，在包房内喝茶的时候是叶菁晗自己取出来的茶具和茶叶煮得茶水，否则此刻只怕也已经跟这些人一样中了催心蛊，为谭君昊摆弄了。

那催心蛊虽然防不胜防，但让帝尊境都瞧不出什么端倪，看样子谭君昊培养这些催心蛊有些年头了，否则不至于有这么大的威力，也不可能有这么多的蛊虫。

老东西果然阴险狡诈，凭他帝尊三层境的修为对付自己，居然还要使这些手段。

“谭长老你疯了！”有人睚眦欲裂地望着谭君昊。

在场的帝尊境可是有二三十位之多，遍布南域各大区域，今日之事一旦传言开来，只怕是星神宫第一个就要杀他清理门户。敢用这种阴险手段对付南域这么多帝尊境，明月大帝岂能容他败坏星神宫的名声。

不过转念一想，只要有催心蛊在体内，谁有敢随意将今日之事乱传。

只怕今日之后，自己这些人注定要成为谭君昊的奴仆，惟命是从了。

念及此处，众人都是心头凄然，满腔的不甘和怒火，却又无处发泄。

他们哪里知道，谭君昊为了杨开手上的东西可以无所不用其极，只要能得到不老树，他完全可以脱离星神宫，找个地方好好炼化，一旦成就不死不灭之身，明月大帝又能把他怎样？

到时候就算东窗事发，他也丝毫不惧。

正是有这样的打算，谭君昊才毫不犹豫地动用催心蛊，甚至直接杀了那络腮胡子大汉，以儆效尤。

“谁帮老夫杀了他，老夫定有重赏！”谭君昊把手一指，点向杨开，已然撕破伪装，他也无需再顾忌些什么了，当即冲那些帝尊境们吩咐起来。

众人面面相觑，一脸苦涩。(未完待续。)

第两千六百九十八章 如何杀？

? 己方确实人多势众，但真要与杨开生死搏斗，能不能活下来一半都是两说。

谁也不愿意用自己的性命为别人创造生机。

可不听从谭君昊命令的下场，无疑会跟那刘姓大汉一样啊。

一时间，众人都进退两难。

谭君昊自然瞧出了他们的顾虑，冷哼一声，手上法决再次一变。

又是诸多闷哼声响起，每个帝尊境都表情艰辛，额头上冷汗直流，那肌肤下的催心蛊虫迅速地朝心脏处钻去，更有几个忍不住疼痛惨嚎起来，凄厉至极，让人听在耳中毛骨悚然。

“蛊虫入心，必死无疑！”谭君昊淡淡说道，“谁若能帮老夫杀了此子，老夫可替他驱出催心蛊，还其自由。”

大棒加蜜枣，向来是奴役人心的不二法门，谭君昊身为星神宫长老，这一套自然玩的极熟。

此言一出，不少人果然眼前一亮。这什么催心蛊实在是太折磨人了，若是真能驱出出去的话，倒也值得一搏。最主要的是，反抗谭君昊他们必死无疑，对上杨开多少还有一线生机。

如此简单的选择，却也让人别无选择。

当即便有人承受不住痛苦和谭君昊承诺的诱惑，大喝一声道：“谭长老可要说话算话。”

谭君昊微微一笑，道：“老夫当然说话算话。”

“好！那今日夏某就助谭长老一臂之力，还有谁愿与夏某共进退？”

他说话时，转头望向四周，诸多帝尊境纷纷颔首起来，如今是胳膊拗不过大腿，不同意又能怎么办？

那夏姓武者得了众人的支持，当即信心大增，气势一催，帝元轰然运转开来，赫然是一位帝尊两层境强者。

大吼一声。似是为自己壮胆，合身便朝杨开扑了过去。

其他人都紧随其后。

霎时间，二三十道身影化作流光，纷纷朝杨开袭去。身在半空之中，一道道秘术绽放出光华，一件件帝宝被祭出，化作五颜六色的光芒朝杨开斩去。

更有人出手之时口中念叨道：“小兄弟莫怪，我等也是逼不得已啊。”

骤然面对这么多的帝尊境。杨开也是压力陡增，仿佛一座座大山压在心口处，让他几乎喘不过气，却是仰天长啸：“瞻前顾后，何为帝尊境？若无生死相搏的勇气，就莫要轻启战端！”

“小子猖狂，给我死来！”

并非人人都对杨开心存愧意，先前杨开在拍卖会上的做法已然引起众怒，此刻更是因为他，自己等人为谭君昊所制。被钟下催心蛊这种东西，这说话之人不敢对谭君昊有些怨怼之心，只把一腔怒火发泄在杨开身上，觉得只要杀了杨开，一切都可以了结了。

出手之时也是毫不留情。

轰轰轰……

二三十道凶猛的攻击霎时间将杨开所处之地笼罩，每一道攻击都是帝尊境的强大手段，诸多神通齐齐绽放，场面混乱至极。

谭君昊瞧的眼帘一缩，他自付便是以自己的修为，面对这样的攻击只怕也是难逃重伤甚至直接死亡的下场。但这个姓杨的小子可是精通空间之力的，这攻击虽猛，却未必能拿他怎样。

自己虽然用大方圆五行阵封锁了这一方天地，但也只是让杨开无法瞬移到阵法之外。在阵法之内，他依然来去自如。

若非如此，他怎会不惜借助这些帝尊境的力量？凭他一个人便有信心将杨开拿下。

少顷，尘埃落定，那所有攻击汇聚之处，空无一人。

“死了么？”有人惊呼。

“这么多同道出手。那小子便是有三头六臂只怕也活不下来了，哎，可惜了一个天纵之才啊。”

“哈哈哈，敢与谭长老为敌，简直不自量力，死了也是活该！”有人大笑。

杨开既然已经死了，那现在自然是大拍谭君昊马屁的时候了，或许他心情一好，便能驱除自己体内的催心蛊，还自己自由呢。

更有不少人心中懊恼，若是早知道杨开这么容易对付，自己刚才就应该拼尽全力才是，说不定能博得谭君昊一丝好感。

噗……

奇异的声响传来，虽然轻微，但在场的都是帝尊境，个个耳聪目明，哪里还听不到，齐齐顺着声音望去，待看清到底发生何事之后，都是脸色大变。

只见那最后说话之人的胸膛处居然透出一截宽厚的剑尖，一个鬼魅般的身影正站在他身后，露出一张冷峻的侧脸。

“呃……”那人似乎也察觉到了胸膛的凉意，低头望去，顿时眼珠子瞪圆。

“与本少为敌，诸位可要做好受死的准备。”杨开淡淡的声音从背后传来，听在那人耳中却如晨钟暮鼓一般，震撼心灵。

还不待他再有什么反应，杨开手腕一用力，伴随着一声响动，直接将那人一破为二，鲜血淋淋散散，裂为两半的尸体和内脏从半空洒落，让人看的心惊肉跳。

一个帝尊一层境，居然就这么莫名其妙地被偷袭死了，更让人感到惊悚的是，谁也没发现杨开到底是如何逃走，如何动手的。

自己的对手是这样神出鬼没的人？众人心中发寒。

“忘记提醒诸位了，此子精通空间之力！”谭君昊的声音在一旁响起。

“什么？空间之力？”

“刚才那莫不是瞬移？”

“听说精通空间之力的人来去无踪，逃生与追杀能力极强，这…这样的人如何杀！”

……

听谭君昊说杨开精通空间之力，诸人的脸色再次一变，个个都在心中将谭君昊骂个狗血淋头，这般重要的事情怎么不一早提醒？反倒是在他逞凶之后再提起。

杨开本来实力就够强了，若不是顾忌那催心蛊，在场诸人只怕每一个愿意听从谭君昊的号令，与他为敌，现在又得知他精通空间之力，甚至能够瞬间移动，一个个都是面如死灰，生出一种绝对杀不了他的念头来。

“放心，老夫有万全的布置，自会助尔等一臂之力的。”谭君昊悠悠说道。

明明是众人在帮他的忙，到他的嘴里，却像是他在帮别人的忙了。

杨开提着百万剑，冲谭君昊点了点，一脸讥讽的表情，又扫向那些帝尊境，朗喝道：“我不是针对谁，不过在场的各位都是垃圾！看在你们逼不得已的份上，刚才本少已经留手，若再冥顽不灵，可就不是杀一个人那么简单了。”

如此嚣张，让不少人心头生怒，可众人也知道他说的没错，刚才他确实留手了，以他那种神出鬼没的手段，刚才最起码可以秒杀三五个人。

看样子他也真的不愿大开杀戒，惹来是非。

“都滚到一边去，待本少收拾了谭老狗，尔等自会重获自由。”杨开朗喝道。

众人不由心动。

谭君昊沉声道：“小子大言不惭，老夫也是你想杀便杀……嗯？”

他话没说完，便忽然脸色一沉，大袖朝前方拂去，带起一片光芒。

杨开陡然在他前方现身，一剑朝他劈砍过去，正中那片光芒，将那光芒打的崩散开来，己身也被一股大力挥退了回去。

“诸位还不动手，更待何时？”谭君昊怒喝。

杨开这神出鬼没的手段他也忌惮无比，刚才若不是早有心提防，只怕真被他给得手了，此刻见那些帝尊境们一脸踌躇，忍不住催促起来。

众人闻言，虽然不情不愿，却也只能咬牙冲上。

不过有了前一次的教训，这一次众人却都是出手之时保留了七分力量守护警惕周身，免得再被杨开杀一个措手不及。

轰隆隆一阵，诸多秘术和帝宝的光华再次绽放，朝杨开轰击过去。

杨开身形一晃，便要从原地离去。

可就在这时，谭君昊狞笑一声，手上突兀地出现一杆阵旗，猛地朝杨开一挥。

虚空之中，一股震击的力量突兀传来，一下子将杨开消失的身影重新震了出来。

不等他站稳身形，那诸多攻击便已齐齐而至。

杨开大惊，不灭五行剑气陡然运转。

纵然这些帝尊境这一次没有出全力攻击自己，但那可是二三十道攻击，若真的全吃上了，绝对不好受，他也没想到谭君昊布置的这阵法居然有破解自己空间神通的功效，一下就吃了大亏，如今再躲已是来不及，只能拼命抵挡躲闪。

一道道攻击如期袭来，几乎是不分先后，将他体外的不灭五行剑气打的翻滚不定，光芒暗淡，一股股力量轰击在体表，让杨开五脏六腑震动，胸口气血翻滚。

眼看着不灭五行剑快要支撑不住，杨开只能咬牙低吼：“龙化！”

金色的光芒在背后一闪而逝，呈现出巨龙的身影，咔嚓嚓一阵响动，杨开体表处浮现一片片龙鳞，双手更是变成了龙爪之形，肉身的防御力大增。

轰轰轰……

余下的攻击接连不断地袭来，只打的杨开身形左摇右摆，狼狈不堪。

噗……

一口金血喷出，绕是杨开拼尽了全力防御，挡下这么多攻击也是吃不消，身体已经受创。

“打……打中了。”有人喃喃自语，怔怔望着这一切。

大多数人都不敢置信，似乎没想到自己的攻击真的能打中杨开，毕竟此前他那神出鬼没的身影让人实在没有信心对付，却不想这一次不但打中了他，还让他受了伤。(未完待续。)

第两千七百零三章 你疯了

? 斩魂刀乃是帝宝，专伤神魂，威力极大。

破天一击更是杨开从神游镜世界中的天衍那里学来的秘术，那神游镜是青阳神殿的镇宗之宝，自成一方世界，里面的生灵并无肉身，全都是以神魂灵体的性质存活的。

天衍便是神游镜世界中的最强者，神魂灵体的强度，甚至达到了大帝的程度。

他一生钻研神魂秘术，破天一击出自他手，威力岂能差到哪去？

辅以斩魂刀这种帝宝，展现出来的威力可不是一加一那么简单。

而且杨开为了以防万一，更是全力催动神魂力量，搞的自己都有些承受不了，如今脸色发白，浑身发冷，头疼欲裂。

正面中了这一击的谭君昊就更悲剧了。

狂暴的斩魂之力一瞬间就撕开了他的识海防御，冲进识海之中肆意妄为，将识海搅的翻天覆地，海水翻涌，神识混乱。

谭君昊一声惨叫出口，整个人已经被汗水打湿，犹如从湖里捞出来一样。

识海一瞬间重创，这样的伤势，天底下除了少数几种绝迹的灵丹妙药，只怕根本无法修复，便是大帝亲自出手都无能为力。

“生莲！”杨开又爆喝一声，准备趁他病，要他老命，强打起精神，生莲秘术已是蠢蠢待发。

哪知就在这时，谭君昊头顶之上的金甲天书居然又哗啦啦地翻动起来，猛地定格在某一页之上。

霎时间，从那书页之中激射出两道金光。

如此近的距离，杨开根本无从防备，直接被这两道金光贯穿身体。

“噗……”杨开仰面喷出一口金血，整个人更在一股巨大的力量之下倒飞了出去，直接滚在地上，好半天没爬起来。

小腹处传来剧烈的疼痛，杨开抬头一瞧，脸色黑如锅底。大骂一声：“老狗我跟你不共戴天！”

那小腹处，出现了两个手指粗细的窟窿，直接将自己的身体打穿了，那两道金光也不知道是什么样的攻击。连自己的龙化秘术都无能防备。

催动帝元，涌到伤口处止住鲜血的流逝。

就在这时，那上百只猛禽异兽却又铺天盖地地袭来，杨开大惊之下只能施展出瞬移秘术，躲避开来。

没了谭君昊的制约。这些猛禽异兽想要伤他还是比较难的，随便一个瞬移就可以摆脱。

“啊！”一声惨叫传出，谭君昊仰天狂啸，衣衫无风自动，连那一头头发都狂舞起来，模样看起来特别的狰狞。

“嘿嘿嘿……”杨开手捂着腹部躲在一旁，看他这副模样，心里一下子平衡不少。

虽然自己一时大意被他伤的不轻，但谭君昊的伤势只会更重，今日自己就算杀不了他。他怕是也活不了多久。

从空间戒里取出疗伤和恢复用的灵丹，吃糖豆也一般塞了一把进嘴里。

困兽犹斗，更不要说谭君昊这样的帝尊三层境了，接下来怕是要真正跟他拼命，服些丹药打打底总是没错的。

“哗啦啦……”

谭君昊头顶上的书页再次翻动。

杨开一怔，不知道这老东西又要搞什么鬼，一身力量暗暗聚集，随时准备躲避。

书页定格，金光激射，在半空中扭曲幻化。变化为一柄金色的长剑，破空袭去，直接将那空间都打出裂痕。几只避之不及的飞禽猛兽更是被斩成虚无。

“嗯？”杨开愕然观望。

哗啦啦……

书页再次翻动，这下却是从书页之中飞出一个大印。直接砸在地面之上，将地面砸出一个大坑。

哗啦啦……

书页不断地翻动着，每一次定格都会从那些书页之上激射出不同的攻击，或是不同形体的秘宝，或是一道道看起来威能巨大的秘术，又或者召唤出一些活灵活现的妖兽。

杨开甚至看到了一只堪比帝尊三层境的妖兽。这妖兽一身眼睛，数不胜数，通体宛若一个肉球，也不知道是什么鬼东西。

不过从那圆球一般的身体上的眼睛中激射出来的玄光，却似乎有令人石化的奇特功效。

这肉球妖兽一出现，身上的眼睛不停地开合，每一次开合便有一道玄光激射出来，多达上百道，少则数十道。

最先被谭君昊召唤出来的那上百只猛禽异兽竟全都被它给解决了，一个个仿佛被施展了定身术一样僵硬在原地。

反倒是这些猛禽异兽，似乎极为畏惧这只肉球，光挨打不还手，任由它发飙逞威，没一会就全军覆没了。

场面混乱至极，各种各样的攻击漫无目的的乱砸，杨开跳来跳去，躲的及其狼狈。

尤其是面对那肉球的攻击，一不小心挨了一下，身体的反应速度和灵活性竟大大降低，拼命催动帝元，这才化解。

心中暗惊，刚才谭君昊若是趁机冲他出手的话，只怕他就算有空间神通也躲避不开。

“啊……”谭君昊一直在惨叫，双手抱着头颅，一会跳到空中，一会落到地面上，满地打滚，哪还有点帝尊三层境强者，星神宫长老的风范？

“这是疯了啊……”杨开擦了擦额头上的冷汗，一脸黑线。

他也没想到事情的进展竟是如此的戏剧化，搞的他都有些措手不及。

不过转念一想，自己以斩魂刀为基础施展出破天一击，一般人正面中上，恐怕立刻就要死了。

毕竟识海被打破，神魂肯定就被灭了，哪还有机会存活？

谭君昊能在那样的攻击下保全性命，已是极为了得，可无论如何，识海被重创，他也无法安然无恙。

此刻思维混乱，神志不清，明显发疯了。

杨开庆幸不已。

先前谭君昊只动用了这金甲天书的三大神通而已，杨开就有些招架不住，此刻看来，这金甲天书简直妙用无穷，若真叫谭君昊把其中的诸多神通一一施展出来，别的不说，光是把那个肉球给召唤出来，自己怕就要凶多吉少了。

眼下谭君昊神识混乱，金甲天书的诸多神通被他胡乱动用，这才真正地展现出其恐怖之处。

这帝宝，到底是从哪里来的？这绝对不是现在的炼器师能够炼制出来的东西。

就在杨开心念转动时，那一直悬浮在谭君昊头上的金甲天书忽然金光大放，紧接着，那些被召唤出来的奇特存在也都化作一道道金光朝金甲天书上涌去，眨眼间消失不见。

待到所有存在返回之后，金甲天书这才忽然合拢，从谭君昊头上掉了下来。

杨开眼珠子一瞪，做贼一样，目光定格在那金甲天书之上，一个瞬移，便来到天书面前，伸手将之捞起。

见识到金甲天书的诸多神通和威力，杨开岂能不动心，有这样的帝宝在手，日后与人争斗也会占很大的便宜。

刺啦啦……

一阵异响传来，却是杨开在抓住那金甲天书的瞬间，天书上竟是金光闪烁，猛烈的震动和排斥之意抗拒着杨开的大手，不但如此，那金光覆盖之下竟让他的大手疼痛难忍，仿若万千针扎了了似的。

另一只手忽然从另一边抓住了金甲天书，牢牢不放。

杨开抬眼望去，正见到谭君昊赤红着双眸瞪着自己，眼角边是鲜血，模样看起来极为狰狞。

“放手，这是我的！”谭君昊冲杨开怒喝。

杨开道：“你疯啦，这东西我先替你保管着。”

“我没疯！”谭君昊摇头，神色及其认真。

“你疯了！”杨开目光深邃的望着他，言语之中有一股蛊惑人心的力量，“你真的疯了。”

“我疯了？”谭君昊怔怔地望着杨开。

杨开轻轻点头。

若不是疯了，他怎会这样跟自己抢金甲天书，这本就是他的帝宝，只需要一个念头便可以召回。

“我疯了！”谭君昊忽然直起了身子，陷入沉思之中，抓着金甲天书的手也不由自主地松开了。

他似乎压根就没想到疯不疯跟争夺天书有什么关系。

杨开趁机将天书夺了过来，强行塞进玄界珠里。

天书上有谭君昊的神魂烙印，只能等以后再抹除。

哪知杨开这个动作瞬间引起了谭君昊的注意，他从沉思之中醒过来，目光恶狠狠地瞪着杨开，咬牙道：“还给我！”

杨开摊手道：“没有了。”

谭君昊大怒，一身帝元凶猛爆发，直朝杨开扑来。

这一下猝不及防，杨开竟被他直接撞上，本就受伤的腹部更是一疼，身子弯成了虾米状。

“还给我！”谭君昊大叫，双拳如风，化作万千拳影，轰击在杨开的胸膛之上。

“噗！”杨开口喷鲜血，糊了谭君昊一脸都是，同时双脚在他身上狠狠一踹，总算啦开了距离。

双手迅速结印，杨开脸上一片肃穆，口中低吟道：“岁月枯荣，如梭如梦！”

印成，轻轻朝前拍去。

谭君昊根本没有闪避的念头，一双猩红的眸子死死地盯着杨开，不断追击，口中重复着同一句话。

岁月如梭印直接打中谭君昊，将他震的翻飞出去。

侵蚀岁月的力量在他身上流逝，半空之中，本就苍老的谭君昊忽然变得更老了，头发花白，掉落，浑身肌肤褶皱。

待到落地之后，俨然变得成了一个行将就木的老人。(未完待续。)

第两千七百零五章 弄疼你了？

? “妖王……”杨开虚弱地喊着，手锤着地面，发出咚咚的声响。

情况不妙，若是全盛时期，祝晴这妖女他倒是不惧，可眼下才大战一场，虚弱至极。跟她单独在一起实在没什么安全感。

还是赶紧把鹰飞喊过来护驾比较稳妥。

“喊什么呀，他一时半会找不到这里的。”祝晴瞧杨开一副半死不活的样子，心中大为快意，嘴角含笑地蹲到他头顶前方，腿弯压住裙角，免得春光外泄，手撑着脸颊饶有兴致地打量着他。

杨开如临大敌，瞪眼瞧着她，警惕地道：“那你怎么这么快就找到我了。”

“龙气啊，我是龙族，感应到你的龙气，自然就能找到你！”祝晴伸手戳了戳杨开胸口的处的龙鳞。

“嘶……”杨开倒吸一口凉气，一张脸都扭曲了，那里本就有一道深可见骨的伤口，祝晴这一戳没轻没重的，差点让他疼的跳起来。

“哎呀不好意思，是不是弄疼你了？”祝晴伸手掩住红唇，一脸羞愧地望着杨开，仿若做错事的孩子，但那眼角的狡黠却说明她分明就是明知故问。

“区区小伤，何足道哉！”杨开傲然冷哼，疼我也不说，弱什么也不能弱了气势。

“是嘛！”祝晴不怀好意地冷笑起来，捻起一根芊芊玉指，朝杨开肩头的伤口处点去。

“你作甚！”杨开大怒，心想若不是本少现在没什么力气，保证打的你屁股开花。

祝晴笑而不语，只是拿手指朝那伤口处戳，戳戳戳，戳戳……

她还故作关切地问道：“疼吗？这么大一道伤口，很疼吧？”

杨开的脸色顿时变得精彩纷呈，却是咬紧牙关一声不吭，内心暗暗发狠，今日要是不被她弄死。来日定当百倍奉还。

“疼不疼？”祝晴再次询问，一脸关切，手上变本加厉，一根手指都钻进了伤口。来回搅动。

杨开眼角一滴泪痕滑过，不禁生出一种龙游浅水遭虾戏，虎落平阳被犬欺的悲壮。

霍地转头，杨开凝视着祝晴双腿间，认真地道：“小妞你底裤露出来了。”

祝晴一呆。连忙低头望去。

便在这时，杨开猛地催动金圣龙本源之力，金光大放，将他与祝晴齐齐笼罩。

祝晴不由自主地闷哼一声，似是受到了什么不得了的冲击，小脸微微变色。

杨开伸手，猿臂一捞，扣住了她的颈脖，将她狠狠往下一拖，祝晴直接被拖跪在杨开面前。竟是半点都反抗不得。

碰地一声，两人脑袋狠狠撞在一起。

杨开只感觉一阵头晕目眩，差点昏了过去，不过还是精准地捉住了对方的红唇，一口咬住，再来一招游龙出洞，叩开贝齿，肆意品尝着那甘甜的滋味。

“唔……”祝晴闷哼，瞬间瞪大眼睛。

尽管不是第一次，但还是无法承受这样的亲密接触。口腔中仿佛有一杆无坚不摧的长枪，左扫右摆，散发出一股神奇的力量，轰击着她的心灵。让她浑身立刻生出一种酥酥麻麻的异样感，一身足以媲美帝尊三层境强者的力量竟是完全聚集不起来，渐渐地，浑身宛若火烧了一样，燥热无比。

在这满是尸体献血和内脏的广场之上，两人就像是定格了一样。时间也仿佛停止了流淌。

金光逐渐散去，金圣龙本源之力也徐徐收敛。

没了金圣龙本源之力的压制，祝晴这才猛地抬头，摆脱了杨开的肆意妄为，美眸喷着怒火，仿佛一座火山将要爆发，酥胸剧烈起伏，咬牙道：“你……放肆！”

区区一个人类，竟三番两次地非礼她，简直让她气炸了肺。

“嘿嘿嘿嘿……”杨开毫无形象地躺在地上，呈现出一个大字形，模样看起来狼狈极了，却奸笑个不停，滚刀肉似的道：“你动手吧，牡丹花下死做鬼也风流，杀了我，你也要守寡！”

说的好像祝晴已经是他的女人了一样。

祝晴脸色陡寒，几欲能刮下一层寒霜，贝齿轻咬，抬起一只粉拳，对准杨开的脸，狠狠来了一下。

“你……大爷！”杨开破口大骂，眼前一黑，彻底昏了过去。

……

昏昏沉沉，头疼欲裂，浑身软弱无力，仿佛一夜之间回到了当初很弱小的时候，已经很久没有这种感觉了。

意识浮浮沉沉，耳畔边传来一些熟悉的呼唤声，朦胧的视野中，出现了一个个熟悉的面孔，想要看清楚，却怎么也看的不真切，伸手去捞，也如井中月水中花。

某一刻，杨开忽然睁开眼睛，混乱的意识一下子变得清醒。

“杨少！”

“杨开！”

“宗主！”

一声声呼喊在耳畔便响起，杨开放眼望去，只见以鹰飞为首，叶恨叶靖晗赤月等人都围聚在一旁，一双双目光中满是关切。似乎是见他总算醒了，脸上都有些如释重负的表情。

“没死啊……”杨开轻轻地念叨一声。

鹰飞道：“杨少你大战一场，消耗太大，所受之伤亦是不轻，后来昏迷了，所幸……祝晴姑娘第一个找到了你，一直守在你身边，否则若为奸人所乘，后果不堪设想。”

想想都后怕不已，杨开那个时候陷入了很深度的昏迷之中，若真让对他心怀不轨的人找到了，只怕性命堪忧。

那大方圆五行阵虽被杨开解除，但八方分元阵却还维持着作用，鹰飞等人一直在等龚泰破解阵法，将那些被分离的空间合拢，这才能从房间中走出来。

“祝晴……”杨开愕然。

鹰飞笑道：“正是祝晴姑娘，亏得她仗义出手。”

说话间，目光朝旁边偏了一下，又露出一个意味深长的笑容，大概是觉得杨开与祝晴之间有些什么，毕竟上次在那荒山野岭两人可是亲亲我我，你侬我侬的……

杨开顺着望去，正见到祝晴站在那边，神色颇有些不太自然。

杨开咧嘴狞笑，心想若不是这妖女最后给我来那么一下，自己恐怕也不会昏过去。

不过她竟没趁机对自己怎么样，倒让杨开有些意外，看样子……她对自己确实没有什么恶意啊，难道是自己误会她了？

“咦，谁还帮我洗了身子，换了衣服！”杨开这才发现自己身上的血污已经被洗干净了，连衣衫都换了一套干净的。

不会是祝晴吧？啧啧，想想都有点小激动啊……

“是我！”艾欧似乎瞧出了杨开的臆想，冷哼一声道：“有什么意见？”

杨开脸一黑，忙道：“有劳岳父大人，小婿哪敢有什么意见？”

“哼，孤身在外，也不好好保护自己，万一让月儿她们守寡了怎么办？”艾欧训斥道。

“是是是！”杨开不迭地点头，心虚的不行，谁让自己坏了人家女儿的清白。

古苍云在一旁道：“要怪还是我们实力太弱，杨宗主他也是为我们出头。”

艾欧叹道：“下次别再这么鲁莽了。”话语之间满是关切，顿了一下道：“五妹她……”

杨开愣了一下，这才反应过来，忙道：“她无事，我这就让她出来。”

挥手打开小玄界，将赤月给放了出来。

这一手直让祝晴看的一呆。

众人相见，自然又是一番询问，得知杨开受伤颇重，赤月同样一脸自责。

“诸位，还是让杨少休息一阵吧。”鹰飞见众人吵吵闹闹的，唯恐打扰了杨开调息养伤，连忙说了一声。

“对对对。”鬼祖点头道：“有什么事，等宗主恢复了再说。”

当下，众人便纷纷告辞。

祝晴一言不发，夹在人群之中，也跟着往外走。

“那个谁，晴儿你留意下，我有事问你。”杨开把她喊住。

祝晴步伐一顿，听到杨开这般亲密地称呼自己，黛眉微微一皱，似是有些不喜，不过还是微微颔首，停下了步伐。

她也要找个机会跟杨开单独聊聊。

倒是赤月跟艾欧，猛地回头，意味深长地瞧了杨开一眼，又转过头去。

不大一会儿，众人便走了个干净。

杨开从床上爬起，盘膝坐下，神念转动，审视自身。

一看之下，杨开顿时惊奇不已。

因为他发现自己的实力……似是有所提升，不敢相信地确认一番，发现确实是提升了，虽还不到帝尊两层境的程，但绝对已到了一层境的巅峰，比起之前要强大不少。

前几日的苦战，先是应付那将近三十个帝尊境的围攻，后来又要应付那金甲天书中召唤出来的百只帝尊境妖兽，最后又跟谭君昊拼了个你死我活，惨胜收场。

一身力量无论是神识之力还是帝元，都几乎消耗干净，置之死地而后生，竟反而得了好处。

虽然现在还没有恢复完全，但只要恢复过来，能发挥出来的实力绝对会比之前强大不少，再遇到之前那样的战斗，也不会把自己搞的半死不活了。

这可真是天降喜事。

又检查了下自己的伤势，发现也都没了什么大碍。自己昏迷了应该有几天时间，在这几天时间内，自己的肉身和金血的强大恢复之力一直在发挥着功效，胸口和肩膀处的伤口几乎也都快要愈合，消耗的神识之力也在温神莲的滋润之下完全补充了回来。

只要再打坐恢复一两日，自己便可以再次龙精虎猛。(未完待续。)

第两千七百一十二章 任重而道远

? “这便好了？”花雨露开口问道。

“自然！”杨开点头。

花雨露惊愕，原先听杨开说驱除蛊虫要耗费巨大的心血，还以为得费多大事呢，原来不过是几十个呼吸的功夫而已，而且杨开压根就没动用多少力量。

“杨公子这买卖真是一本万利。”花雨露佩服至极，想想后面还有二三十个帝尊境，杨开单这一次就要收入两三亿甚至更多的上品源晶。

这简直就是抢钱啊。

“小打小闹而已，赚点辛苦费啦。”杨开嘿嘿一笑，抬手示意道：“还请花大姐唤下一个人进来，恩，让他们遵守秩序，谁敢哄抢，休怪本少不给面子。”

“知道了。”花雨露款款起身，道了声谢转身朝外行去，走出没几步又回首道：“杨公子他日若得闲暇，还请一定要来我百花宫做客，姐姐定扫榻相迎！”

百花宫！杨开还是第一次听说，不过南域宗门不少，他没听过也是正常。倒是百花楼他见过不少，似乎许多南域的城池都有一座百花楼，那楼里……啧啧……

送走花雨露，杨开坐在原地沉吟了会，忽然抬手猛地在自己胸口处锤了一下。

噗……

一口鲜血喷出，杨开神色陡然变得萎靡，好似经过一场大战一样。

一人推门而入，谄笑不已，正欲开口说话，乍一瞧见杨开这幅模样，大惊道：“杨大人，你这…这是怎么了。”

杨开虚弱道：“没什么，你坐吧，我这就帮你把蛊虫驱出来。”

那人一喜，却还是担忧道：“你要不要休息一会，在下可以等候的。”

杨开之前还是好好的，如今却是口吐鲜血，一副精神不振的样子，明显是驱除蛊虫消耗太大的缘故。

“无妨。让你坐你就坐。”杨开挥手，道：“蛊虫在身，你们也不安心，还是尽早驱除为妙。”

这人听了。顿时感激的一塌糊涂，乖乖将一枚装着上千万之多的上品源晶的空间戒奉上，杨开收起，立刻如法炮制起来。

……

半日之后，杨开身形一晃。出现在之前的厢房之中，神清气爽，脸色红润，哪还有之前那萎靡的样子。

众人皆在等候。

见他现身，都纷纷围了上来。

杨开扫了一眼，望着叶恨道：“叶宗主，如今你有何打算？”

叶恨叹息一声，回道：“且先回千叶宗再做计较吧。”

“也好。”杨开点点头。

千叶宗虽然被毁，但毕竟是叶恨等人的家，被囚了一年多时间。如今重获自由，自然是要回去看看的，更何况那帝天谷内还有几百幸存的弟子还需要安置。

“我与妖王送你们一程，正好我有一事要与叶宗主商议一下。”

“那就有劳杨大人与妖王了。”叶恨一脸感激，还以为杨开是特意送他们，有这两人护送，这一路上也不必担心会遇到什么危险了。

众人当即出发，离了流影城，一路向南飞驰。

“杨开，我有话与你说。”半道上。祝晴忽然传音道。

这龙女也一直跟在身边，也不知道她到底几个意思，反正她对自己没多大恶意，跟着便跟着吧。杨开也不好赶人。

“什么？”杨开转头看着她。

祝晴身形顿住，停在原地。

杨开皱了皱眉，挥手让鹰飞带其他人先走一步，自己也留了下来。

待到众人的身影消失不见，杨开才道：“什么事这么神神秘秘的？”

祝晴道：“你杀了人家星神宫的长老，一点都不担心么？”

杨开笑道：“你在替我担心么？”

祝晴撇嘴道：“我与你非亲非故。你是生是死与我何干？”

“那你问这个。”杨开饶有兴趣地凝视着她。

祝晴表情有些不自在，撇开视线道：“不管那位星神宫长老犯了什么错，他的身份毕竟摆在那里，如今你贸然把他杀了，只怕星神宫是不会善罢甘休的，而且这一次的事情牵扯甚广，你想隐瞒都隐瞒不了，星神宫绝对会追查到你头上。”

“我也没想藏着掖着。”杨开微微一笑。

他之所以没杀掉那二三十位帝尊境，最主要的原因就是想让他们出个口供，好方便星神宫的强者调查，否则那些人若真的都死了，那他说什么都是一面之词了，不足以取信。

如今不同，那二三十位帝尊境说辞统一，就算星神宫真的追查下来，也怪不到杨开头上。

当然，如果人家非要护短，那也没办法。

“你一点都不担心？”似乎有些不相信杨开，祝晴扭头朝他望去，想从他脸上看出些言不由衷的痕迹。

杨开大笑道：“我辈中人，快意恩仇，这也担心那也担心，活着还有什么意思？”

祝晴愕然地望着他，也不知道该说些什么。

怔了一会儿，她开口道：“我建议你找个地方躲一阵为妙。”

杨开嗤笑一声：“这话之前也有人说过。”

花雨露此前就劝他去那北域冻土禁地躲一躲，如今祝晴居然也这么说。

“星神宫毕竟是大帝宗门，真要是找我麻烦，星界虽大，怕也没有容身之地，不躲不躲！”杨开连连摆手。

“怎么会没有容身之地？”祝晴狡黠一笑，“我便知道这世上有一个地方能让你躲一躲，便是明月大帝亲临也找不了你的麻烦。”

“你不会是想说龙岛吧？”杨开斜睨着她。

祝晴颔首道：“正是龙岛。”

“啧啧……”杨开砸吧了两下嘴，手摸着下巴，忽然绕着祝晴转了一圈。

“你干什么？”祝晴被他一双眼睛上下审视，感觉极为不自在，不由地紧了紧身上的衣衫。

“我是好奇……”杨开站定在她面前，咧嘴一笑，“你这三番两次，想方设法地让我去龙岛，到底有何企图！”

上一次她就说要自己去龙岛，当时表现的不是太明显，杨开也没在意，这一次旧话重提，却让杨开看出了点端倪。

这小妞该不会是觉得打不赢自己，想忽悠自己去龙岛，然后叫一群兄弟姐妹来群殴吧？

果然最毒妇人心！

“我能有什么企图！”祝晴目光闪烁了几下，避开了杨开的视线，这此地无银三百两的模样愈发让杨开觉得其中有鬼。

“那可说不定……”杨开摇头晃脑，一本正经道：“搞不好你看上我了，想把我强掳回去为所欲为！”

“你…你放屁！”祝晴鼻子都气歪了，还没见过这么不要脸的人。

杨开大笑一声，转身就朝鹰飞等人追了过去。

“你等等！”祝晴大急，心中懊恼不已，怎么长老教的法子一点用都没有？本来以为自己这么一说，杨开还不得马上感恩戴德地跟自己去龙岛避一避风头，哪知道这家伙竟完全不把杀了星神宫长老当回事。

自己这任务，看样子任重而道远，到底什么时候才能完成啊。

……

千叶宗，一片废墟，处处断垣残壁。

叶恨等人从上面飞过，个个神色黯然，触景伤情。

少顷，众人到了帝天谷，杨开开启帝天谷的空间法阵，让众人进入其中。

与那幸存的几百弟子重新见面，叶恨老泪纵横，只觉有负诸多先祖的厚望，心中自责不已。偌大的基业，如今只剩下这帝天谷还算完好无损，即便有九大天傀在手，叶恨一时间也不知该如何重建宗门。

杨开在这帝天谷内到处转悠，祝晴就如跗骨之蛆般如影相随，甩都甩不掉，不时地劝他去龙岛，搞的杨开烦不胜烦。

要不是她确实对自己没什么恶意，杨开早一拳把她打晕了，先那啥再那啥！

“你转来转去，到底在找什么？”祝晴跟着杨开转了小半天，几乎将整个帝天谷跑了几遍，终于忍不住开口问道。

“男人做事，女人闭嘴！”杨开没理会她，最终还是把目光投在那山谷所在，微微颔首。

祝晴脸都气白了，一跺脚，转身飞走，眨眼不见了踪影。

“脾气还挺大。”杨开瞥了一眼她的背影，嗤笑一声。

神念一扫，查探到了叶恨所在的位置，空间法则跌宕之下，杨开立刻便出现在叶恨身旁。

“杨大人！”叶恨慌忙起身。

杨开摆了摆手，示意他坐下说话，这才开口道：“叶宗主可考虑好日后该何去何从？”

叶恨长叹一声，道：“千头万绪，不知该从何做起。不过经了这么一遭，叶某倒是看明白一点。”

“愿闻其详！”杨开凝视着他。

“匹夫无罪怀璧其罪！”叶恨黯然道：“我千叶宗虽有九大天傀，无奈宗门之中并无帝尊境强者，根本无法发挥出天傀的全部威力。即便叶某有心让千叶宗东山再起，凭眼下的人手和处境，怕也只会招惹灾祸。”

杨开颔首，道：“那叶宗主是打算先且提升实力咯？”

叶恨道：“确实是这个打算，好在这帝天谷内灵气浓郁，若有三五年时间，叶某应该可以晋升帝尊。到那时候再出山，多少也有一份自保之力。”

杨开微笑道：“叶宗主考虑周详。”顿了一下，杨开道：“不过我有另外一个建议，不知叶宗主愿不愿听一听。”(未完待续。)

第两千七百一十六章 首席阵法师

? 姬瑶不理，转身丢给杨开一个后脑勺。

杨开放下茶杯，也不知该说什么好，心中无语，转头望向冰云，岔开话题道：“前辈找我有事？”

冰云颔首，道：“你可知弥天宗和离龙宫两大宗门？”

“似乎听闻过。”杨开皱眉想了下，抚掌道：“北域的宗门？”

他在北域的活动时间不长，活动范围也不大，不比对南域那边知根知底，所以对北域的大多情况并不是太了解，最了解的也不过是冰心谷和问情宗了。

乍一听到弥天宗和离龙宫还没反应过来，不过仔细一想，立刻记起这两大宗门的底蕴和实力并不必问情宗差多少，算起来也是北域的顶尖宗门，都有帝尊三层镜强者坐镇。

杨开皱眉道：“前辈忽然提起这两大宗门，是有什么需要注意的地方么？”

自己如今在北域开宗立派，弥天宗和离龙宫既然也是北域的顶尖宗门，那日后肯定是要互相打交道的，搞不好还有一些竞争和摩擦。

他们不比冰心谷，冰心谷与杨开关系极深，不可能会发生冲突。

冰云道：“放眼整个星界，东域有幽魂大帝的幽魂宫，南域有明月大帝的星神宫，甚至连那西域都有夜影大帝的影杀殿，各大顶尖宗门皆对这些大帝宗门俯首称臣，听从号令，遵从管辖，唯独我北域，没有大帝宗门。”

“这是为何？”杨开奇道，之前还没考虑过这些，如今听冰云这么一说，才忽然发现确实如此。

冰云摇头道：“我也不知，可能北域许多地方太过严寒，不如其他地方物资丰富，不适合开宗立派吧。”顿了一下接着道：“不过我北域虽然没有大帝宗门，却也有一位大帝，那便是妙丹大帝。”

杨开微微颔首，这个事情他是知道的。

妙丹大帝常年居住在北域的药丹谷。话说回来了，他之前还得到过妙丹大帝三弟子公孙木遗留下来的传承，若非如此，杨开对星界的草药也无法如此了解。正是因为得了那公孙木留下的玉简和各种丹方，杨开在炼丹之道上才能这般如鱼得水。

不过当时在得到那传承的时候，却被公孙木设置的一道禁制打入体内，想要解除那禁制，必须在百年内修炼到帝尊三层镜。或者去找妙丹大帝解除。

公孙木此举，不过是想让杨开给妙丹大帝传个话，告知他自己已经知错，请妙丹大帝将他重新收入门墙。

只不过那禁制这么多年来一直没有对杨开造成什么危害，他也就没去理会，反正距离百年期限很长，而且他也有自信在百年内修炼到帝尊三层镜。

自然无需去麻烦人家妙丹大帝。

冰云道：“这么多年来，北域四大顶尖宗门一直维持着一个平衡，本宫失踪多年，冰心谷虽然遭到一些打压。但好歹也勉力维持了下来。但是如今，这个平衡却被打破了。”

打破的平衡无疑就是被灭的问情宗。

杨开扬眉道：“那又如何？”

冰云呵呵一笑，道：“对我冰心谷来说，自然没什么，问情宗欲灭我冰心谷，反被灭之也是咎由自取，但对那弥天宗和离龙宫来说，却就有问题了。”

杨开神色一戾，道：“他们难道还想找麻烦不成。”

冰云道：“你能灭掉问情宗，未必就灭不掉弥天宗和离龙宫。他们担心也是正常的。”

“他们欲如何？联手与我作对？”

冰云笑道：“唇亡齿寒，抱团取暖却是正常的。最近他们两大宗门走的很近，或许会有一些行动。”

杨开冷笑不迭：“他们就真不担心我会灭了他们。”

冰云正色道：“人为财死鸟为食亡，你灭了问情宗。得了问情宗那么大的基业和数万年的储藏，换做是谁都眼红。不过也不一定，或许他们只是联合起来，好让你有所忌惮。免得你野心勃勃，欲要一统北域。”

“我可没那个心思。”杨开摇了摇头，他留下问情宗的基业也只是为故土的人考虑。哪会去想着一统北域，没有大帝的威望，根本不可能做到这种事。

冰云叫杨开过来也只是给他提个醒，并没有别的意思，见他自有打算，自然也不多说什么。

杨开忽然像是想起了什么，开口道：“上次问情宗为难冰心谷的时候，这两大宗门出力了没？”

冰云瞧着他，反问道：“你觉得呢？”

杨开心头了然，知道这两大宗门就算没出力，恐怕也在暗中推波助澜了。否则问情宗当时怎么会一下招揽到那么多帮手，说不定那些人当中就有两大宗门的弟子。

真是可恶，早知道就不那么轻易放过他们，应该好好盘查一番才对。

弥天宗和离龙宫都是北域顶尖宗门，应该有不少储藏。

各大宗门之间明争暗斗是正常的，他们助问情宗灭冰心谷，明显也不在乎什么平衡，如今自己占了问情宗的地盘，表现出了强势，他们倒是担心起来了。

不惹我就罢了，若是惹了我定叫你们好看，杨开心中暗暗发狠。

又在冰心谷逗留了一阵，杨开才告辞离去。

与姬瑶打招呼的时候，竟然没得到回应，搞的杨开颇为郁闷，不知道自己到底哪里得罪她了。

走出大殿，外面飘着雪花，祝晴一身银装素裹，竟没用帝元阻隔，脚边还有一个一人高的雪人，奇丑无比。

“你一直站在这？”杨开好奇地望着她，虽说让她等在这里，可也没让她站在这里不动啊。

祝晴不答，指着旁边那丑陋的雪人，道：“这个是你！”

“是你大爷！”杨开白了她一眼，一脚将雪人踢碎，负手离去。

祝晴转身跟上。

回到冰湖小岛上的空间法阵前，南门大军还在那里等候，一副期期艾艾犹犹豫豫的样子。

杨开没好气道：“是男人就果决点，婆婆妈妈永远成不了大器！”

南门大军怒道：“我可是一代阵法宗师，你怎能如此埋汰于我！”

杨开讥笑，指着空间法阵道：“你布置一个出来，我就承认你是阵法宗师！”

南门大军瞬间哑火，脸色涨的通红。

杨开不耐道：“算了，我凌霄宫也不需要你这个半吊子阵法师。”转身踏上空间法阵。

衣服忽然又被南门大军揪住。

杨开转头看着他，南门大军涨红了脸，竖起一根手指，道：“十年！十年之后我会离开凌霄宫！”

杨开嗤笑道：“还跟我讨价还价啊？”

“就十年！再多就算了。”南门大军一脸的坚决。

“好，十年就十年！上来吧！”杨开一招手。

南门大军重重叹息一声，垂头丧气地站到了空间法阵上，平白生出一种被卖了的感觉，心里别提多沮丧了。

重新返回凌霄宫，不见三位妖王，也不知道去哪寻欢作乐去了。

空间法阵旁连个看守的人都没有。

这让杨开眉头不禁一皱，虽说他布置的空间法阵一般来说不会出现什么问题，更不可能被人侵入，但最起码也该有个人守在这里才是。

得有个管家啊，杨开脑海中闪过几人的面孔，暗暗有了决定。

“自己找地方住去。”杨开冲南门大军吩咐一声。

南门大军点了点头，道：“对了宫主，我在凌霄宫算是什么身份啊。”

“首席阵法师，不是跟你说了么。”杨开大手一挥，道：“没事的时候四处走走看看，哪里的阵法需要巩固维护，又或者是需要重新布置的，尽管放手施为。”

“好好好！”南门大军一阵猛点头。

杨开又转身，指着祝晴道：“你，别跟着我。”

空间法则跌宕，人一晃就消失不见了。

祝晴跺脚，神念扫过，却根本察觉不到杨开跑到哪里去了。

来到主峰的宫殿，杨开闪身进了其中，盘膝坐下。

如今凌霄宫内虽然人丁单薄，但好歹也算是有了点人气，最关键的是，傀儡之道，阵法之道都有了着落，待到日后故土的弟子们过来了，便可以学习这两大技艺，从长远看，无论是对凌霄宫本身的发展还是弟子们的成长都有巨大的好处。

至于南门大军说的十年之期，根本就没被杨开放在心上。

十年时间，谁知道会发生什么变故，到时候南门大军想走都不一定走的掉。

心中一阵舒爽，从空间戒中取出大量的上品源晶堆积在旁，房间内立刻灵气滚滚，实力到了帝尊境，下品源晶和中品源晶修炼起来的效率太低了，只有上品源晶才堪使用。

如今杨开手上的上品源晶多达十几亿，简直富的流油，区区修炼损耗又算得了什么。

四肢百骸传来一阵噼里啪啦的响动，经脉血肉蠕动，海量的灵气涌入躯体中，为杨开炼化吸收。

不仅如此，他还取出了那金甲天书，分心炼化。

这金甲天书威力不俗，早日炼化的话，对自身实力提升也有帮助，日后对敌也会多出诸多手段，杨开自然不会落下。

只是这玩意炼化起来颇为费力，并非短时间能够炼化完成的。

时间一点点流失，杨开一呼一吸之间，源源不断的灵气涌入体内，帝元和神念也在不断地侵入金甲天书，欲要在上面留下自己的神魂烙印。(未完待续。)

第两千七百一十七章 我就是道

? 这一炼化便是三个月时间。

睁开双眸，杨开眉宇间有一些无奈之色。

金甲天书炼化的进度倒是还算不错，如今他已在这帝宝之中烙下了自己的神魂烙印，可以激发其中的几样神通，虽不能如谭君昊那样对金甲天书如臂使指，但总算也多了一些对敌的手段。

让他无奈的是自身的修为。

明明已到了帝尊一层境的顶峰，明明感觉自己一只脚都已经踏入了两层境的门槛，只剩下一层隔膜，偏偏就是无法闯进去一窥究竟。

消耗上品源晶数百万，帝元倒是雄浑精纯了一些，可这境界始终原地踏步。

他没有着急，修炼一事最忌操之过急。

他还年轻，还有大把的时间，相比较那些动辄活了几百上千年的帝尊境来说，他有着旁人难以企及得天独厚的优势。

所谓年轻自然就是资本，以后的时间还长着呢，有什么好急的。

所以他暂时放下了修炼一事，将心思专注在了凌霄宫的管理上，再怎么说自己如今也是凌霄宫的宫主，虽然没多少弟子，但怎么说也有几百人在这借住，身为主人，自当尽点地主之谊，该好好安排一下他们，让他们感觉宾至如归，最好能让他们把心留在这里……

心里这么想着，可真正行动起来却发现不知该从何下手。

以前在幽暗星上，创建了凌霄宗，他也是撒手不管，一切交给了叶惜筠，甩手掌柜当习惯了，发现身体力行这种事完全不适合自己。

最后决定还是去千叶宗那边瞧一瞧，或许能跟叶恨讨点经验。

千叶宗上下如今都居住在一座灵气不俗的主峰上，这样的主峰在整个凌霄宫有十几座之多。之前这主峰叫什么大家都不知道，如今也就唤作千叶峰了，左右不过是一个名字。也没人会在意。

到了地方，发现一切都井然有序，五百弟子修炼的修炼，切磋的切磋。炼制傀儡的炼制傀儡，竟没一个空闲的。

身为大师兄，杜宪更是在主峰广场之上开坛授道，讲解傀儡之术的要点和精要，一众修为不高的千叶宗弟子在下方听的如痴如醉。摇头晃脑，一个个眼睛里写满了膜拜。

杨开听了一阵，只听的云里雾里，完全不知道杜宪在说啥。

听不懂无所谓，这些人里面或许就有不少人日后会成为凌霄宫弟子，恩，那个摇头晃脑的小胖子就不错，一看就天资聪颖，应该对傀儡之术有自己的见解。

待他再成长一些，再诱之以利。晓之以情，还怕他不纳头便拜？到时候成了凌霄宫弟子，叶恨怕也不会说什么。

说话声忽然停止，杜宪高呼道：“杨兄！”

却是被他发现了，杨开来此也没藏掖什么，杜宪更不会认为他想要偷学千叶宗的傀儡之道。杨开若真有此意的话，当初第一次开启帝天谷的时候，完全可以将那些先祖秘典留下来。

杨开微笑颔首，道：“我随便看看，你忙你的。”

诸多弟子却都是回过头来。齐齐起身，恭敬行礼：“见过杨大人！”

他们能在这里修炼，完全是托了杨开的福，也知道此地杨开是主人。寄人篱下，对他哪会不恭敬？

“都坐都坐！”杨开摆手，颇有些不好意思，自己随意走一趟竟打扰了他们的修行，实在是罪过。

不过来都来了，总不能不表示一下。轻咳了一声，道：“诸位最近住的可还习惯？”

杜宪笑道：“此地人杰地灵，灵气盎然，哪里有不习惯的？弟子们不知道有多满意呢。”

诸多弟子也都猛点头，一个个脸上露出灿烂的笑容。这里与原来的千叶宗相比，简直一个天上一个地下，在这里修炼，效率不知道高了多少。

“习惯就好。”杨开笑眯眯的，“也不要拘束什么，就把这里当成自己的家。”

当成自己的家才不会有想要离开的心思……

“你们若是有什么需要的话，就去找花青丝，花姐如今是我凌霄宫的大管家，统管一切事宜。”

“多谢杨兄！”杜宪感激道：“日后免不得要有叨扰花大人的地方。”

杨开笑着拍了拍他的肩膀。

诸多弟子都激动不已，为杨开的亲和感到不可思议，这位可是帝尊境啊，而且还是一宫之主，居然一点架子都没有，与自家大师兄称兄道弟的。

望着他的目光愈发恭敬了，觉得这才是帝尊境该有的气度和胸襟，以前听闻那些帝尊境们们个个眼高于顶，说话都用鼻子出气，恨不得眼睛长在额头上，视帝尊之下的武者如蝼蚁，性命予取予夺……简直给这位杨大人提鞋都不配。

“对了！”杜宪忽然一抚掌，转头望向诸多弟子，道：“诸位师弟师妹，你们之前不是一直嚷嚷着让师兄我传授一下修炼的心得么？师兄倒也并非不传授你们，只是师兄我自身都实力低微，怕是会误导了你们。今日既然杨兄来了，不如就请杨兄替大家讲讲如何？杨兄可是帝尊境，他的心得比师兄我可要高明无数倍。”

诸人一呆，然后齐声叫好。

杨开哑然道：“可是我对傀儡之术一窍不通啊。”

杜宪笑道：“修炼一事，无关傀儡。而且他山之石可以攻玉，小弟也想请杨兄传授一二，还望杨兄不吝赐教。”

“这……”杨开有些发懵，对了，自己来这是干嘛的，怎么忽然就被赶鸭子上架传授什么修炼心得了？才刚刚建立起一个亲和的形象，这要是拒绝了，先前的努力是不是就泡汤了？

“杨大人！”

“杨大人！”

“杨大人！”

一群千叶宗弟子，山呼海啸一般齐齐呐喊，个个眼中都带着期盼和渴望。

“杨兄，随便讲讲吧。”杜宪恳求道。

“好吧。”杨开硬着头皮答应，“那我就随便说说。”

杜宪大喜，连忙将杨开请到前方，自己则转身坐了下来，抬头仰望。

望着下方一群修为参差不齐的武者，扫过那一张张稚嫩的面庞，杨开心神不禁有些恍惚。

自己也经历过他们这些阶段啊，一路走来，一步步变强，最终晋升到了帝尊境。可自己与他们又不同，从中都出来之后一直没有师门，没有师傅教导，孤身拼搏，往往生死一线，所遇诸多恶人贵人，时而逢凶化吉，时而否极泰来，活出了自己的一番风采。

不过……若是在成长的道路上有一位良师益友的话，或许可以少走很多弯路。

自己有朝一日居然能在身上刻下这良师益友的痕迹？无论自己今日的传授讲解对他们这些人有多少帮助，多年之后他们再回忆起来，绝对能想起在这广博的凌霄宫中，在这草木葱翠的千叶峰下，自己站在他们的面前，如一盏明灯，给他们指引着前进的道路。

忽然感觉人格高大了许多啊！

本来还不知道该说些什么，此刻却忽然脑海前所未有的清明，开口道：“武者修炼，披荆斩棘，问天挣命，所谓不过二字——武道！”

“何为道，大道五十，天衍四九，世间可证大道者三千，终归通途。”

“有人说兵者是道，也有人说术才是道，更有人说花草树木皆是道，连那地上的蝼蚁都是道！”

“要我说，我便是道，我之所在，便是道之所存！”

……

声音不大，却清楚地传入每个人的耳中，似乎还带着一种神奇的魔力，让人不由自主地就陷入其中，随着杨开的话声，一张波澜壮阔的画卷在每个人面前徐徐张开，时而令人心绪澎湃，时而让人欣喜若狂，时而又使人茫然无助。

杨开站在那里，却是千千万万追寻武道的武者们的缩影，一个又一个璀璨的时代中，无数人前仆后继想要追寻的真谛。

原本在此的千叶宗弟子只有百人不到。

但随着时间的流失，人群越来越庞大，不断地有人听到声音赶过来，盘膝坐下，专注聆听。

半个时辰后，汇聚在杨开面前的人已经快有五百了，几乎所有的千叶宗弟子都汇聚一堂，除了几个闭死关的弟子无法赶来之外。

修炼至今，杨开虽然一直无师教导，但既然已到帝尊境，自然会一些自己的修炼心得。

不过他并没有如杜宪之前恳求的那样去传授这些修炼心得，而是口若悬河，思维天马行空，与其说是在给面前这些人传道授业，不如说是在阐述自己的感悟，在这自言自语之中寻觅那一丝丝不可捉摸的天机。

有人听懂了，面上若有所思，有人眉头紧皱，只觉得杨开满嘴跑马，所说乱七八糟，根本就是驴头不对马嘴，不过即便如此，他们心中也不敢有丝毫质疑，只是觉得自己境界不够，无法领悟，暗暗懊恼不已，心想帝尊境果然是帝尊境，说出来的话拆开听，都能听的懂，放在一起就显得玄机莫测了。

“走自己的路，成自己的道，顺着别人的路走，永远只能追逐别人的背影！”杨开抹了下嘴巴，一副意犹未尽地样子，环视下方道：“诸位可明白？”

满场静谧，没人敢说自己明白了。

天地灵气忽然一阵激荡，那天空之中雷鸣电闪，千叶峰顶之上，黑云覆盖，一个灵气漩涡陡然成型，天地威能徐徐聚拢。

“咦，有人明白了！”杨开转头望向峰顶，咧嘴一笑。(未完待续。)

第两千七百一十八章 大礼

? “花姐，从今以后，你便是我凌霄宫的大总管了，上至诸大长老，下至各层弟子，皆归你管辖，听你号令！”杨开拍着花青丝的肩膀，一本正经地望着她。

花青丝长长的睫毛眨动着，有些发懵。

“来来来，这戒指里有两亿的上品源晶，三十亿的中品源晶，一百亿的下品源晶，还有各种材料，你且先拿着，这些修炼物资也都归你调度。”

一枚空间戒塞进了花青丝的手中。

“等等！”花青丝黛眉紧皱，望着杨开道：“我什么时候成你凌霄宫的大总管了？”

她不过是察觉到千叶峰那边的动静，想要过去查探一番，半道上遇到了杨开，竟被他拦下塞了一枚物资丰富的空间戒，然后说了一堆莫名其妙的话。

“我说了啊，从今日起！”杨开肃然地望着她，一副要将维护宗门和平，引领宗门辉煌的重任交予她的架势。

“我干嘛要当什么大总管？”花青丝不悦道。

杨开正色道：“我也是经过深思熟虑的，放眼如今的凌霄宫上下，没人比你更适合这个位置了，花姐你就能者多劳吧，这可是个很重要的职位，莫要让本宫主失望。”

“什么凌霄宫上下。”花青丝撇嘴，“拢共也没几个人。”

撇除借住在这里的千叶宗弟子不算，如今的凌霄宫，也就只有三大妖王作为客卿长老，赤月艾欧等几个人。

杨开挠挠脸：“万事开头难嘛，以后会有很多人的。你先练练手……”

“拿谁练手？”花青丝鄙夷地望着他。

杨开把手一指千叶宗那边：“那边不是有几百人么。”

“人家又不是凌霄宫的。”

“现在不是，以后未必就不是啊。”杨开嘿嘿一笑。

花青丝上下打量了他一眼，哦了一声，道：“你还想挖人家墙角啊。”

杨开板着脸道：“休得胡说，这种卑鄙行径本宫主不屑去做。只不过人往高处走，水往低处流，世间常态，到时候人家要是非要留下来当我凌霄宫弟子。我也不能拒绝。当然，花姐你若是能将整个千叶宗都留下来……那就再好不过了。”

花青丝闻言点点头：“你说的也有道理，千叶宗的傀儡之道确实不俗，若是能为我所用。倒也是一桩美事。”

杨开大喜道：“你也觉得有道理是吧？那这个任务就交给你了。”

“行吧，反正我近来也无事，就试试吧，只是该从什么地方下手呢。”

杨开努努嘴：“我不是才给你这么多源晶么，拿源晶砸啊。他们才刚遭灭门之灾，修炼正需要大量源晶，有了源晶还怕他们不屈服。”

花青丝嗔了他一眼：“你的源晶又不是大风刮来的，怎么能平白无故地给他们。不过他们若是能对凌霄宫做出什么贡献的话，或许我可以奖赏些源晶给他们。”

“好好好！”杨开大喜，花姐这才刚接了大总管的职务，一下子就进入状态了，知道该为凌霄宫和自己考虑，果然自己没有看错人。而且她出身星神宫，对大宗门的管理那一套要比其他人熟悉太多。由她统筹管辖凌霄宫的前期发展是最好不过了。

“你觉得怎么好便怎么来，本宫主许你便宜行事！”杨开欣慰道。

花青丝哼道：“这事我要是做的好了，得有个奖励！想要马儿跑，也得让马儿吃草啊。”

“好好好，到时候你想要什么奖励都成。”杨开爽快答应下来。

“这话你说的，我可记住了。”花青丝抿嘴一笑，转头望了望千叶峰那边，道：“是叶恨要晋升帝尊了么？”

“除了他还能是谁！”杨开也顺眼望了过去。

那千叶峰上空，此刻天地能量汇聚，一道道狂龙之舞往下方砸落。气势惊人。

花青丝奇道：“我记得叶恨闭关才没多久啊，怎么忽然就有所感悟了。”

“或许是走出自己的道了。”杨开微微一笑。

“自己的道……”花青丝若有所思，目光一闪道：“我且去看看，你要去么？”

杨开摇了摇头。他才刚从那边回来，知道叶恨的情况，自然无需再去查探。不过花青丝去看看也好，身为凌霄宫大总管，在叶恨晋升帝尊境的重要关头，正是卖好收复人心的时刻。

五圣峰。如今鬼祖赤月等人居住的主峰。

所谓五圣，自然是他们五个结拜的异姓兄弟姐妹，虽然那柴虎如今下落不明，但鬼祖等人并没有忘记他的位置。

杨开到来之时，四人似乎皆在闭关修炼。

他们四个当年与杨开在天鹤城初见的时候才不过道源一层境而已，几年下来，在千叶宗中修炼，也堪堪到了道源一层境的顶峰。

毕竟千叶宗中没有太优渥的修炼环境。

五圣峰环境不俗，比起千叶峰还要犹有过之，山峰极大极高，山势雄奇，只有四人居住在其中，犹如龙归大海，说不出的逍遥自在。

杨开神念放出，让四人感受，身形一晃便来到了峰顶的一座宫殿中。

虽然常年无人打扫，但这宫殿内依然一尘不染，正是因为有阵法守护的缘故。

不大片刻功夫，一道道身影便从外面激射而来。

“宫主！”四人齐齐抱拳。

虽说赤月与艾欧严格算起来还是杨开的长辈，但既然已经入了凌霄宫，那自然得遵守凌霄宫的规矩。

“坐！”杨开招呼一声，直接盘膝坐在大殿的地面上。

四人瞧了一眼，也没在意，纷纷席地而坐，围成了一圈。

杨开随手一抖，四枚空间戒便朝四人飞了过去。

“里面各有两千万的上品源晶，一亿的中品源晶，十亿下品源晶，还有一些我炼制的灵丹。几位拿去修炼，如果不够的话，就去找花青丝，她那边还有一些源晶。”杨开解释道。

四人都是眼前一亮，没有迟疑，纷纷收了起来。

都是与杨开一起从故土星域过来的人，自然没必要客气什么。不过却是为杨开的大手笔而感到震惊，想他们这些年一直都在为修炼资源而闹心，即便是寄居在千叶宗中也得不到太多的修炼物资，可到了杨开这里，出手动辄便是如此庞大的数目。

与他一比较起来，几人简直穷的跟叫花子没区别。

这么大一笔源晶，他们即便修炼几十上百年也用不完，一个个心中振奋不已，感慨总算是苦尽甘来了。

“几位都是与我一道来到星界的，这些年受了不少苦，修为落下了，如今得抓紧提升，其他事情就无需理会了。要不然待到哪一日故土的人过来了，几位总不希望被他们超越。”

“怎么可能，那群小崽子。”艾欧撇嘴不屑。

在故土星域中，他便是首屈一指的强者，就算故土的人真的过来了，也没道理会修炼的比他快。

赤月笑道：“二哥你可别把话说的太满，杨开的修炼速度可比我们快多了。”

艾欧表情讪讪道：“谁能跟他比。”

同样一起来的星界，杨开如今已是帝尊一层境，他们却还是道源一层境，整整差了一个大境界，这难道全是修炼资源不够的问题？

“修行一事，想急也急不来啊。”古苍云苦笑。

鬼祖也在一旁点头。

杨开道：“所以我为各位准备了一份大礼！”

几人捏了下手上的空间戒，狐疑道：“这个难道不是？”

杨开嘿嘿一笑，伸手在虚空之中一抓，手心上立刻出现了几杆阴气森森的大幡，那幡之中阴气翻滚，一阵阵鬼哭狼嚎之音传出，悠一出现便让人感觉不适。

唯有鬼祖双目如鬼火般跳动，惊喜道：“这是……”

“东域黄泉宗的黄泉炼狱幡！”杨开解释道。

手上这几杆黄泉炼狱幡，都是他击杀黄泉宗的人收缴的战利品，其中一杆更是达到了帝宝的程度，那是黄泉宗长老华飞尘的遗物，剩下的几杆虽然不是帝宝，但也都是道源级的层次了。

黄泉宗弟子，从入门开始便以心神祭练黄泉炼狱幡，可以说这东西就是他们的本命秘宝，幡在人在，幡毁人亡。

这东西放在别人手上没什么用，但是给鬼祖就不同了。

鬼祖修炼的功法是什么杨开也不知道，但绝对跟黄泉宗的功法有异曲同工之妙，鬼祖的秘宝乃是万魂幡，与黄泉炼狱幡也差不多。

所以杨开才一直将这几杆黄泉炼狱幡留着，就是等有朝一日能够交给鬼祖，帮他提升实力。

颤抖地从杨开手上接过那几杆黄泉炼狱幡，鬼祖身上的鬼气忽然大盛，鬼火般跳动的双目也一下子变得更明亮许多。尽管从未修炼过黄泉宗的秘术，但他却能感觉到，这黄泉炼狱幡对自己有大用。

“还有这些。”杨开又取出几块玉简交给鬼祖。

鬼祖好奇接过，神念一扫，惊喜道：“好好好，有了这些，老夫不日便可晋升道源两层境！”

那几块玉简中记载的不是别的，正是黄泉宗的一些功法秘术，非常适合鬼祖，与那几杆黄泉炼狱幡相辅相成的话，鬼祖能在极短的时间内实力暴涨。(未完待续。)

第两千七百一十九章 药丹谷来人

? 源晶丹药毕竟是外物，功法才是一个武者的根本，鬼祖得了黄泉宗的功法秘术，自然喜出望外，这才是真的大礼！

杨开转头望向赤月。

赤月抿嘴笑道：“妖族的修炼功法甚少，你可别说给我也准备了什么功法。”

“那倒没有，只是有这个。”杨开伸手一摊，面前忽然出现一座小山，滚滚妖气霎时间将大殿弥漫，让诸人动容不已。

“内丹！”赤月惊呼，随手拿起一枚内丹感受了一下，脸色又是一变：“十二阶内丹！”

十二阶内丹，那只有十二阶妖兽体内才能形成，相当于人族的帝尊境。

任何一枚都价值连城，常人难以得见。

“这个也是十二阶内丹。”艾欧手上也拿了一枚，一脸震惊的表情。

“这个是十阶，这个是十一阶……”古苍云在一旁看的眼珠子都直了。

面前这小山一般的内丹，数量多达上千，全都是十阶往上的内丹，十二阶最起码占据了一成，一成数字也就是百枚，这是何等恐怖的数字。

“我知道你们妖族修炼与人类不同，不过有这些内丹佐助的话，前辈修炼应该会事半功倍。”杨开望着赤月道。

赤月眼前发晕，望着那些内丹，兀自不敢相信：“你哪来这么多内丹。”

“捡的！”杨开嘿嘿一笑。

赤月忍不住嗔了他一眼。

这些东西岂是随随便便能捡到的？她以为杨开是在胡扯。

可事实上，这些内丹还真是杨开捡的，在蛮荒古地的兽墓中捡来的，而且足足捡了百万枚之多，区区上千枚内丹又算得了什么。若是让赤月知道杨开手上内丹的真实数字，只怕会疯掉。

这普天之下，也只有古地里的兽墓内，才会积攒如此庞大的内丹。

没再多问，赤月激动地将这些内丹收起。诚如杨开所说，妖族的修炼与人类不同。大多都是直接吞吐天地灵气，日月精华，甚至连其他妖族的内丹都可以吞噬。

有这么多内丹辅助，赤月日后的修炼速度肯定会很快。

“古前辈。这是几套剑道秘术，算不得太高深，你暂且修炼着，日后若有更好的，再帮你找来。”杨开又取出几块玉简。递给古苍云。

古苍云在故土星域中是剑盟盟主，修的是剑道，这几套剑道秘术无疑是最适合他的。

杨开杀了那么多帝尊境，得到了那么多战利品，找几套还算不错的剑道秘术自然不是什么难事。

古苍云接过一瞧，眼睛明亮道：“这比古某之前修炼的要高明多了。”

他之前接触到的剑道，顶多也就是道源级的层次，可杨开拿出来的全都是帝尊境的遗物，自然要比他本身修炼的高明了得。

最后轮到艾欧，杨开也给了他几套匹配的功法秘术。

人人欣喜。都觉得一下子鸟枪换炮，瞬间档次都不一样了。

这还没完，当杨开取出一团星辰本源的时候，众人彻底震惊了。

要知道星辰本源这东西，唯有修炼之星才能诞生，一团完整的星辰本源，就相当于一个修炼之星的根本，几人来到星界也有不少年头了，知道星辰本源这东西在星界的稀缺程度。

赤月等人一直都暗暗后悔，当初在故土星域的时候。没有狠下心去炼化星辰本源，导致来了星界竟是没了机会。

只是当时炼化星辰本源太过危险，谁也不敢狠下那个心，唯有艾欧成功了。

可是如今。杨开手上竟出现一团，而且是一人送了一份，并传下炼星诀。

艾欧本身就是星主之身，倒是无需这星辰本源。

一番忙碌，替赤月鬼祖和古苍云护法炼化。

三日后，三人叙叙睁开眼睛。脸上全是喜色，有了星辰本源，就更容易去感悟天道武道和法则之力，这对他们日后的成长和晋升都有极大的帮助。

杨开今日这一番举动，足以让他们在修炼之路上十倍百倍地提升效率，极大地节省了修炼时间。

“嗯，几位在修炼上有没有什么困惑或者不懂的地方，若有的话，大家可以互相探讨一下。”送完大礼，杨开环顾众人。

几人明白，这所谓的探讨不过是杨开谦虚的说法，他只是想替几人解答一下修炼上的问题罢了。

当下也不迟疑，纷纷开口说了起来。

大殿内，众人问答如流，时间缓缓流逝。

“里面的人都死了么，给我滚出来！”

也不知道过了多久，一个声音忽然在凌霄宫外炸响，说话之人似乎是鼓荡了力量，所以声传百里，山峦群峰之间，声音回荡，余音袅袅。

杨开眉头一皱，扭头朝山门所在的方向望去，一缕神念悄无声息地弥漫出去，很快便看到了外面的情况。

山门外，护宗大阵前，一艘精致的楼船悬浮在半空中，那楼船华美至极，虽不是帝宝，但也是道源级上品的档次了，而且在楼船的桅杆上，挂着一个大幡，幡上写着一个“药”字。

此时此刻，一个看似只有十五六岁的少年站在楼船的甲板上，一脸恼怒地望着凌霄宫的匾额。

这少年年纪虽小，却有着道源一层境的修为，着实让杨开惊叹。

刚才那声音明显就是他喊出来的，只不过不知道用了什么秘术或者秘宝，竟让声音传那么远。

哪来的小屁孩，道源一层境的修为竟敢在凌霄宫前撒野！杨开一脸古怪之色。

便在这时，杨开忽然察觉到了什么，取出传讯罗盘，略一查探，便看到了花青丝的传讯：“宫主，似乎有人来找麻烦。”

她显然也是听到了那少年的声音。

杨开神念一动，回讯道：“一个小毛孩，你看着处理吧。”

如今花青丝已是凌霄宫的大总管，这事杨开自然不打算出面，更何况对方不过只有道源一层境，也不知道有什么依仗，让花青丝去处理最合适不过。

赤月等人见他拿出传讯罗盘传讯了一会儿，都开口问道：“发生什么事了。”

“没什么，无需理会，咱们继续！”杨开说着便将传讯罗盘收了起来。

见他如此，几人也不好多问，当即继续与杨开探讨起修炼的问题。

多了一会儿，杨开忽然眉头一皱，又取出了传讯罗盘，神念查探一番，顿时露出惊奇的表情。

“若有事，宫主自去处理吧，凌霄宫创建伊始，不宜轻易与人树敌。”艾欧开口道。

“恩，那我过去一趟。”杨开点点头，站起身来，一闪身便离开了大殿。

几个起落，人便已到了山门外。

花青丝正在这里，与大阵外那个少年隔空而望，让杨开惊奇的是，对方一个道源一层境，面对花青丝这个帝尊境竟没有丝毫胆怯，反而还一脸桀骜的样子。

见到杨开出现，那少年上下打量了他一眼，漫不经心地道：“这便是你们凌霄宫宫主？”

“不错。”花青丝点点头，“这位便是我们凌霄宫宫主杨开，你有什么事与他说吧。”

“也不怎么样嘛，我还以为三头六臂呢。”少年撇嘴一笑，甚是轻蔑。

这奇妙的态度让杨开莫名地火大，不过也懒得跟他一般见识，只是呵呵笑道：“你说你是药丹谷的？有什么证明。”

正是因为花青丝传讯过来，说少年自称药丹谷弟子，杨开这才赶了过来。

少年不答，伸手一指身后那大旗，冷哼道：“你眼睛瞎啦，没看到字啊！”

杨开额头青筋一跳，有一种忍不住揍他一顿的冲动，不过想想药丹谷，还是忍了，不过沉声道：“一个字能证明什么？你莫不是在说笑！”

少年不禁瞪大了眼珠子，一脸稀奇地望着杨开，道：“你是从哪里来的土鳖，竟连我药丹谷的标志都不认得，居然还有脸啊这开宗立派！”

居然……叫我土鳖！

杨开只感觉一腔怒火蹭蹭地往上窜，整个人犹如火山要爆发了一样，深深地吸了口气，这才将情绪平稳下来。

少年却毫无察觉，跳上桅杆，将那大旗拉开，迎风招展，大声道：“瞪眼看清楚，整个北域就没有不认得这个大旗的。”

“呵呵……”杨开眯着眼，微微颔首道：“本宫主现在认得了。”

传音给花青丝道：“我真想揍这小子。”

花青丝大惊，连忙回道：“宫主可别冲动啊，他若真是药丹谷的，绝不能得罪，咱们以后还要在北域讨生活呢！”

“若非如此，你以为我为何这般忍他！”杨开愤愤不已。

一个少年，一杆大旗，一个药字，还不足以让杨开忌惮。

但药丹谷三个字，却是真正有分量的。

无他，这地方是妙丹大帝闭关清修之所，整个北域亿万武者心中的圣地！

妙丹大帝虽然不问世事，也没有如其他大帝那样建立大帝宗门，只隐居在药丹谷中，但这并不妨碍北域武者对他的崇敬和敬仰。

在北域，若是得罪了妙丹大帝或者药丹谷，那绝对是寸步难行，且不说单是妙丹大帝本身的无上修为，便是整个北域的武者也不会容忍。

少年从桅杆上跳了下来，站在甲板前方，双手掐着腰，气势凌人道：“认得了就好，可要好好记住了，说不定以后还会常常打交道的！”(未完待续。)

第两千七百二十一章 没忍住

? 未来几天气温大降，朋友们注意保暖。

………………

“你总算回来了，我要的灵药呢。”

山门外，见杨开去而复返，少年咬牙喝问。

杨开打个哈哈，笑道：“那玉简上的药单种类繁多，一时半会也清理不完，小兄弟还请先进来休息片刻，我这就把你需要的灵药找出来。”

说话间，打开护宗大阵，冲花青丝打了个眼色。

花青丝心领神会，示意道：“小兄弟这边请！”

“哼！”少年一声冷哼，御驶着楼船大摇大摆地闯进凌霄宫内，俯瞰杨开道：“我警告你啊，少耍什么花招，药单上所列灵药，无论是年份还是种类又或者数量，绝对不能出错，否则你绝对吃不了兜着走！”

“知道知道！”杨开不耐地点头。

虽说这事其实跟凌霄宫没什么关系，但问情宗的东西如今确实是在自己手上。他既然要买，那便卖给他好了，也算是跟药丹谷结个善缘。

“你知道最好……”少年正还要再说几句什么，忽然眼珠子瞪大，直直地望向杨开身后忽然出现的两道靓影，一双眼睛瞬间明亮，一下子收了楼船，双脚在虚空中踩了几下便来到了杨开身后，笑眯眯地望着姬瑶与祝晴，目光转了转，最终定格在祝晴身上，彬彬有礼地开口道：“小生李轩，敢问这位姐姐芳名！”

心中可是乐开了花，师傅不让自己去冰心谷，反而将自己派到这凌霄宫来，没想到这鬼地方的美人竟也不少，一个接一个，看的人眼花缭乱。

尤其是这位姐姐，那胸，那腰肢，啧啧……

旁边这个姐姐也不错，虽然冷了点。

原本有点埋怨师傅的决定。竟让师兄去那冰心谷，让他领略诸多美人的风采，此刻却是再无半点怨言了。冰心谷女子虽多，但也不见得有如此出色的人儿。

杨开浑身一个激灵。起了一身的鸡皮疙瘩，上下打量了少年一眼，心想还真没看出来，这小子居然是个色坯！小小年纪就这般模样，长大了还得了。

祝晴一言不发。一双美眸死死地盯着杨开，生怕他再消失不见一样。

少年非但不恼，反而依旧腆着脸道：“姐姐，我在跟你说话呢。”

祝晴这才慢悠悠地看了他一眼，吐字道：“滚开！”

一言出，少年脸色瞬间涨的通红。

杨开心道不妙，这叫李轩的少年一看就不是什么正经人，却有着药丹谷弟子的身份，祝晴这般说，搞不好要惹恼他。正想着该如何补救的时候。却见李轩深吸一口气，露出迷醉的表情，色授魂与道：“好听，好听……姐姐再多说两句。”

杨开一头冷汗淋淋而下，姬瑶与花青丝也都表情古怪。

“叫你滚开听见没有，信不信我揍你？”祝晴眸子一冷。

少年一下子捂住胸口，整个人像是得到了巨大的满足一样，呼吸都不畅了，不由自主地往后踉跄几步，本就殷红的面色更加红润。

“这小子喜欢这调调？”杨开愕然地望着花青丝。传音道。

“你问我怎么知道？”花青丝白了他一眼。

杨开啧啧称奇：“真是林子大了，什么鸟都能飞了啊……”

回过神，冲花青丝吩咐道：“花姐，带这位小兄弟下去休息一会。我去将那些药材整理出来。”

“是。”花青丝颔首，再次伸手冲李轩示意道：“小兄弟这边请！”

“不要不要不要！”李轩冲花青丝抬起一手，一双眼睛就如蚂蟥一般死死地咬在祝晴身上，开口道：“我不要你，我要这位姐姐照顾！”

花青丝脸色一冷，心中大骂。刚才这小子还叫自己跟着他去铺床叠被呢。这一转眼居然就嫌弃起自己来了，有什么有什么啊，不就是胸么……妈的还真是挺大的！

“你找死！”祝晴冷冰冰地凝视着他。

李轩一脸阳光，灿烂笑道：“姐姐舍得让我死，小弟便死给你看。”

少年年纪不大，油嘴滑舌却挺有一套，他却不知，祝晴是真的有杀他之心。莫说他不过是药丹谷的一个弟子，便真的是妙丹大帝的亲传弟子，祝晴也有胆子杀。

“如你所愿！”祝晴冷哼，说着便真要动手了。

杨开吓了一跳，连忙喝道：“干什么干什么！”

一错身，就挡在了祝晴面前。

“你让开。”祝晴气恼地望着他。

“咦，还敢跟我发脾气！”杨开一瞪眼。

祝晴气势顿时矮了一截，皱眉道：“你让一让！”

杨开低声道：“这人杀不得！”

祝晴不屑道：“何人杀不得。”

“反正这人不能杀，他是药丹谷的，杀了我就有麻烦了。这样，你随便敷衍敷衍他，不行就不理他。”

“他对我不怀好意，你居然还叫我敷衍他！”祝晴一脸痛心地望着杨开。

“他就是嘴贱而已，你又没掉块肉。我上次还跟你……咳咳……”

心想自己都对你那样了，也没见你要杀我啊，难道自己的魅力有这么大？

祝晴脸一红，别过头道：“反正我是不会搭理他的。”

“行行行，你就当帮帮忙，站在这里好了，我整理下药材，一会就赶他走。”

“你快点。”祝晴不乐意地道。

“晴儿最好了。”杨开奉承一句，瞬间脚底抹油。

祝晴的脸又是一红，看的李轩心潮澎湃，恨不能与她执手相依，白头偕老。

来到一个无人处，杨开将李轩之前给他的玉简取出来，然后一一对比着在自己的空间戒里翻找起来。

灭了问情宗后，问情宗的所有物资都被他打包了，如果问情宗真的有替药丹谷收集药材的话，那杨开肯定是能找到的。

事实上，杨开确实找到了。

一样样，一件件，无论年份种类都不差，甚至在那数量上还略有多余。

上千种药材，不乏帝级灵药的存在，让杨开这般交出去也有些不舍。毕竟他本身就是炼丹师，这些灵药对他来说也有用。

不过他如今家产丰富，也看不上这些灵药。交给药丹谷最起码能免了一桩麻烦。

姬瑶也说了，药丹谷是不会亏待他的，应该会按市场价收购。

说来也是，药丹谷偌大的名头，更关乎到妙丹大帝的名誉，自然不可能做出恃强凌弱，克扣源晶的事。

前后不过一刻钟的功夫，杨开便已将所有药材整理完毕。

正打算拿过去交差，顺便将那李轩赶走，传讯罗盘忽然又是一动。

杨开皱眉，嘴中嘀咕一声，将传讯罗盘取出来，神念涌入其中，下一刻脸色就是一变。

空间法则跌宕，瞬间消失在原地，待到再出现的时候人已在山门处。

放眼望去，那叫李轩的少年此刻正一脸惊悚地坐在地上，手捂着腮帮子，在那干净的脸颊上，有一个清晰的五指印，满嘴的鲜血。

祝晴就站在他面前不远处，一身冰冷的杀机宛若实质般将他笼罩，让他瑟瑟发抖。

生死危机关头，他这才发现自己那药丹谷弟子的保护衣竟是没起到半点作用，死亡的气息迎面扑来，让他浑身冰凉手脚发冷。

姬瑶一脸冷漠地站在那里，望着李轩的目光没有半点同情。

花青丝手上握着传讯罗盘，手足无措。

杨开骤然现身，一下子将祝晴的怒火浇灭，龙女这才回想起杨开先前的叮嘱，表情顿时不安起来。

“怎么了？”杨开冷脸瞧了李轩一眼，这才看着祝晴问道。

祝晴红唇蠕动了几下，一个字也没说出来。

“花姐你说。”杨开偏头望向花青丝。

花青丝叹息一声，道：“这小子对晴姑娘动手动脚的，被晴姑娘避开之后，却得寸进尺，晴姑娘一时气不过，就……出手教训了他一下。”

站在女人的立场上，花青丝要为祝晴赞一声好，而且觉得打的还不够，就算不杀，也应该直接废掉修为。但站在凌霄宗大总管的立场上，花青丝却知道祝晴这一巴掌给宗门带来了多大的麻烦，心中不免有些担忧。

“动手动脚？”杨开扬眉。

“胡说，哪有的事！”李轩大叫起来，也不知道怎地，底气忽然变足了一些，起身道：“这根本就是污蔑！她一个帝尊境，我才只有道源一层境，怎有实力对她动手动脚！”

“你还知道你是道源一层境啊。”杨开惊奇地望着他。

这小子一来就嚣张跋扈，眼高于顶，搞的好像他才是帝尊境，自己等人是道源境一样。

李轩抹了一把嘴角的鲜血，怒气冲冲地望着杨开，爆喝道：“这女人无缘无故出手打我，我可是药丹谷弟子，她打我就等于打药丹谷！你是凌霄宫宫主，我要你给我一个交代，否则我定不会与你们善罢甘休！”

“你想要交代？”杨开眯眼瞧了他一眼，平静道：“你想要什么交代？”

李轩神色一戾，转头望着祝晴道：“我要你废去这贱人的修为，交给我处置！”

实力差距太大，不过若是被废掉修为的话，那就不需要惧怕什么了。心中暗暗发狠，定要让这女人知道忤逆自己的下场。

杨开转头望向祝晴道：“你真打他了？”

祝晴神色黯然，低声道：“没忍住……对不起！”(未完待续。)

第两千七百二十三章 帝丹师嵇英

? 花青丝话一出口，猛然醒悟过来，惊悚地望着杨开道：“宫主你该不会是想……”

无缘无故的忽然要杀人灭口，联想道之前发生的事，对象是谁已经昭然若揭了。

不禁为杨开的胆大包天而感到震惊。

那人可是药丹谷弟子啊！怎么就能想着杀人灭口呢，真要做出这样的事，药丹谷岂会善罢甘休。

“胡说什么……”杨开矢口否认，“没有的事，瑶儿你联想力怪丰富的。”

“那你为什么不敢看着我说话！”姬瑶冷哼。

“看你就看你，我怕你啊！”杨开一转头，眼睛瞪的如鸡蛋，恶狠狠地盯着姬瑶。

面前的美眸清澈无暇，白净的如一汪清泉，自己的影子清楚地倒影在其中，长长的睫毛点缀，宛若舞动的精灵，显得愈发纯净脱俗。

“哼！”姬瑶冷笑：“你以为瞪着眼就显得不心虚了？别以为我不知道你在想什么。”

我在想你在凤罗宫里你脱光衣服浑身哧溜溜的样子！

“那小子一看就不是什么省油的灯，表面上被你揍了一顿前倨后恭，服服帖帖，实际上心里早已恨死你了。他年纪小，城府太浅，以为做做样子就能蒙混过关，其实你我谁不知道他憋了一肚子坏水，准备回药丹谷告你的状，你是想来个死无对证，所以才想去杀他灭口吧？”

杨开沉着脸，道：“都已经这样了，你还有什么更好的解决办法。”

这次他倒是没再否认了，只是他就奇怪了，自己有表现的那么明显么，怎么姬瑶一眼就看穿自己的想法了。

“那也不能杀他！”姬瑶皱眉道，“你若真的杀了他，那才是麻烦。或者说，你之前就不应该那么打他，如今篓子捅出来了。你不想着解决也就罢了，身为一宫之主居然还要这般莽撞行事！”

“我不该打他？”杨开如踩了尾巴的猫，一下跳了起来，“也不知道哪来的小兔崽子。在我凌霄宫那般放肆，对我的人动手动脚，还敢出言不逊，你说我不该打他，我恨不得当时就杀了他。让他活着离开凌霄宫已是恩赐！”

“谁是你的人了？”祝晴脸红道。

“反正就是那么个意思，你计较那么多做什么。”杨开不耐地挥了挥手，“他若知道错了也就罢了，居然暗地里还想要施展手段报复，我岂能容他！”

“冲冠一怒为红颜！”姬瑶口上虽然称赞，但眼中却全是讥笑，“你们男人很喜欢这样？”

“这与什么狗屁红颜无关！”杨开沉着声，认真地道：“这是为人处世的态度！”

“我不责怪你刚才打了他……刚才那情况连我都想打他了。”姬瑶抿着嘴，态度缓和了一些，“只是你不应该要杀他灭口。”

“我还没做呢。这不是被你拦下来了么。”杨开撇嘴道。

“你若做了那就完了，到时候就算有理都会变得没理。”姬瑶叹了口气，“我看你是被怒火迷了心，才会想干这样的蠢事。”

“你说什么就是什么了。”杨开摆出一副死猪不怕开水烫的架势，梗着脖子任由姬瑶说教。

姬瑶又好气又好笑，道：“你闯荡星界也这么多年了，难道还不知道这些少年得志的人的心态？他代表不了药丹谷，他不过是药丹谷的第二代弟子而已……”

“第二代弟子？”杨开眉头一扬。

“恩。”姬瑶颔首，解释道：“药丹谷是妙丹大帝清修之地，他门下的几个亲传弟子才是第一代。个个都是帝丹师，在炼丹之术上的造诣极深，妙丹大帝也早已不收徒，他那几个亲传弟子收下的弟子。便是第二代，那个李轩自然就是其中之一。”

“这么说来……其实好像也没什么大不了？”杨开摸着下巴，若有所思。他所忌惮的不过是妙丹大帝，如果真如姬瑶所说的这样，那确实没什么大不了的。

这李轩跟妙丹大帝还隔着一代呢，他所能依仗的不过妙丹大帝的一个亲传弟子。

帝丹师嘛……他也是帝丹师。谁怕谁啊。

更何况，今日之事说破大天也是那李轩自取其辱，依仗药丹谷弟子的身份太过嚣张跋扈，他的师傅若还明白事理的话，就不应该会责怪杨开和凌霄宫。

当然也不能指望人家感谢，自己的弟子被教训了，心里肯定会有点不舒服，若是小肚鸡肠之人，说不定还要来找麻烦。

“如此，你还要去杀人灭口么。”姬瑶问道。

杨开哈哈一笑，摆手道：“你说什么呢，什么杀人灭口，这么惊悚的话你也说的出口，本宫主扫地恐伤蝼蚁命，爱惜飞蛾纱罩灯，怎会干这种事。“

三女齐齐翻了个白眼。

“虽说不用太过杞人忧天，但也不得不防。我还是先回冰心谷帮你打探下消息吧，那李轩的师兄如今就在我冰心谷。”姬瑶想了想道。

“也好。”杨开点点头。

姬瑶转身离去。

杨开偏头看向一旁，开口道：“藏了那么久，你干什么呢？还不滚出来。”

那边空气忽然荡起一层涟漪，如一枚石子被丢进平静的湖泊之中，涟漪扩散开来，露出南门大军的身影。

“宫主神威盖世，南门拜服！”南门大军一脸谄笑地走了上来。

“马屁少拍，什么事！”杨开斜睨着他。

这家伙一直藏在这里，也不知道偷偷摸摸地做什么，不过杨开也没在意，如今南门大军身为凌霄宫首席阵法师，自然不可能对他不利。

南门大军当即道：“属下为宫主准备了一些好东西。”

“什么好东西？”

南门大军嘿嘿一笑，神秘兮兮地道：“宫主请看！”

……

“杀了杀了杀了杀了……”

楼船遁空，甲板之上，李轩神色怨毒，不断地低声咒骂。

今日之遭遇简直是奇耻大辱，身为药丹谷弟子，身份尊贵，他日必定要晋升帝丹师的存在，如何能忍受这种屈辱。正如姬瑶所说，他表面上前倨后恭，实际上一直盘算着该如何报仇雪恨。

一直飞到一出无人的山谷处，他才控制楼船落了下去。

收起自己的飞行秘宝，怨毒的脸色已经变得极度扭曲，感受到脸颊上火辣辣的疼痛，他狠狠一掌朝前方的石头拍去，霎时间碎石飞扬，穿梭在尘雾之中，李轩肆意挥洒自己的力量，似乎要将满腔的怒火和委屈全部发泄出来。

许久之后，他才气喘吁吁地跌坐在地上，从自己的空间戒里取出一些疗伤丹服下，眼珠子不怀好意地转了几转，阴森森道：“你们全要死！”

话落，取出传讯罗盘，神念涌动，往内灌入讯息。

距离这山谷亿万里之外，北域顶尖宗门离龙宫总舵，一处灵气盎然之所。

此地占地不过十几亩，但即便是在离龙宫内，也是一处禁地，除了宫主厉蛟之外，就只有少数几个长老有资格踏足了。

因为这里是一处珍贵的灵药园。

药园里培育的灵药数量并不多，约莫百株左右，但每一株都是帝级灵药，珍稀无比，放在外面是难得一见的存在。整个药园灵气弥漫，药香四溢，寻常武者若是来此，只需轻轻嗅上一口便能修为大进。

此时此刻，在这药园旁的一座亭子内，三人团桌而坐。

左边一人，身穿紫色长袍，雍容华贵，宽口豁鼻，怒发张狂，正是离龙宫的宫主，厉蛟。

右边一人，气度亦是不凡，看起来只有四十左右，其实真实年龄不知有多大，神情不怒自威，乃是北域另一顶尖宗门弥天宗宗主弥奇！

两人能凑在一块也不奇怪，自从杨开灭了问情宗之后，这两大宗门就走的极近，正如冰云所说，他们对杨开的凌霄宫颇为忌惮，自然想要抱团取暖。

而端坐在中央处的，则是一个中年男子，这中年男子的修为只有帝尊两层境，比起厉蛟和弥奇都要低一个层次，可从那神态言语上，却可见厉蛟和弥奇对这人极为恭敬，甚至可以说有些讨好的味道在其中。

这世上能让两大帝尊三层镜都这般恭敬，处处陪着小心的人不多，可妙丹大帝的亲传弟子却有这个资格。

此人正是妙丹大帝的关门弟子，也正是排行第五的弟子，帝丹师嵇英。

药丹谷十年取药，自然不可能交给李轩那样的弟子，这一次本应由嵇英领队，一一去往那些大宗门，不过嵇英才来到这离龙宫，取了离龙宫这十年收集的灵药，便遇到些事情耽搁了下来，无奈之下只能派遣自己的两个弟子前往冰心谷和凌霄宫。

他也知道自己那弟子李轩平日里有些好色，所以才让另外一个弟子去了冰心谷，免得这小子掉进花丛里影响了修炼的心性。

不过好色也不是什么大问题，年轻人嘛，热血方刚，常年在药丹谷内学习炼丹之术，对女人好奇喜欢也是正常的。

在他看来，自己收的这两个弟子都是极好的苗子，只要稍加引导，日后的成就就算比不得自己，也差不到哪去，而且平时表现也不错，所以对他们此行还是比较放心的。(未完待续。)

第两千七百二十五章 男女朋友

? 虽然说因为凌霄宫突然崛起，连问情宗都被灭掉了，弥天宗与离龙宫抱团取暖，暂时结为同盟，但谁人又没有私心。弥奇自然不希望厉蛟的实力太强。

心中暗暗祈祷，最好嵇英在炼制龙血丹的时候失败就好了。

不过他也知道这个可能性不大，嵇英是帝丹师，炼丹之艺精粹无比，他既然说能成丹三枚，自然不是夸海口，而是真的有这个把握。

厉蛟哈哈大笑，一副志得意满的样子。

便在这时，又是一声奇异的响动传出，三人都是一惊，齐齐朝那龙血花瞩目。

只见那原本含苞待放的龙血花此刻竟又绽放了一丝，殷红的光芒从中折射出来，耀花人的眼帘。

三大帝尊境皆是屏住呼吸，一瞬不移地关注。

红光越来越盛，花朵绽放的越来越大，仿佛有什么新生的生命正在孕育，欲要从那花朵中挣脱出来，淡淡的龙气开始四下弥漫。

咚咚，咚咚……

厉蛟的心跳声清晰可辨，此事关乎到他的修为实力提升，他自然比其他两人都更加紧张一些。

突然，那花朵中孕育的生命仿佛受到了什么阻碍，光芒竟陡然暗淡了一些，连那正要张开的花骨朵也重新收敛了许多。

一种枯萎的感觉将整个龙血花笼罩。

厉蛟脸色大变，惊呼道：“怎么……”

嵇英急急喝道：“厉宫主，快催动精血喂食它，晚则危矣！”

龙血花的成长，只以龙族精血为食，此刻能够拯救这奇花的唯有厉蛟。

听到嵇英的话，厉蛟不假思索，手指一挑，在指尖挑出一个伤口，催动秘术，一滴浓郁精血出现在指尖上。

“去！”他一声低喝。那一滴精血划出一道弧线，朝龙血花的花朵飞去，稳稳地落进了花朵中央。

得了精血的滋补，那龙血花果然又散发出生机。花骨朵以比之前还要快的速度绽放开来，一股奇香四下扩散。

反倒是逼出一滴精血的厉蛟，脸色微微有些苍白，看起来元气大伤的样子。这一滴精血，最起码耗费了他十年的苦修。不过一想起龙血丹的妙用，顿时觉得一切都值了。

高昂的龙吟声忽然响起，龙血花的花朵一下子绽放开来，紧接着从中窜出一道红色的光芒，宛若活物一般直冲云霄。

嵇英早有准备，眼疾手快地探手一抓，那红光顷刻间定格在半空中，兀自挣扎不已。

弥奇与厉蛟定眼瞧去，都露出一副惊奇的表情。

因为他们看到那红光竟呈现出一条龙形，仿若一只缩小了无数倍的巨龙……

“这就是龙血花？”厉蛟与弥奇对视一眼。都感觉有些不可思议。这龙血花根本没有半点花朵的样子，反而像是龙族精魂，这真的是龙血花么。

嵇英激动地取出一个散发檀香味的木盒，将龙血花放入其中，打下禁制封印，这才松了口气道：“幸亏它品阶不高，否则我还真压制不住它！”

龙血花，唯有龙岛才有产出，也唯有龙族才能降服。

“灵花已开，炼丹之事就有劳嵇大师了。”厉蛟压抑着心中的激动。恭敬说道。

“恩，一切都交给我好了，还请厉宫主给我准备个清净点的地方。”嵇英颔首道。

“好说好说！”厉蛟大喜，他本以为嵇英是要将龙血花带回药丹谷去炼制。可听他话中的意思，竟是要立刻开炉炼丹，哪能不欣喜。

弥奇强挤出一丝笑容道：“厉兄去安排吧，嵇大师有我陪着就行。”

厉蛟点头道：“好，两位稍等！”

话落拔脚就走。

便在这时，嵇英忽然从怀里取出传讯罗盘。稍稍感应了一下，原本喜悦的表情一下子变得怒容满面，低喝道：“放肆！”

厉蛟吓了一跳，忙回头道：“怎么了？”

他还以为自己不小心在哪里得罪了嵇英。

弥奇也好奇地问道：“嵇大师，发生何事了？”

嵇英沉着脸道：“李轩被打了！”

“李轩……”弥奇和厉蛟嘀咕了一声，很快反应过来，这不是嵇大师的弟子么？那小子年纪不大，可无论是修行天赋还是炼丹天赋都极为不俗，被嵇英看重培养，前些日子也跟着嵇英来了离龙宫，不过却被派出去收取灵药了。

“冰心谷？还是那凌霄宫？”弥奇心头狂跳，忍不住激动地问道。

若是凌霄宫的人打了那李轩，那可就有好戏看了。他与厉蛟正愁有什么办法能够遏制下凌霄宫的气焰，最好能够打压一下，这还没想出办法，对方难道会主动送上门来？

“是那凌霄宫！”嵇英满脸的怒气，“打我弟子，还抢走了我给他买灵药的源晶，这凌霄宫简直无法无天！”

“什么？”弥奇大惊，“他们不但打人，居然还抢源晶？这……”

简直忍不住要仰天狂笑，心想凌霄宫啊凌霄宫，你这是自取灭亡啊，药丹谷的人也是能随便动的？

“简直太放肆了，凌霄宫居然敢不把药丹谷放在眼中，我厉蛟与他不共戴天！”厉蛟也意识到机会来了，言辞振振道。

“厉宫主，炼丹之事怕是要耽搁一下了，此事关乎我药丹谷的颜面，我必须亲自走一趟，看看那凌霄宫到底想要干什么！”嵇英怒道。虽说答应厉蛟在先，可此事事关重大，自然不能拖延。否则事情传扬出去，对药丹谷，对妙丹大帝的颜面都有损。

“这……也是没办法的事。”厉蛟心中那个恨啊，原本马上就能拿到龙血丹了，却不想半道上出了岔子，本就对凌霄宫没什么好印象，此刻更是恨之入骨。

“不过嵇大师还是不要一个人过去的好。”弥奇皱眉道。

嵇英哼道：“怎么？难道我亲自前去，他们也敢撒野不成？”

弥奇正色道：“若真是我北域武者，自是不敢对嵇大师放肆，但听闻那凌霄宫宫主并非北域出身，似乎是南域来的，而且蛮横霸道，手段凶残，否则也不会灭了问情宗满门上下。如此嗜血嗜杀之人还是防备些为妙，嵇大师身份尊贵，不可轻易涉险！”

“弥奇兄说的不错。”厉蛟也在一旁点头道：“听闻那叫杨开的小子不但猖狂跋扈，还与妖族有所勾结，此事不得不防啊。”

嵇英道：“便是龙潭虎穴，我也要去一趟。弟子被打，源晶被抢，我若默不作声还有何颜面回药丹谷面见师尊？”

“去自然是要去的。”弥奇冲厉蛟打了个眼色，“只不过嵇大师不能独自一人前去。”

“正是。”厉蛟颔首道：“这样吧，我与弥奇兄左右也无事，便随嵇大师走一趟，替大师压阵，看看那凌霄宫到底是不是要反了天！”

“厉兄提议甚好，我赞同，若那凌霄宫真敢对大师不敬，我与厉兄便是拼死也要护你周全。”

“那……就有劳两位了。”嵇英也没推辞，主要是被这两家伙说的心里慌慌的，还真怕那凌霄宫不卖自己面子，对自己不利。

“事不宜迟，我们这就出发！”

……

凌霄宫，一座山巅之上，杨开躺在地上，斜翘着二郎腿，懒洋洋地晒着太阳。

阳光明媚，晴空万里，艳阳天下，有美相伴。

祝晴在一旁咬牙切齿地给他斟酒，端到他面前，吐字道：“喝！”

为了能时刻跟在他身边，不被他再甩掉，祝晴可谓是忍辱负重，忍受着杨开的各种挑剔和驱使，如今更像是侍女一般服侍着她。

高傲的自尊被践踏的一塌糊涂，祝晴从未觉得这世上有什么人比眼前这个更加可恶了。

“啊……”杨开张嘴，动也不动。

祝晴恨恨地盯了他一眼，将酒杯放在他嘴巴上方，将酒水倒了下去。

咕咚咽了下去。

“啊……”杨开又张嘴，微眯着眼睛，一脸怡然自得。

祝晴胸腔内火焰翻滚，恨不得一口龙息烧死这人，却还是伸手捻了一枚葡萄般的浆果，丢进杨开嘴里。

吧唧吧唧几口下肚，杨开侧起身子，手撑着脑袋，望着祝晴道：“晴儿，你们龙岛什么样子。”

祝晴淡淡道：“想知道的话，跟我去一趟就行了。”

“你又说这个。”杨开皱了皱眉，“这朋友还有没有得做了？”

“是你问的。”祝晴脸上闪过一丝慌乱，好不容易才跟杨开做上“朋友”，若因此而被他断绝关系的话，那可就完了。

杨开嘿嘿一笑，绕有兴致地望着她道：“你没有别的朋友么？”

祝晴摇了摇头。

龙族怎会要什么朋友？真是可笑。

杨开正色道：“我跟你说啊，朋友分好几种，我们如今虽然是朋友了，但也不过是最普通的那种。”

“还有别的？”祝晴黛眉一皱，好奇问道。

“那是自然。”杨开一本正经地点头，“普通朋友之上还有亲密朋友，再之上还有……男女朋友！恩，若我们是男女朋友的话，那关系就不一定了，你要我去龙岛的话也不是不可以考虑一下。”

祝晴眼前一亮，道：“那我们做男女朋友好了？”

“你真的这么希望？”杨开神色肃然地望着她。

“当然！我们就做男女朋友！”祝晴肯定地点头。(未完待续。)

第两千七百二十七章 女婢

? 红光乍现，忽然从凌霄宫内飞射而出，直接冲出护宗大阵。

待到楼船前方时，红光顿了一下，露出一个娇小玲珑的身影，正是负气离去的祝晴。

其实此刻她心里后悔的要死，刚才跟杨开闹翻，一时气恼拔脚就走，浑然忘记了长老叮嘱下来的任务，心中大骂杨开也不知道阻拦或者挽留一下自己，搞的她现在处境尴尬。

忽然见到山门外有楼船停住，自然是好奇地看了一眼。

一目扫过，掠过弥奇和嵇英，却在厉蛟身上停顿了一瞬，嘴角微微一撇，似乎甚为不屑。

莫名其妙地，厉蛟竟是心弦一紧，平白生出一种如临大敌的感觉，仿佛面前这个娇小的女子随手就可以致自己于死地一样。

心中大惊，骇然自己怎么会出现这样的感觉，自己已是帝尊三层镜，这普天之下能随手杀死自己的，恐怕也只有大帝了吧。

难道眼前这女子是个大帝？

这也不可能啊，没听说有哪个大帝是这个样子的，花影大帝虽是女子，却也绝非她这种形象。

这是怎么回事？厉蛟一时间不禁有些疑神疑鬼，怀疑自己是不是太过紧张出现错觉了。

“是你！”李轩失声叫了起来，手指着祝晴，一副仇人见面分外眼红的样子。

“她是何人？”嵇英皱眉问道。

这女子是从凌霄宫内飞出来的，应该是凌霄宫的人，难道是凌霄宫宫主？可是不对啊，不是说凌霄宫宫主是个叫杨开的男子么？

“师尊，就是她，与那凌霄宫宫主一起打了弟子，弟子好苦啊……”李轩痛哭起来。

“她也动手了？”嵇英面色一沉。

“不错，就是她先打了弟子的，她可是帝尊境，弟子不过道源一层境。根本没有还手之力啊。”李轩一把鼻涕一把泪地哭诉起来，神态伤心至极。

“无耻！”嵇英怒骂，本来见这女子长的清丽脱俗，还多少有些好感。可听了李轩一番话之后，这丝好感顷刻间荡然无存，顿时觉得这女人怎么看怎么可恶。

“身为帝尊境居然恃强凌弱，简直丢我等帝尊的脸面。”弥奇怒喝一声，帝元催动。“便让本座来教训教训你，给李师侄讨个公道！”

话落之时，人已如大鹏展翅朝祝晴扑去。

嵇英神色一动，似乎是想阻止弥奇的莽撞，可转念一考虑，又放弃了，面色阴沉地站在那里。

教训一下也好，免得这个凌霄宫太过目中无人。他倒不担心弥奇不是对手，弥奇好歹也是帝尊三层镜，这女子就算再怎么强大。也敌不过弥奇的。

祝晴黛眉紧皱，一腔怒火顷刻间爆发出来。

本就在杨开那受了委屈，弥奇这主动撞上来正好让她有了发泄的口子，抬手，扬拳，狠狠捣出，直朝弥奇胸口处轰去。

弥奇双手翻飞，结出一个大印，冷笑道：“米粒之光也敢争辉！”

双手朝前推去，帝意弥漫。招式凶猛，似是要一举将祝晴镇压。

粉拳突进，摧枯拉朽，将弥奇的帝意搅的一塌糊涂。力之漩涡乍现，仿佛一个吞噬万物的黑洞，结与胸前的大印竟一下子崩碎开来。

“什么？”弥奇脸色大变，内心深处涌出一股惊悚的感觉，直到此刻他才知道自己小瞧了对手，这女子虽然没有动用帝元。但那力量竟是大的不可思议，待到再想变招挽回已是来不及了，只能凶猛催动帝元以做防护。

轰隆隆一阵……

娇小的粉拳砸在弥奇的胸口处，肉眼可见地，那胸腔都凹陷下一大块，站在弥奇身后的嵇英等人更是清楚地看到弥奇的后背猛地凸起，仿佛长了个罗锅，而在那后背处，气浪爆破而出，将弥奇的衣服炸开一个大窟窿。

北域顶尖宗门弥天宗宗主，帝尊三层镜强者弥奇，直接飞了出去，撞在楼船的防护罩上，呈大字型贴在半空中。

“嘶……”一阵倒吸凉气的声音响起。

每个人的眼中都充满了惊悚。

虽说弥奇有轻敌的嫌疑，但能一拳将他打成这样，这女子的实力之强已经毋容置疑了。

本振奋地观望，想看看弥奇好好替自己出口气的李轩，此刻也仿佛被一只无形的大手捏住了颈脖，眼珠子快要瞪出来了，浑身颤抖，心中满是后怕。

前几日他虽然被祝晴打了一巴掌，但也并无大碍。

当日她若是用这样的力量打自己，那自己哪还有命在……

冷汗一下子出了满身。

怔了好大一会儿，嵇英这才想起撤去楼船的防护罩，将弥奇放进来。

“本座倒是小瞧你……哇……”弥奇落在甲板上，本还想说句场面话挽回颜面，可话说到一半便是一口鲜血喷出，脸色苍白如纸。

嵇英大惊，连忙给他服下一枚灵丹。

“你们什么人！”祝晴打了弥奇一拳，心情平缓不少，冷漠地望着前方问道。

嵇英脸色一怒，还以为对方是故意来羞辱自己的，毕竟他已经跟那大总管自报过家门了，对方既然从凌霄宫里出来，怎么可能不知道自己是谁？

这分明就是明知故问啊。

凌霄宫已经嚣张到这种程度了么。

“晴儿不得无礼！”一声郎喝从远处传来，声音落下到时候，杨开与花青丝已经齐齐赶来。

祝晴瞪了他一眼，将视线撇到一旁。

别以为叫声晴儿我就会原谅你！

“嵇大师远道而来，本宫主有失远迎，还望恕罪恕罪！”杨开笑呵呵地抱了抱拳，神色不卑不亢，将自己与嵇英放在了平等的地位上。

来的路上他也从花青丝那里知道了对方的身份。

妙丹大帝座下五弟子，帝丹师嵇英。

嵇英淡淡道：“杨宫主客气了，是嵇某不请自来，叨扰贵宫了。”

虽然心中恼火对方这么久才过来，但伸手不打笑脸人，总不能一上来就撕破脸皮吧。

杨开大笑：“久闻嵇大师大名，能来弊处实在让我凌霄宫蓬荜生辉，何来叨扰之说。”

厉蛟在一旁阴测测道：“杨宫主，嵇大师亲临此地，你却将他挡在护宗大阵之外说话，这便是凌霄宫的待客之道？”

“阁下是……”杨开瞧了眼厉蛟。

嵇英道：“这位是离龙宫，厉蛟厉宫主！”

“原来是厉宫主啊……那旁边吐血的那位又是谁？”杨开将目光投向弥奇。

弥奇本服下灵丹，压制心口翻滚的气血，此刻闻言差点没忍住又是一口血喷出来。

嵇英道：“这位是弥天宗宗主弥奇。”

杨开眼睛一眯，道：“弥宗主也来了。”

厉蛟冷哼道：“怎么，杨宫主似乎不太欢迎我与弥兄啊。”

杨开摸了摸下巴，认真地想了想，道：“确实不怎么欢迎！”

简直莫名其妙，两个家伙联合到一起，一看就是来找茬的，居然还问我欢迎不欢迎，脑子简直有病。

厉蛟一口气差点没缓过来，面色难看。实力身份如他和弥奇，即便是心中再不喜一个人，表面上还是要做做样子的，若是杨开去了他离龙宫，就算不欢迎也要表现出欢迎的样子来，这便是城府，哪知杨开竟如此直白。

杨开呵呵一笑道：“不过既然来都来了，那便请进吧。”

说话间，打开了护宗大阵。

搞的一副很不情不愿的样子。

嵇英收了楼船，与众人一道飞进凌霄宫。

“诸位随我来。”杨开说了一声，转身领路去了，飞出一截，回头喝道：“晴儿你还不进来？”

祝晴本一脸幽怨地杵在那里，等着杨开跟她赔礼道歉，心中决定只要杨开能说句软话便原谅了他之前的无礼，可左等右等，他竟瞧都不瞧自己一眼。

心中不禁有些黯然伤神。

难道真的就这么走了？长老交代的任务怎么办？祖龙本源怎么办？

此刻一听杨开喊话，不迭地转身窜进凌霄宫内，缀在杨开身后，撅着小嘴，望着杨开的背影，嘴唇开阖，也不知道在嘀咕些什么。

看那口型似乎是在咒骂。

“杨宫主，这位女子是……”厉蛟低声问道。

也不知道怎地，祝晴缀在后方，让他浑身如芒刺背，不自在极了，仿佛后面跟着的不是一个秀色可餐的美人，反倒是要一口吞掉自己的猛兽，这感觉让他尾巴骨都冒着寒意。

“呵呵，区区一个女婢，厉宫主上心了。”杨开随口胡扯道。

“女婢……”厉蛟一脸无语。

“杨宫主莫不是在羞辱我！”弥奇差点被噎死，恼火至极。如此强大的修为，怎么可能是个女婢，放在外面开宗立派都足够了。

她若是女婢，那自己岂不是连女婢都不如！

“我羞辱你干什么，咱们又没仇！”杨开咧嘴一笑，道：“真有仇的话，我也不会羞辱你，直接杀了岂不痛快！”

弥奇不知道他到底啥意思，连忙闭上了嘴巴，这杨开一看就不是好惹的家伙，本能地觉得这一趟陪嵇英过来是个错误的决定，搞不好一世英名要毁在这里。

“晴儿，去给几位客人上几杯茶来。”杨开回头冲祝晴叮嘱道。

祝晴脸色一沉，怒视杨开。

杨开把眼一瞪。

“是！”祝晴无奈屈服，转身朝另一个方向飞去。

“我帮你！”花青丝急忙追了上去。(未完待续。)

第两千七百三十三章 高下立判

? 看着看着，嵇英微微一怔，因为他骇然发现，杨开凝练出来的药液在精纯度上，好像不弱于自己……

而更让他震惊的是，杨开在投入灵药的时机和顺序上，竟也与自己一模一样。

一种灵丹，并非只有一个丹方。

各个炼丹师对炼丹之道的感悟不一样，个人喜好和能力不一样，这也导致了炼丹师们在炼制灵丹的过程中有一些细微的差别，比如说灵药投放的顺序和时机。

有的炼丹师觉得先投入这种灵药比较好，也有的炼丹师觉得先投入那种灵药比较好，这也造就了一种灵丹有多种丹方的情景，或许连所需要用到的药材都不尽相同。

丹方，并非只包含了炼丹需要的材料，一份完整的丹方，不但包括药材，还包括了炼制的过程，可以说一份丹方就相当于一份完整的炼丹说明书。

这才是丹方的珍贵之处，也是炼丹师们心血的结晶。

而现在，嵇英却惊讶地发现杨开在炼制这帝元丹的手法和过程上，与自己有着惊人的相似之处，几乎可以说是一个模板刻出来的。

换句话说，杨开所掌握的帝元丹丹方，与他知道的是一样的。

这怎么可能？

帝元丹是帝尊境用来恢复帝元所用的灵丹，也是最普遍的一种帝级灵丹，这种灵丹的丹方，据嵇英所知，没有十份也有八份，虽然大同小异，可也有些差别。

而最好的帝元丹丹方，自然就是自己所掌握的，因为这份丹方是妙丹大帝在多年之前亲自改良的，可以说这世上再没有别这份丹方更好的存在的。

这份丹方，妙丹大帝也只传授给了他几个弟子，并没有外人学过。

如今在杨开手上看到了这份丹方的痕迹，嵇英自然感到惊奇。

不但嵇英感到惊奇，其他围观的诸人也都表情古怪。

因为他们发现杨开与嵇英在炼丹的过程中。几乎是一模一样，不同的是，杨开动作稍微快一些，嵇英慢上一线。这并非是因为嵇英炼丹技艺不如杨开，而是起步慢的缘故。

尽管明白这一点，可看在眼中就感觉不对了，就好似嵇英在模仿杨开炼丹一样，杨开取什么药材他便取什么药材。杨开什么时候将药材放进丹炉内，他也什么时候将药材放进丹炉……

嵇英心中的疑惑越来越浓，本以为这个情况只是巧合，可直到炼至中途，他才肯定下来，两人所掌握的丹方真的是一样的。

“你这丹方是从何处得来？”嵇英忍不住开口问道。

这可是师尊传下来的丹方，怎会流落到外人手上。

“嵇大师，你分心了。”杨开神色不变，“若再如此，这一场比试你可就要败了。”

嵇英浑身一震。惊出一身的冷汗。刚才他只顾着疑惑杨开这丹方，竟有些走神，导致在凝练药液的过程中没能尽全力，如今一看，自己的药液似乎要比杨开差那么一些。

凝练药液是炼丹的第一步，也是最紧要最基础的一步，这一步若是没有做好的话，势必会影响到灵丹的品质。

炼丹就如下棋，一步错步步错，任何一个细节没有做好都是败笔。

不能输！这是一场关乎到药丹谷。关乎到师尊名誉的比试，绝对不能输。

神色一震，嵇英就仿佛换了一个人似的，整个人散发出难以言喻的气质。心神一下子沉浸到炼丹之中，眼中再无他物。

杨开的表情也是严肃至极，他虽然是帝丹师，但也是头一次与别的帝丹师比拼炼丹师，而且这人还是妙丹大帝的亲传弟子。

若不能全力以赴的话，绝对是赢不了的。

他所拥有的依仗。并非是嵇英看到的神识之火，这不过是他的一个小优势，他真正的依仗，是那大道丹音！

当年在恒罗商会主星水月星上，一次炼丹引发大道丹音，得冥冥天道授炼丹之术，从此杨开便在炼丹之道上一飞冲天。

若非有那此的机缘，杨开又怎可能在炼丹之道上进阶的如此之快？他这些年根本没有在炼丹术上花费多少时间，一般情况下来说，这个时候他能成为一个道源级炼丹师已是侥幸，万万不可能成为帝丹师。

可那大道丹音赐予他的底蕴，让他轻轻松松攀升到了帝丹师的程度。

绕是如此，他在经验上也无法与嵇英这样的老牌帝丹师相比，他只能全力以赴。

心神一下子变得空灵，整个人仿佛融入到了这天地一般，一种奇妙的感觉自心头升起。

杨开手上的动作一变，忽然像是得了羊癫疯一样，手舞足蹈起来。

“嗤……”这模样让厉蛟与弥奇差点笑破肚皮，不过在三大妖王虎视眈眈的注视下，也只能忍着。

再看嵇英，动作行云流水，一丝不苟，单是看着就是一种享受，与杨开起乩般的表现简直一个天一个地，高下立判。

就这还想赢过嵇大师？简直不知天高地厚啊。

花青丝也发现了这一点，脸上不禁浮现出一丝焦急的神色，完全不知道杨开这是在做什么，之前他的表现都是好好的，怎么忽然像是换了个人。

“嗯？”

在场诸人，唯有一个，忽然目不转睛地盯住了杨开，面上浮现出极为震惊的神色，眼神一瞬不移。

这人便是嵇英的大弟子。

这位大弟子本对杨开也没什么好印象，倒不是因为李轩对杨开的污蔑，而是因为杨开的缘故，李轩被师尊给逐出师门了，虽说他也不齿李轩之前的种种作为，但毕竟师兄弟多年，多少还是有些感情的。

他本来还想着等师傅气头过去了，再劝他将李轩收回门下，师弟毕竟年纪还小，哪能不犯错，做错事知道悔改就好，可恨这杨开竟一点机会都不给他。

杨开与嵇英的比试，他心中甚为不屑，并不觉得杨开能取得胜利，也一直以一种仇视的目光注视着他，想看看他等会被师尊打败会是什么样的表情。

哪知这一看，便看出了不得了的东西。

在别人看来，杨开发疯似的抽搐，双手随意乱挥，毫无美感可言，可在他看来，却有着另外一种截然不同的感觉。冥冥之中，他隐约把握住了一点什么，可想要抓去的时候却又抓不到，这让不禁急的额头冒汗，瞪大眼珠子仔细观察着杨开，不肯放过一丝一毫。

大殿内，药香味更加浓郁了，所有的灵药都被两人投入了丹炉之中，凝练为精纯的药液，炉盖合封，已到了养丹的阶段。

一道道力量宣泄，众人无法看到的炼丹炉内部，一个个灵阵乍起乍灭，多种药液在其中混合，发生神奇的变化。

“噗通！”嵇英那大弟子忽然半跪在地上。

这一异动让除了杨开与嵇英之外的所有人都是一惊。

花青丝定眼望去，只见这位大弟子竟是浑身汗出如浆，仿佛刚遭遇了一场生死搏杀，脸色苍白，双眼之中充满了血丝，却依然死死地盯着杨开。

“怎么了！”花青丝连忙走到他身边，欲要将他扶起来。

这人可是嵇英的大弟子，若是在这里出了什么意外的话，对嵇英也不好交代。

“别动我！”大弟子一声低喝，额头青筋迭起，看起来极为骇人。

花青丝伸出去的手僵硬在原地，心中恼火不已，不知道这家伙发什么疯。

“哦？”杨开忙里偷闲，瞥了一眼这位大弟子，冲他咧嘴一笑道：“居然看出点名堂了？好好看，能悟出什么就看你自己的造化了。”

一旁，弥奇与厉蛟闻言眼珠子一瞪，不屑撇嘴，心想这家伙真敢说大话啊，人家是嵇英的大弟子，就算要学什么也不会找你，你操什么心啊。更何况就你这两把刷子，怕是连人家大弟子都不如，居然还敢这般大言不惭，也不怕风大闪了舌头。

这个念头才刚转完，便见到那弟子紧咬着牙关，把眼珠瞪的更大了，铿声道：“多谢杨大师！”

“什么？”厉蛟与弥奇惊了个呆，彼此对视一眼，都看到了对方眼中的震惊。

这位大弟子到底什么情况，居然在跟杨开道谢，而且还称他为杨大师……

这不可能吧？他师尊可就在面前啊，他就不怕自己师尊生气？

这到底是怎么了！

嵇英虽然全神贯注，但也为自己弟子惊动了一下，听他如此尊敬杨开，眉头忍不住一皱，心想小兔崽子这个时候居然胳膊肘往外拐，白养你这么多年了。

好奇之下，又朝杨开那边撇了一眼。

一目扫过，嵇英手上的动作一顿，眼珠子徐徐瞪圆，连温养在丹炉里的灵丹都忘记了。

他在炼丹术的造诣上比起自己的弟子要高明无数倍，弟子都能看出些名堂，作为师尊自然不可能看不出来。

在他的眼中，看到的并非杨开那稀奇古怪的动作，抽风一般舞动的双手，而是一条大道，一条通往丹术巅峰的大道！杨开的动作浑然天成，与丹道暗合，冥冥之中似乎包涵了一种让他捉摸不透的至理。

这种情况，他从来只在自己的师尊妙丹大帝身上看到过，不曾想，今日居然有幸在另外一个人身上发现相通的痕迹。(未完待续。)

第两千七百三十七章 你们也觉得好

? “且慢且慢！”眼看三大妖王朝自己扑来，弥奇连忙抬手喝道。

“等一下！”杨开也断喝一声。

三大妖王一下子停住身形，却是将厉蛟和弥奇团团包围，妖元笼罩，根本不给他们逃遁的空间。

冷汗顺着脸颊滑落，滴落在地上发出清晰的响声。

杨开凝视两人，开口道：“弥宗主还有什么遗言要说？本宫主大慈大悲，且容你苟活几息功夫！”

这就要自己说遗言了啊……弥奇一脸黑线，压下心头的紧张，惶恐道：“杨宫主啊，我与厉兄并非是要赖账，也没打算不履行这赌约，不错，我等没有那么多赌注，确实不应该与杨宫主立下这么大的赌约，可如今事已至此，你就算杀了我们也没什么好处啊。”

“是啊是啊，杀了我等那五十亿源晶就真的没了，而且还要与我离龙宫和弥天宗结下死仇。”

“问情宗我能灭掉，我还怕了你们离龙宫和弥天宗？”杨开冷笑一声，甚为不屑，不过还是摸着下巴，一副认真思索的架势，好一会才点头道：“但是你们说的不错，继续说，能不能活命就看你们的嘴巴了。”

弥奇狂松一口气，知道暂时是性命无忧了，可他也知道，若是不能说服杨开放过自己两人的话，自己两人的性命今日必定要交在这里。

沉吟一番，整理了下措辞，开口道：“我与厉兄虽然暂时拿不出那么多源晶，但凑一部分出来还是可以的。”

“多少？”杨开沉声问道。

“五…五亿？”弥奇试探地问道。

厉蛟颔首：“五亿可以的。”

“你们打发叫花子呢？”杨开冷哼一声，“本宫主从问情宗的库房内找出来的源晶也不止五亿之数！再敢提五亿，我现在就杀了你们，大不了那五十亿源晶本宫主不要了。”

“十亿，十亿！”弥奇连忙改口，旋即又道：“不能再多了，再多的话，真拿不出来了。”

这已经是他弥天宗的底线。十亿之数，恐怕还要变卖一些东西才能凑齐。

“厉宫主也是这个意思？”杨开冷眼望着厉蛟。

厉蛟不安道：“是是，最多只能凑十亿出来。”

“十亿嘛……”杨开来回度步，想了一阵颔首道：“十亿也行。”

厉蛟与弥奇闻言大喜。

不等他们开口。杨开又道：“不过这还差十五亿呢，两位准备如何偿还？”

“这……”厉蛟与弥奇一时语塞，不知该如何作答。

杨开道：“本宫主倒是有个法子，不知两位愿不愿意听。”

“请杨宫主赐教！”厉蛟与弥奇一同望着杨开。

“源晶不够，就拿宝贝充数。我相信两位宗门的库房内应该有不少稀世珍宝。而我凌霄宫创建不久，正是需要大量修炼物资的时候，一件帝宝我算你们一千万上品源晶，十五亿的话就是一百五十件。”

“一百五十件帝宝！”

“一件帝宝才一千万上品源晶？”

弥奇与厉蛟两人齐齐惊呼，心中大骂不止，虽然早知道杨开肯定会趁机痛宰他们一顿，但也没想到会栽的这么狠，这简直就是在抢劫啊。

什么帝宝只值一千万上品源晶？就算是最差的帝宝，也不可能只有这个数吧。而且一百五十件帝宝的数量也太恐怖了一些，两大宗门就算倾尽全宗之力。也不可能找到这么多帝宝。

“没有帝宝的话，道源级秘宝，虚王级秘宝都可以，另外，各种灵花异草，珍稀矿物，但凡只要是修炼物资，本宫主统统笑纳。”杨开大手一挥，一副很好说话的样子。

厉蛟与弥奇两人的脸色黑如锅底，真要是如杨开这么说的话。那两大宗门岂不是要被他搬空咯？到时候门下弟子修炼怎么办？他们还有何颜面去面对宗门内的诸多长老弟子们？

“这不行不行……”厉蛟都快哭了，“杨宫主还请高抬贵手啊。”

弥奇也道：“杨宫主你这是要釜底抽薪，灭了我两大宗门啊。”

杨开脸色一冷：“本宫主已给了你们机会了，你们却不珍惜。如今还要来怪我？”

弥奇与厉蛟都有些无言以对。

叹息一声，杨开道：“诚如嵇兄之前所言，大家都是北域的武者，日后抬头不见低头见的，做的太过分本宫主也不太好意思。”

你也会不好意思？厉蛟和弥奇心中腹诽不已。

“这样，本宫主这里还有一个提议。如果再不行的话，两位今日便留在这里，让你们的宗门来赎人吧，什么时候凑够了源晶，我什么时候放你们离开。”

“杨宫主请说。”

尽管知道杨开这主意肯定不是什么好主意，但总比他直接来硬的强，听一听也没什么关系。

“你等先凑十亿源晶出来，剩下的十五亿……分批支付吧。”杨开挥手道。

“分批支付？”厉蛟与弥奇一听，对视一眼，小心翼翼地问道：“不知如何分批支付？”

杨开道：“两位的宗门家大业大，每年也有不少进项，往后每年这些进项分一部分交给我凌霄宫，什么时候将剩下的欠款还清，什么时候算完，两位觉得这个提议如何？”

弥奇大喜道：“杨宫主这提议不错，就分批支付。”

厉蛟也点头道：“好好好，杨宫主果然聪慧，这等点子也能想的出来。”

“你们也觉得好。”杨开微微一笑，“既然觉得好，那就这么着吧。不过这细节却是要仔细商讨一下的。”

“是及是及。”弥奇不住地颔首。

杨开道：“两位的宗门每年进项我算你们五千万上品源晶，这点没错吧？”

“差不多是这个数字。”弥奇与厉蛟都点头。这样的数字对那些中小宗门来说，简直堪称恐怖，要知道之前在流影城中参加拍卖会的时候，那些帝尊境们将各自宗门多年的积累掏空了，才凑齐一两千万的上品源晶而已，可放在离龙宫与弥天宗这里，一年的收益就有五千万了。

两相对比之下，相差巨大。

“我也不要你们五千万，只需你们每年交给我凌霄宫四千万！”杨开望着两人问道。

弥奇与厉蛟面皮一抽，每年四千万的话，也就是说只有一千万留给自己的宗门，这数字大大缩水，往后两大宗门的日子怕是不好过了。

不过若要还债的话，也不得不如此。

颓然颔首，纷纷同意。

“交够五十年，咱们就两清了。”杨开肃然道。

弥奇与厉蛟一听，都皱了下眉头，前者道：“杨宫主，这年数……不太对啊。”

厉蛟也道：“是啊杨宫主，你算错了吧？我与弥兄各有二十五亿的赌注，先凑十亿给你，还剩下十五亿，每年交给你四千万的话，怎么算也不需五十年啊。”

真要是按杨开所说，那算下来两大宗门各自给凌霄宫的总数可是有三十亿上品源晶了，比赌注足足多了五亿。

杨开冷笑一声：“两位不算利息么？”

“利…利息！”弥奇与厉蛟目瞪口呆。

什么利息要这么多，五亿上品源晶，那可是每个宗门十年的总收益啊。

直到此刻，两人才明白杨开的险恶用心，什么分批支付，本以为他良心发现，谁知道还是挖了个大坑，诱着自己跳了下来。

“两个法子，你们自己选。”杨开不耐地望着他们，“要么在一个月之内凑齐二十五亿的源晶物资送到我凌霄宫来，要么就先凑十亿，偿还五十年！”

“杨宫主……”

“再跟我讨价还价，你们当本宫主真灭不掉你们两大宗门？”杨开神色一戾。

弥奇与厉蛟当即噤声，神色惊恐。

他们也看出来，杨开的耐心差不多被磨光了，再纠缠不清的话，吃亏的还是自己。

相视一眼，弥奇无奈叹息道：“就分批支付吧。”

虽然这样要多还五亿，也会伤筋动骨，但好歹不会损了根基，若真叫他们在一个月内将二十五亿全凑出来，那绝对会让宗门元气大伤，百年之内休想恢复。

只是如此一来，五十年内，只怕离龙宫与弥天宗都要唯凌霄宫马首是瞻，两大宗门的弟子在凌霄宫弟子面前也抬不起头来。

厉蛟神色黯然道：“我也分批支付。”

“好！”杨开抚掌笑道：“两位都是爽快人，既如此，那就请两位先行回去，一个月后，本宫主要看到你们的十亿源晶，剩下的每年再陆续收取。事不宜迟，本宫主就不留两位了，请吧！”

弥奇与厉蛟有气无力地抱拳，转身朝外行去。

与来时的兴高采烈不同，此刻却是一脸的垂头丧气。

任谁遭遇这样的事，只怕都高兴不起来，而且回去之后该如何跟宗门的高层们说此事，也是个麻烦。一世英名，今日尽覆于此！两人心中都是悔恨交加，心中盘算着是不是该走出这门就不认账……

“厉宫主且留步。”

还没等两人走出大殿，嵇英忽然开口。

厉蛟闻言顿住身形，转头望向嵇英：“嵇大师有何吩咐？”

“吩咐不敢当。”嵇英淡淡回道，伸手一抛，一个木盒便朝厉蛟飞了过去，“嵇某学艺不精，恐有负厉宫主所托，这龙血花就还给厉宫主，还请厉宫主另请高明吧。”(未完待续。)

第两千七百三十九章 龙族的东西也敢抢

? “龙血丹……”杨开喃喃了一声，面上一片意动之色

按嵇英所说，这龙血花能炼制成龙血丹，而龙血丹不但可以淬炼龙族的血脉，甚至对提升肉身力量也有显著的功效，更不要说还有其他的效用。

他本身肉身素质就极为强悍，若是能将这一株龙血花炼制成龙血丹服下的话，势必会如虎添翼啊。

杨开不由动了心思，望着嵇英道：“嵇兄有龙血丹的丹方？”

嵇英挠了挠脸颊，干咳一声道：“有是有，不过……”目光瞥了祝晴一眼。

这里可是有一个龙女啊，他也不敢跟杨开去探讨龙血丹的炼制问题，毕竟龙血花对龙岛的意义太过重大。万一惹的这龙女发毛，他妙丹大帝弟子的身份也不一定管用。

“你想要龙血花？”祝晴望着杨开。

“你有？”杨开眼前一亮。心想也对啊，祝晴就是龙女，身上搞不好有不少龙血花，若是能让她将龙血花拿出来，自己再多炼制一些龙血丹服下，岂不妙哉。

“有。”祝晴颔首。

杨开大喜，不过还没开口，祝晴便道：“不过都留在龙岛上了，族中禁令，龙血花不允许带出龙岛。”

激动的心情瞬间被泼了一盆冷水，杨开不满道：“那你说个屁！”

想想也是，上此祝晴的空间戒他都检查过，若真有龙血花的话，早就发现了。

嵇英的额头又冒冷汗了，杨开对这龙女的态度如此随意，甚至可以说毫不客气，让他心中直打鼓。

祝晴微微一笑，美眸中闪烁着一丝狡黠之意：“你随我去龙岛，我给你龙血花，我那里还有差不多十株的样子！”

嵇英眼珠子一瞪，震惊的无以复加。

这龙女……居然邀请杨开去龙岛？真的假的，自己没听错吧？

龙岛。可是星界之中最神秘的地方了，寻常人别说去一趟，便是位置在哪都琢磨不清，而龙族自诩万灵之长。也从来不会邀请旁人前往龙岛，唯有那几位大帝，有资格踏足龙岛，但也不可能常去，更不可能从龙族那里得到龙血花。

可如今。这个龙女不但邀请杨开去龙岛，还说要送他十株龙血花……

嵇英脑袋有些发懵，尽管这不关自己的事，却还是连忙朝杨开打眼色。

这可是难得一遇的机缘啊，还有什么好迟疑犹豫的，自然是赶紧答应要紧。要是换做自己，保准屁颠颠地就去了。

“你提这个我要翻脸了啊。”杨开板着脸，瞪着祝晴。

祝晴撇嘴，冲杨开伸手道：“那把盒子还给我。”

杨开手一翻，盒子就不见了踪影。别过头道：“什么盒子，没看见！”

祝晴道：“龙血花是龙岛的，你拿了不嫌烫手么？”

杨开道：“什么龙血花，不知道！”

祝晴又是好气又是好笑，杨开这摆明了就是吃了不吐出来了。若是旁人夺了龙血花，祝晴必定会直接动手，可说起来杨开虽然不是龙族，但身负祖龙本源，倒也有资格享用龙血花这东西。

皱了皱眉，祝晴也没在这件事上与他多做纠缠。

嵇英都看呆了。这世上……居然有人敢抢龙族的东西？

他只觉得，自己这一辈子受到的震惊都没今日的多，脑袋有些不太够用了。

“晴儿啊，外面天气不错。出去晒晒太阳吧，闷在屋子里对皮肤不好。”杨开忽然又笑眯眯地望着祝晴。

祝晴冷哼一声，知道他这是把自己赶走，脚一跺便窜了出去。

杨开又冲花青丝和三大妖王打了个眼色，众人齐齐告退。

一瞬间，大殿内就只剩下杨开和嵇英。还有他那依然在打坐中的大弟子了。

随手一抛，将木盒重新抛给了嵇英，杨开道：“劳烦嵇兄替我炼制一炉龙血丹。”

“啊？”嵇英一呆，木讷地接过盒子。

杨开笑道：“嵇兄不会忘了吧，如今你可是我凌霄宫首席炼丹师！”

嵇英怔了下，苦笑道：“嵇某愿赌服输，自不会赖账的。不过此事我需先回药丹谷禀明师尊……”

杨开颔首道：“无妨，嵇兄自去处理自己的事情，待到有空了再来我凌霄宫便可。”

“多谢杨兄了。”嵇英道谢，心中也是感慨万千，来这凌霄宫之前，他还是自由自在，无拘无束的，可来了一趟之后居然就成了人家的首席炼丹师。

这可不是他希望看到的结局。

不过再转念一想，杨开本身的炼丹术也极为了得，甚至隐隐触摸到了大道至理，若是能有机会时常与他切磋一二的话，对自己也有莫大的好处。

念头一通达，对成为凌霄宫首席炼丹师的事也没那么排斥了，反而还隐隐有些期待。

“杨兄，有一事我想与你求证一下。”嵇英神色忽然一肃。

杨开微微一笑，未卜先知道：“是关于我那丹炉的？”

嵇英浑身一震，面露惊色：“难道……”

杨开颔首道：“嵇兄的猜测不错，我这丹炉名叫紫虚鼎！”

“果然是紫虚鼎！”嵇英神色一变，之前看到杨开这丹炉的时候，他就有些疑惑，总觉得这丹炉眼熟的很，可偏偏又从未见过这丹炉。

后来与杨开炼制帝元丹，两人的炼制过程几乎如出一辙，愈发让嵇英疑惑不解。

想来想去，也只有一种可能……

“这紫虚鼎乃我师尊赐予那三师兄之物，嵇某入门较晚，并未见过三师兄，不过对他也有所耳闻，如今既然紫虚鼎在杨兄手上，那敢问我那三师兄公孙木身在何处？”

公孙木早年犯下大错，被师尊逐出了门墙，如今已经过去很多年了，星界之中也没有公孙木的半点消息，如今看到了紫虚鼎，身为师弟，嵇英自然是要打探一下公孙木的消息。

他知道，师尊虽然将公孙木逐出了药丹谷，但这些年其实还是颇有些记挂的，再怎么说，也有师徒之情，而且那三师兄据说天纵奇才，在炼丹之道上的天赋无人能及，这一点便是大师兄二师兄都无法比拟，可惜走错了路，若非如此，此刻成就只怕在诸位师兄之上。

杨开颓然一叹，道：“公孙木前辈早已仙逝了。”

嵇英一震，苦笑道：“果然如此。”

看样子他心中也有些猜测，不过被杨开证实之后还是感到哀伤，哀伤一代炼丹奇才居然提前陨落。

杨开道：“我也是在公孙木前辈遗留下来的一个洞府之中找到紫虚鼎的，另外还有一些他的传承。”

嵇英苦笑连连，也明白为何在炼制帝元丹的过程中，他与杨开两人的过程基本如出一辙了。杨开继承了公孙木的传承，自然是得到了他的丹方，而公孙木的丹方正是妙丹大帝所传授，与嵇英拥有的一模一样。

说话间，杨开将一枚玉简取了出来，交给嵇英道：“这东西便是公孙木前辈所留，如今便交友嵇兄带回药丹谷吧，不过那紫虚鼎我想留下，还请嵇兄回去问一声大帝是否可以。”

嵇英伸手接过，颔首道：“杨兄高义，此事我会一并禀明师尊的，相信师尊也不会收回紫虚鼎的，有人继承了三师兄的衣钵，他老人家应该高兴才是。”

杨开道：“如此最好。”

顿了一下，又好奇地道：“前辈遗言之中，说他因为研究人丹之术，才犯下忌讳，被大帝逐出师门，敢问嵇兄这人丹之术，到底是什么？”

嵇英脸色一变，正色道：“杨兄难道对这人丹之术感兴趣？”

杨开摆手道：“我只是随口一问，既是犯了大帝的忌讳，定是不好的东西，我又怎会感兴趣？”

嵇英脸色稍霁，思付片刻道：“其实告诉杨兄也没什么，我相信以杨兄的心性，定不会去研究这人丹之术。”

杨开好奇地望着他。

嵇英道：“三师兄研究的人丹之术，是以人为引，炼制灵丹，修为越高的武者，越能炼制出上好的灵丹。”

“什么？”杨开脸色大变，“以人为引？”

嵇英叹息道：“不错，正因如此，师尊大怒，当年若非大师兄开口求情，只怕三师兄当场就被师尊击毙了。嵇某入门之后，大师兄曾跟我说过三师兄的事，让我引以为戒。”

杨开道：“公孙木前辈虽然走了弯路，但晚年亦有悔改之心，只可惜无颜去面见大帝，最后只能坐化在洞府之中。”

嵇英苦笑道：“人孰无过。”

说话间，嵇英那弟子忽然睁开了双眸，轻吐出一口气，一脸的振奋之色。

“可有收获？”嵇英笑吟吟地望着他。

大弟子连忙点头，起身冲杨开一拜，恭敬道：“多谢杨大师。”

嵇英大笑：“他日你若能晋升帝丹师，可全是你杨师叔的功劳，莫要忘记他一番苦心。”

大弟子道：“弟子绝不敢忘。”

杨开笑道：“这也是他的机缘，无需谢我！”眼珠子一转，道：“如今你师尊已成为我凌霄宫首席炼丹师，不如你也留在凌霄宫如何？”

“这……”大弟子面色迟疑，这事他可做不了主。

嵇英笑骂道：“杨兄你有些得陇望蜀啊，要不要我将大师兄二师兄和四师姐都拉过来？”

“那最好不过了。”(未完待续。)

第两千七百四十三章 人生何处不相逢

? 灵湖宫与枫林城的变化杨开并不知晓，此刻的他正好奇地打量着前方的两座遥相呼应的双子城，目光颇有些惊奇，因为他发现无论哪一座城池内都是人流如潮，摩肩接踵。

即便还远在上千里之外，杨开也依然能感受到这两座城池的繁华。

看样子，枫林城是真的不一样了啊，不知道秦家如今过的怎样。当年的秦家在枫林城中也算是一个大家族，族内更有一位道源境，但如今这情况，道源境明显不算什么了。

他的百万剑，可是秦家之物，他也早与秦朝阳有过约定，待到秦钰晋升帝尊，便将百万剑归还。

传授给冰心谷弟子们的玄武七截阵也是秦家的不传之秘。

可以说，他这一路走来虽然没有得到秦家多少直接的帮助，却承了秦家不少人情。这一趟回枫林城，秦家自然是要去瞧一瞧的。

对了，还有若惜的家族，也是要去看看的。而且既然回了南域，青阳神殿也得去拜访一下，怎么说自己也算是青阳神殿的记名弟子，还拥有神殿的核心弟子令牌。

他还记挂着天衍前辈的事，如今已经找到了生身果，再寻几味辅助的药材，便可以炼制生身丹了，到时候便能将天衍从那神游镜中弄出来，让他塑造肉身。

天衍可是大帝级别的存在，一旦塑造出肉身，得以在这星界中行走，那凌霄宫日后的靠山可就大了。

就在杨开心中盘算着此次行程的时候，前方忽然一道流光激射而来，速度极快。

而紧随在这道流光之后，还有一团光芒，内里隐约可见几人的身影。

瞧这架势，似乎是追逃的节奏，不过前方的流光只是孤身一人，后方却是人多势众，都散发着道源境的气息。倒也不放在杨开眼中。

星界之中，这种事屡见不鲜，或因见财起意，或因恩怨情仇。每日被杀的人不计其数。便是杨开本人，在这成长的过程中，都不知道被人追杀过多少次，每次都是险死还生。

那一道逃遁的流光似乎有些慌不择路，直直地朝杨开所在的方向飞了过来。

杨开眉头微皱。不知道对方是不是发现了自己，想要祸水东引，不过这种事他也懒得去掺和，亦没有改变方向，径直地朝那流光迎了上去。

几个道源境，他还无需退避。

眨眼功夫，杨开便与前方那一道流光相距百丈。

仔细地瞧了一眼，杨开赫然发现这流光之中隐藏的身形竟是凹凸有致，明显是个女子，再打量一下面容。顿时惊咦了一声，猛地顿住身形。

前方那女子显然也发现了杨开，一双美眸先是愕然，紧接着是惊喜：“杨开！”

杨开微微一笑，道：“真是人生何处不相逢，卞护法，别来无恙啊。”

这女子居然是他一个老熟人，那碧羽宗的护法卞雨晴。

当年他与刘纤云初来星界，便被碧羽宗的寇武给捉了去，后来投靠在卞雨晴门下。在碧羽宗内逗留了一段时间，直到噬天大帝的后人乌蒙川脱困，大开杀戒，才仓皇逃出。

而卞雨晴则因为外出办事。逃过乌蒙川的毒手，后来投身在乌蒙川手下卖命。

再后来，两人在那四季之地中见过一面。

这么推想的话，乌蒙川之所以能够进入碎星海，应该是卞雨晴在四季之地中得到了星印的缘故。她那次带寇武去四季之地，应该也是奉了乌蒙川的命令去寻觅星印。

只可惜。乌蒙川在碎星海中作恶不成，反被杨开击杀，让小小得以修炼完整的噬天战法，实力大涨。

种种因果，似乎从杨开第一天进入碧羽宗的时候就已经注定。

这诸多念头在杨开脑海中一闪而逝，卞雨晴已经冲到了杨开身边，咬牙道：“怎么是你！”

杨开咧嘴一笑：“卞护法见到我好像很失望啊。”

卞雨晴道：“我本想祸水东引，可是你……此地不是谈话之地，先走要紧。”

她居然爽快地承认自己朝这边飞来的目的，倒让杨开有些愕然。说话间，便与杨开擦身而过。

可飞出一截，却不见杨开有什么动作，忙又顿住身形，焦急道：“跑啊，你干什么？”

杨开不动如山，凝视着卞雨晴腹部处的一道剑伤，皱眉道：“你与那几人有什么恩怨？他们竟要追杀你。”

“你脑袋被驴踢了啊，现在还有心思问我这些。”卞雨晴大急，她本就处于劣势，如今杨开居然站在原地不动，在她看来简直是找死。

她知道杨开是来自下位面星域的武者，天资出众，修炼速度不慢，但这才几年啊，她觉得杨开不可能修炼到比她还厉害的程度，自己都不是那几人的对手，杨开又岂能战胜？

说话间，那后面的一团光芒已经接近三里之内，一人的厉喝从中传出：“贱人修走，将令符交出，绕你不死！”

“令符，什么令符？你抢人家东西了？”杨开皱了皱眉，如果真是这样的话，那卞雨晴可就是自寻麻烦了。

“谁抢他们东西了，是他们要抢我的。”卞雨晴迅速说了一句，“你走不走，不走我不管你了，他们肯定会杀你灭口的。”

语气虽然严厉，但多少也是在为杨开着想，倒让杨开对她的印象有些改观。

说起来，他与卞雨晴之间无冤无仇，在碧羽宗的时候，曾经惹了一桩祸事，还是卞雨晴替他说了情，最后被罚到那冰崖闭关悔过。

“你要走便走。”杨开微微一笑。

“我不管你了！”卞雨晴一扭头，迅速朝前方飞去。

不过飞出一截，又忽然转身，重新落到杨开身边。

“不走了？”杨开好奇地望着她。

卞雨晴沉着脸，恼火道：“这下被你害死了，真不知道你怎么想的。”

杨开奇道：“卞护法你这是要与我共生死啊，也好，黄泉之下做个同命鸳鸯！”

“滚！”卞雨晴瞪了他一眼，神色骤冷，道：“等一会你帮我牵制一下，我要杀了那为首之人。”

“什么仇什么怨？”杨开眉头一挑。

“寇武死在他手上！”卞雨晴的声音冰寒刺骨，拳头紧握着。

“寇武死了？”杨开一惊，脸色也一下沉了下来，虽说当年他与刘纤云就是被寇武给捉到碧羽宗去的，可后来寇武作为师兄对他们还是颇为照顾的。

四季之地那此见面，寇武也跟在卞雨晴身边，如今居然就死了。让杨开不禁有些唏嘘感伤，武道之路，稍有不慎便是粉身碎骨。

“他帮我拖延了一点时间。”卞雨晴深吸一口气，沉声道：“你若还记挂着一点同门之情，就帮我这一次。”

“好！”杨开点点头。

卞雨晴又道：“那几人都是道源三层境，你不可力敌，若情况不对……就先行离去吧，不用管我。”

杨开瞧着她，头一次真正地认识到她。

卞雨晴微微一笑，道：“别用这种眼神看我，碧羽宗没了，我与寇武两人相依为命，他死了，我也该为他报仇雪恨。”

“你会得偿所愿的。”杨开轻轻颔首。

“但愿吧。”卞雨晴轻呼一口气，美眸阖上，再睁开之时，寒光肆意，一个手镯模样的秘宝出现在手心上。

两人说话间，那一团流光已飞至近前，光芒敛去，露出三人的身影。

三人都是道源三层境的修为，看那身上穿戴的衣饰，似乎是出自同一个宗门，不过杨开却认不出这到底是哪个宗门的武者。

为首一人，面白无须，年约四十，手持一柄利剑，剑上还染着鲜血。

卞雨晴一看那鲜血，眼珠子瞬间红了。

她知道，那绝对是寇武的血。

“贱人，你再跑啊！”那中年男子把剑一指，口中厉喝，眼中凶光毕露。

卞雨晴咬着牙，一言不发。

中年男子道：“把令符交出来，绕你不死！”

“我那弟子是你杀的？”卞雨晴低喝道。

中年男子道：“不错，就是我杀的，一剑穿心，死的很痛快，他对你到时忠诚的很，宁愿牺牲自己也要让你逃跑。”

卞雨晴脸色阴寒，压抑着心头的愤怒，嘴唇已经咬出了鲜血，身躯轻颤道：“等会我也会给你一个痛快！”

此言一出，那三人都仰天大笑。

中年男子斜眼望着杨开，不屑道：“也不知道哪里找来的帮手，居然也敢这般大言不惭。小子，我若是你，有多远就多远，美人虽好，却也有命享用才行。”

他明显以为杨开是被美色给诱惑了，说起来卞雨晴的长相也是及为不俗，尤其是那成熟的风韵，更是一些青涩的少女无法比拟的。

很多如杨开这年纪的人，就好这一口。

“恕难从命。”杨开微微一笑。

中年男子脸色一沉，冷哼道：“既然你自己找死，那可就怨不得我们师兄弟了。”

卞雨晴的来历和身份，他们早就打探的清楚，不过是无门无派之人而已，背后也没什么靠山，若非如此，他们几人也不敢去打卞雨晴的主意，抢夺什么令符。(未完待续。)

第两千七百四十七章 被强买强卖

? 两千万中品源晶，换算下来，也就是二十万的上品源晶，这个数字对他来说不过是九牛一毛，可对卞雨晴来说却是全部的资产。

也多亏了她往日一直在打理碧羽宗，手上掌握着一个宗门的修炼资源，否则根本没这么多的身家。

两千万买来的东西，眨眼就攀升到了三千六百万，这还不是极限，看样子卞雨晴之前所说转手能赚一倍的话并没有水分，灵湖城的武者对这令符的需求显而易见。

“四千万！”半空之中，一个道源三层境的武者面红脖子粗地喊出价格，看那样子似乎也是肉疼至极，不过只要有这青玉令符，那两个月之后便可以尝试突破帝尊境，一旦成功的话，四千万中品源晶又算得了什么？

灵湖宫的出现，已经让不少武者突破了自身的桎梏，单是晋升帝尊的这许多年来就有数十位，基本上每年都有十个左右，别人既然行，自己就未必不行。

“谁要是能出更高的价格，这令符我就不要了。”那道源三层境的武者咬着牙，目光忐忑地望着四周。

让他欣喜的是，他出了这个价格之后，竟再没人跟价。想想也是，四千万，可是从灵湖宫购买令符的两倍，这样一个价格基本上已经到底线了。没人是傻子，虽然这编号排名极为靠前，但大家的源晶又不是大风刮来的，怎能随意挥霍。

“老夫出四千零一万！”一个苍老的声音忽然从不远处传来。

众人闻言，都露出古怪的表情，这忽然加价一万，也不知道是想捡便宜还是跟那出价四千万的武者有恩怨，故意想要恶心一下他。

“谁，是谁！”那道源三层境的武者闻言也是大怒，胸口一团怒火如火山在酝酿。

虽然杨开没有说每次加价得多少，但刚才大家竞拍的时候还是挺守规矩的，每次加价最少也是五十万，基本上都是百万一加。可如今忽然出现一个一万，这不是捣乱么。

“是老夫，怎么？你有意见？”

人影一闪，一个老者忽然现身。飞临在所有人的头顶上，俯瞰着众人，说话之时，体内力量一催，一股帝意轰然弥漫开来。

“帝尊境！”那本来还在四处张望。寻觅谁在捣乱的武者面色一变，顿时哑火。

一个帝尊境居然来跟他抢夺青玉令符，这可是他想不到的，虽说青玉令符能进地级修炼密地，对帝尊境也有些用处，但帝尊们一般都是去天级修炼密地的，当然，也不排除这老者参与竞拍是为了自己门下的弟子或者后嗣准备。

“是断岳门门主乐东正！”

人群之中，不知谁忽然低呼了一声，似乎是认出了这老者的身份。

其他人闻言。都露出一脸的忌惮之色。

卞雨晴身子微微一颤，下意识地觉得这乐东正是来找麻烦的，不过仔细一想，她与杨开杀那三个断岳门弟子的时候并没有被人看到，这才神情放松许多。

杨开微眯着眼，望着那乐东正，面上若有所思。

且不说这老家伙忽然冒出来加价一万有捣乱的嫌疑，单是他才杀了断岳门的弟子，这门主忽然就找上来了，这事未免有些太巧合了一些吧？

难道事情败露了。不对啊，杀人的时候他神念一直检察四周，根本没有任何人在窥探，而且那三人死前也没传递过什么讯息。乐东正如何能知晓。

“原来是乐大人。”那道源三层境武者也认出了乐东正，苦笑道：“既是乐大人想要这青玉令符，晚辈自不敢有什么意见。”

“没意见最好！”乐东正轻哼一声，转过头凝视着杨开，伸手道：“令符拿来。”

杨开凝视着他，嗤笑道：“拍卖还没结束呢。”

乐东正道：“怎么。难道还有人比老夫出价更高的？”

威严的目光环顾四周，但凡被他看上的人都不禁心里一寒，便是有心竞价也不敢开口了，更何况这四千万的价格差不多已经到了极限。

“看到没有，老夫的价格最高！”乐东正再次伸手，“令符拿来。”

杨开摸了摸下巴，摇头道：“就算你的价格最高，这令符……我也不卖你。”

加个一万就想抢令符？杨开真要给他了，只怕要恶心好一阵子，更何况这令符本就是断岳门三个武者想抢的东西，连寇武都被杀了才得以保住令符，如何能将令符再交到断岳门手上。

乐东正脸色一沉，低喝道：“小子你敢不守规矩？”

杨开嗤笑道：“我的东西，规矩我来定，你算哪根葱？”

此言一出，一群人都瞠目结舌地望着杨开，暗暗佩服他的胆量，乐东正可是帝尊啊，这青年居然也敢招惹。

“找死！”乐东正勃然大怒，身上气势一催，便朝杨开当头压下。

不少站在附近的人都闷哼一声，齐齐后退。

杨开岿然不动，冷笑地望着乐东正，轻轻地吹了口气，同为帝尊境的气势如复苏的猛兽，慢慢苏醒。

乐东正脸色一变：“居然也是帝尊！”

旁边的众人也是大吃一惊，怎么也没想到杨开居然有帝尊境的修为，一个个后怕不已，幸亏刚才在拍卖的时候大家都挺守规矩，没怎么开罪他，否则只怕要吃不了兜着走啊。

“倒是老夫看走眼了。”乐东正神情一下子阴寒下来。

杨开对他视若未见，而是伸手一指前方：“那个谁，你给我过来！”

手指之处，众人齐齐朝旁闪开，仿佛那伸出来的不不是一根手指，而是一条毒蛇。

先前出价四千万的那个武者也在躲，可躲来躲去，却发现杨开的手指一直点着他。

面色顿时一苦，开口道：“这位大人，有何吩咐？”

他的年纪虽然比杨开要大上不少，但修为不如，只能称呼大人。

“你过来！”杨开再次道。

那人不得已，只能朝杨开走来，一脸忐忑，不知道杨开要对自己做什么。

来到近前，还没开口说话，杨开却一把将青玉令符塞到他手上，道：“令符卖你了。”

霎时间，浮空在上的乐东正脸色铁青。

他有帝尊一层境的修为，而且出价更高，杨开居然不卖给他，反而将青玉令符交给了一个道源境，这简直就是在当众打脸啊。

反观那道源境武者，却是又惊又恐，毫无喜色，手上拿着的青玉令符仿佛烧红的烙铁一样，烫手至极。

若没有乐东正开口竞价，他倒是很乐意将这令符拿下来，但如今多了一个乐东正，他哪敢接。接了之后可是要得罪人的，保不准什么时候就被报复了。

“这位大人，令符……我不要了。”艰辛至极地开了口，便要将令符归还。

“敢不要？”杨开一把揪住了他的衣领，眼珠子一瞪，凶神恶煞道：“信不信我揍你！”

那人大骇，脸色都白了，急忙道：“灵湖城内……不许争斗。”

杨开阴测测地道：“你能一辈子躲在灵湖城里？等你出城了，我再揍你。”

那人都快哭了，无语道：“大人，你何必为难我啊，我不过一个道源境而已。”

“令符卖你叫为难你？”杨开冷笑一声，揪着他的衣领不放，“要不要？不要你就死定了。”

那人目光躲闪，不敢与杨开对视。

杨开低声道：“要的话你可能得罪乐东正，不过却收获一枚令符，有望晋升帝尊，不要的话你就得罪本少，半点好处也无，其中得失自己考虑清楚。”

这人一听，眼前一亮。

是啊，不管要不要这令符，都会得罪一个帝尊境，可若是要了，那就有一线晋升的希望了，这么简单的问题自己怎么没想起来。

一瞬间，心中便有了决定。

抬头望着乐东正，这人抱拳道：“乐大人，这可不是晚辈与你争抢，是被强买强卖了啊，大人明鉴！”

“哼！”乐东正一声冷哼，让那人脸色又是一白，不过事已至此，他也没什么好犹豫的了，连忙从自己的空间戒中点出四千万中品源晶，放在另一枚空间戒中交给杨开。

杨开转手就抛给了卞雨晴，这才松开那武者，正色道：“这令牌你可以自己用，但绝对不可以卖出去，尤其是那个老家伙！”伸手指了一个乐东正，威胁道：“若是让我知道你卖给了他，哼！”

“知道知道，我自己用，绝对不卖。”那人不迭地颔首。

“走吧！”杨开挥了挥手。

那人如梦大赦，忙跑进人群中，不见了踪影。

其余人见令符都卖出去了，自然也没有继续逗留的心思，纷纷作鸟兽散。

唯有乐东正留了下来，目光微眯着望着杨开，那一丝缝隙之中闪烁着冰寒的光芒，叙叙道：“这位小友，不知老夫什么地方得罪了你，竟要如此针对老夫。”

杨开嗤笑道：“乐门主何必揣着明白装糊涂，既然找上门来了，不如打开天窗说亮话。”

乐东正道：“我不知道小友在说什么。”

“不知道的话那就没什么好说的了。”杨开转身招呼卞雨晴道：“我们走。”(未完待续。)

第两千七百五十三章 你死定了

? 秦朝阳双眼发直，怔怔地望着挡在门口处的人影，没想到在这关键时刻杨开居然出现了，而且一指便伤到了罗平！脸色一变，秦朝阳惶恐起来，杨开不知这罗平是什么身份，他却是知道的，根本不是能随意招惹的存在啊，若非如此，他也没资格坐镇秦家。

“秦家主，别来无恙！”杨开微微一笑。

这个时候他背后才闪出那个圆帽小厮，苦着脸道：“家主，这人说要来见你，小的前来禀报，听到里面有些动静没敢擅闯，不想……”

秦朝阳摆手道：“你下去吧。”

那圆帽小厮如梦大赦，忙跑了出去。

“阁下何人，为何出手如此毒辣！”罗平咬牙低喝，刚才杨开一指之威，竟戳破了他的掌心，在手掌处开出一个窟窿来，鲜血直流。

“这也算毒辣？”杨开咧嘴一笑，“相比你要做的事，这可不算毒辣。”扭头望着秦朝阳：“这家伙是谁？”

刚才听了半晌，也不知道这家伙到底是什么身份，不过秦朝阳似乎挺惧怕他的。

秦朝阳面露苦色，还没开口说话，罗平便厉喝道：“本公子乃星神宫弟子，你敢伤我？你死定了！”

“星神宫？”杨开眉头一皱。

罗平狞笑道：“怎么？怕了？怕的话就乖乖跪下给本公子磕几个响头，说不定我还能绕你一命！”

“他真是星神宫弟子？”杨开肃然地望着秦朝阳。

秦朝阳苦笑道：“千真万确。”

杨开点点头，星神宫弟子可不是能随随便便冒充的，在南域，冒充其他三大宗门的弟子说不定都没什么事，只要不被当场戳破就行，但若是有谁冒充星神宫弟子，定会招惹灭顶之灾。

眼前这人，修为有道源三层境，也算不俗，气息沉稳。年纪不大，应该是出身大宗门，而且秦朝阳既然这么说，那肯定是确认过对方身份的。

换句话说。这罗平还真是星神宫弟子。

怪不得口气这般猖狂，面对自己这个帝尊境也丝毫不惧，原来是因为星神宫弟子的身份。

“跪下！”罗平捂着流血的手，冲杨开咬牙厉喝。

杨开徐徐抬起一掌，掌心上帝元涌动。淡淡道：“给你三息时间滚出这里，三息之后你若还留在这里，我便代星神宫清理门户！”

罗平一怔，不禁有些傻眼。

他本以为自己报出身份之后，这人必定惊慌失措，哪知对方居然不把自己当回事，甚至还大言不惭要替星神宫清理门户，真的假的？这人脑袋没问题吧？自己可是星神宫弟子啊！

“杨开，不要冲动！”秦朝阳大惊失色，脸都白了。若罗平真死在他们秦家，可秦家可就完了。

“杨开？”听到秦朝阳的呼喊，罗平眼珠子一下瞪圆，仔细地打量起杨开来，紧接着眸子一缩，竟流露出惧怕的神色。

他忽然记起前段时间接到的宗门传讯，传讯之中描述的人名和身形与眼前这人高度吻合。

这人就是那个杨开？如果真的是那人的话，自己这个星神宫弟子的身份可威慑不住，眼看着杨开掌心中的力量越来越澎湃，他哪还敢继续停留。身形一晃连忙朝外窜出，风驰电掣般地逃离了秦家，连一句狠话都不敢留下。

秦朝阳惊愕连连，望着罗平消失的方向。脑袋有些发懵。

这是怎么回事？

堂堂星神宫弟子，居然如丧家之犬惶惶逃窜，自己没看花眼吧？就算杨开表现出帝尊境的修为，也不至于将他吓成这样啊，这还是星神宫弟子么？秦朝阳甚至怀疑罗平这身份到底是真是假了。

枫林城一个小巷之中，罗平脸色苍白地停了下来。神念放出，没感受到任何杨开的气息，这才猛地松了口气，毫无形象地一屁股跌坐在地上，大宗门弟子的气度荡然无存。

直到此刻，他才一阵心悸和后怕，双手竟是抑制不住地颤抖。

他这星神宫弟子的身份，如假包换，并非冒充，而且还是个内门弟子，在星神宫中颇有些地位。

他这样的弟子，行走南域，就算碰到了大多数帝尊境，也可以不放在眼中，但是那个叫杨开的人不同，与所有的帝尊境都不同。

前段时间接到宗门传讯，让逗留在外的弟子留意一个人的下落，而那个人正是杨开，罗平此前还不知宗门为何要留意这样一个人，后来在灵湖城碰到一个师兄，稍稍打探了一下，这才明白过来。

这个杨开，居然与杀害谭君昊谭长老和武鸣武执事一事有关，而且种种迹象表明，谭长老和武执事就是死在他手上的。

此事经过南域二十多位帝尊境强者共同指认，没有半点虚假的成分。

谭长老可是星神宫内仅有的四大帝尊三层镜长老之一啊，修为高深莫测，手眼通天，居然被杨开给杀了。听到这消息的时候，罗平压根就不敢相信。

帝尊三层镜也会死？比较而言，武鸣的死就显得没多大冲击了。

星神宫一位长老，一位执事被杀，这可是翻天的大事，整个星神宫高度重视，无数人四方查探，就是要寻找到这个叫杨开的人的踪迹。

可是自从流影城之后，杨开竟忽然消失不见，宛若蒸发了一样，如今才在枫林城现身。

“敢伤我，这下你死定了。”罗平咬着牙，取出一块传讯罗盘，做贼一样查探了下四周，这才将神念沉浸其中，传递出讯念。

得到了回讯之后，罗平才阴测测地笑了起来。

宗门强者不日便要到枫林城，看你怎么死！

秦家，得知真相的杨开沉默许久。

听秦朝阳解释，那叫罗平的星神宫弟子还是秦家主动邀请过来坐镇的，如今枫林城不算安稳，枫林城的崛起，引来不少强者，以前的几大家族虽然占据了天时地利，但因为实力不够，也只能在夹缝中求生，有两个家族甚至已经被灭了。

秦家也是多亏了罗平的庇护，才得以苟延残喘，不过罗平这人虽然不求修炼物资，但对女人却极为上心，甚至有些贪得无厌，搞的秦朝阳都无法满足他，这才有了今天的事。

“杨开，你赶紧走吧，罗平肯定会传讯给星神宫的，你再留在这里可不是明智之举。”秦朝阳有些担忧地劝解道。

杨开摆摆手：“无妨，星神宫的人不来找也就罢了，真要来找的话，我也有一桩恩怨要与他们解决。”

他杀了谭君昊与武鸣，星神宫肯定不会善罢甘休的，无论如何，也会要杨开给个说法，否则星神宫至高无上的威严就会受到挑衅。

杨开也没想过要躲着星神宫，换做以前，如此庞然大物他只有仰视的份，但事到如今，他已隐约有了与星神宫商谈的资本。

而明月大帝既能成为大帝，想必也不是不明事理的人，他在流影城中安排的那二十多个棋子，此刻应该都发挥了作用。

“你……”秦朝阳气结，这得罪的可是星神宫啊，不是什么阿猫阿狗的宗门，杨开怎还一副气定神闲的样子。

杨开微笑道：“不说我，秦家又该何去何从？”

此言一出，秦朝阳怔住，好一会才重重叹息。如今秦家不但没了罗平的庇护，反而还得罪了他，估计以后的日子就难了，这枫林城恐怕再无秦家立足之地。

“不知道，不过肯定是要离开枫林城的。”秦朝阳一瞬间好像老了许多。

“离开枫林城，又能去往何处？整个南域，都是星神宫的天下。”

秦朝阳无言沉默，确实，就算离开了枫林城，该有的报复还是会来的，除非他们离开南域，脱离星神宫的视线，但这种事谈何容易？

杨开道：“我给你们安排个去处怎样？”

秦朝阳抬头道：“何处？”

“北域！”杨开道。

秦朝阳张了张嘴，苦笑道：“路途太远了，我秦家弟子修为参差不齐，不可能走到那么远的地方。”

“无需你们走过去，只要秦家主答应，我十天之内给你们送到北域！”

“十天！”秦朝阳震惊了，第一个念头就是不可能，不过转念一想，还是有一丝可能的，当然，那得需要用到传说中才能见到的东西。

“真能在十天之内抵达北域？”秦朝阳颤声问道，如果可以的话，那秦家绝对能逃过一劫，北域与南域天差地远，星神宫的手还插不到那里。

“绝对可以！”杨开正色点头，“秦家主若是信得过我，即刻便可安排，两日之后出发。”

秦朝阳神色一瞬间挣扎起来，本心上来说，他愿意相信杨开，可此事关系整个家族的前途，不得不谨慎。

好一会，他才下定决心，沉声道：“那就有劳杨兄弟了。”

杨开微微一笑：“必不会让秦家主失望便是。”

说起来，他本没打算将秦家也弄到凌霄宫去，这一趟过来只是看看而已，不过既然秦家已经走投无路，顺道捎过去也没什么关系。

一只羊是放，一群羊是赶，对杨开没多大差别。

而且如此一来，还能收获一个秦钰！以秦钰如今表现出来的修炼资质，他日极有可能晋升帝尊，凌霄宫也会多一份力量，这对宗门而言，百利无一害。(未完待续。)

第两千七百五十四章 全要了

? 枫林城，紫源商会分会。

枫林城如今不比从前，崛起极快，作为南域两大商会之一的紫源商会，自然在此地加设了分会，甚至有帝尊境强者坐镇此地。枫林城与附近灵湖城川流不息的武者，给商会带来了极大的交易量和收益，紫源商会对此自然极为重视。

分会下辖五十间形形色色的店铺，还有一间规模不俗的拍卖行，这几年时间，紫源商会已经在枫林城这边赚的盆满钵满。

走进紫源商会分会之中，杨开左右观望一眼，发现这大厅之中武者数量颇多，大多都在低声交谈着什么，也有一些正在走马观花，浏览着放置在此地的货物。

大厅很大，建造的也极为气派，彰显着紫源商会不俗的财力。

角落处，几个轻轻打闹说着悄悄话的美貌少女见杨开走进，立刻分出一人行了过来，在杨开面前站定，盈盈一礼：“见过这位大人，不知大人有什么需要？”

杨开一看就知道她是经过专门培训接客的侍女，如这样的存在，许多商会都有。观那少女，年纪不大，约莫二八芳龄，却是长相清秀，笑容甜美，温声细语，很容易让人生出好感。

杨开微笑道：“有一桩生意，要与你们商会谈一谈。”

少女美眸一亮，她们这样的侍女最乐意听到这种话，因为每一单生意她们都是有提成的，虽然提成的数字不大，但若真是大生意，一旦开张，几年的修炼资源都不用发愁。

此前见杨开气度不凡，现在更加确定这一点了，一时间，少女显得愈发热情，浅笑嫣然道：“不知大人要谈什么生意，一千万源晶以下的婢子都可以做主。”

“下品源晶？”杨开问道。

“对！”少女点头。

杨开微笑道：“那叫你们主事的出来吧。”

少女微微一怔。很快反应过来，这位大人要谈的生意大概不是自己能做主的了，一千万下品源晶对她来说是个巨大的数字，但对有些人来说其实并不算什么。尤其是那些帝尊境。

看样子，眼前这位大人要谈的就是这种。

神情一肃，少女道：“大人请随我进雅间，稍作片刻。”

杨开微微颔首，跟着那少女朝一个方向行去。

不大一会儿。便来到一个独立的雅间，少女将杨开安排进去，又奉上了茶水，这才道：“大人稍等，婢子这就去请管事大人。”

杨开不动如山，那少女正要出门的时候，忽然道：“对了，康斯然这个人你有没有听说过？”

康掌柜是他在枫林城结交的第一个朋友，杨开能得到公孙木的传承，也多亏了康斯然的带领。只是那个时候枫林城太小。康斯然晋升道源境之后就被紫源商会给调走了，也不知道被调到了何处。

至今已有十多年没见面。

杨开如今重回故地，自然而然地就想起了他，本只是随口打探一下，却不想那少女惊讶道：“大人认得康管事？”

“嗯？”杨开愕然。

少女微笑道：“大人若是认得康管事的话，那婢子便请他过来与你商谈如何？”

杨开眉头一扬：“康斯然在这里？”

“对啊，康管事就在这分会之中。”

这倒是个意外之喜，杨开也没想到自己随口一问，居然能问出这样的事，忙点头道：“好。请他过来。”

“是！”少女应了一声，躬身退出门外，将房门关上。

雅间之中，杨开品着茶水。静静等待。

没一会功夫，门外传来了敲门声，杨开微笑道：“请进！”

房门推开，康斯然的身影出现在杨开的视野之中，四目对视之下，康斯然惊愕至极：“杨…杨兄！”

“山水有相逢。又见面了康兄！”杨开微笑抱拳。

康斯然又惊又喜，关上房门道：“我刚才还在想，是哪位旧识来寻我，原来是杨兄，咱们有十多年没见了吧？”

“有了，康兄坐下说话。”

这么久再见杨开，康斯然颇有些激动，毕竟他当年能晋升道源境，可多亏了杨开给他一枚道源丹，若非如此，他或许还会困在虚王境巅峰无法寸进，也没有今日的修为和地位。

而十多年时间，康斯然的修为竟然也达到了道源两层境，看样子这十多年时间他也奋发图强，好好修炼过一阵。

落座之后，康斯然不禁有些唏嘘，想当年，他与杨开两个都是虚王境，也一起出生入死过，如今再见，恍若隔世啊。

“康兄不是被调走了么，怎么如今又回到枫林城来了？”杨开好奇问道。

康斯然笑道：“枫林城不比以往，总会那边对这里自然多关注了一些，而康某虽然修为不算多高，但怎么也说在此地经营了半辈子，对枫林城这边的情况熟稔至极，这便被发回此地了。”

枫林城现在可是个好地方，总会那边想往这边钻的人可多了，要不是康斯然有一丝天然优势，以他的修为，这块香饽饽根本轮不到他。

不过就算这样，估计再有一段时间他又要被调走了，因为分会已经在这里站稳了脚跟，对枫林城也逐渐熟悉，并不需要他来指引什么，到时候自然会有修为更高，关系更硬的人来顶替他的位置。

“原来如此，这可是好事。”杨开轻轻点头，并不了解商会里面的一些勾心斗角。

康斯然晒然一笑，没多解释什么。商会内的事毕竟是家事，他与杨开关系虽然不错，却也不必提这个。

笃笃笃……

门外忽然传来了敲门声。

敲门声才落下，也没等杨开和康斯然有个回应，房门居然就被打开了，紧接着，一个锦衣玉衫的青年笑眯眯地走了进来。

一见这人，康斯然的脸色瞬间沉了下来，皱眉道：“谷鸿你干什么，没看到我正在与客人谈生意么？”

这谷鸿也太放肆了，没经过同意便进了雅间，也幸亏此地坐在这里的是杨开，若是旁人，康斯然还不知道要怎么跟人家解释。搞不好要让人家以为紫源商会的保密措施做的不到位，一桩生意就此黄了。

面对康斯然的问责，谷鸿竟是理也不理，只是微笑地望着杨开道：“朋友请了，在下紫源商会分会管事谷鸿，不知朋友如何称呼。”

杨开瞧了康斯然一眼，又瞧了瞧这谷鸿，眸子一闪，咧嘴微笑，却是一言不发。

谷鸿得不到回应，脸色也是讪讪，不过还是开口道：“打扰朋友，还请见谅，只是康管事能力不足，谷某怕怕若有什么大生意交到他手上会误了大事，所以才不请自来，赎罪赎罪。”

杨开眯眼道：“康管事能力不足，何以见得。”

谷鸿笑道：“一年时间才谈成三庄生意，这不是能力不足是什么？”

康斯然脸色铁青，冷声道：“若没有人横加插手阻拦，康某也可以多谈成几桩。”

谷鸿道：“康管事不必动怒，谷某插手你的生意也是为你好，不日你便要调离此地了，到时候各种手续交割起来也是麻烦的很，不如现在就交给谷某处理。”

康斯然哼道：“那康某是不是要谢谢你？”

谷鸿笑道：“都是一个商会的，谈什么谢不谢。”目光一转，望着杨开道：“这位朋友，若你真有生意的话，谷某愿意效劳，不瞒你说，康管事确实即将被调走，你若有什么生意不如与谷某谈一谈，保证让你满意。”

杨开转头望着康斯然道：“又要调走。”

康斯然叹息一声。

当年被调离枫林城，是他的意愿，枫林城太小太贫瘠了，继续留下并没有好前程，可是现在不同，枫林城就是一块香饽饽，谁都想啃一口，怎愿意被调走？只是胳膊扭不过大腿。

杨开点点头：“谷管事好意，在下心领，不过我与康管事是旧识，有出生入死的交情，所以这单生意我想与康管事谈。”

“这样啊……”谷鸿怔了一下，微笑道：“既如此，那谷某就不妄做小人了，告退！”

杨开这话让他明白，这单生意他大概是抢不到了，索性也不再浪费时间，爽快退了出去。

雅间内很快又只剩下杨开与康斯然两人。

杨开道：“康兄是不想离开枫林城？”

康斯然点点头道：“南域虽然有几个分会能与枫林城比肩，但也不是我能进去的，这一次要是被调走，想回来就难了。”

“明白了。”杨开点点头。

康斯然一笑道：“时也命也，不说我的事，杨兄这趟过来，是要与商会交易什么？”

杨开神色一肃，道：“空灵晶和空灵玉。”

康斯然摸着下巴上的胡须道：“这两样东西是炼制空间戒的主材料，倒也不算难找，分会这边就有一些储存，不知杨兄需要多少？”

“你们分会有多少？”杨开问道。

康斯然道：“我看看。”

说话间，便取出一块玉简查阅起来，片刻后抬头道：“有差不多价值三千万中品源晶的，杨兄若是要的话，我可以做主给你打个九折，这也是我的极限。”

“全要了。”(未完待续。)

第两千七百五十六章 长期合作（感谢盟主老马的天空十万飘红打赏）

? 感谢老马的天空盟主，十万飘红打赏，小莫在这里给各位盟主，各位书友们拜年了，恩，等会有个单章。

………………

“十二阶内丹！”娄叱一惊，目中喷出灼灼之光，劈手就将那内丹从桌子上拿了过来，捏在手上仔细把玩着，不住地颔首道：“果然是十二阶内丹。”

十二阶内丹啊，唯有十二阶妖兽体内才能生成，而十二阶妖兽，可是相当于帝尊境的存在。

他娄叱也不过是帝尊一层境的武者，真要是碰到一个十二阶妖兽，谁胜谁负还说不定，搞不好就要死在妖兽的血盆大口之下。

可以说，十二阶内丹在整个星界都是稀罕物，弱者得不到，强者就算得到了也不会轻易拿出来售卖，毕竟妖兽内丹的用途很广泛，单是炼丹这一条就足以让无数人趋之若鹜。

“可惜了……”娄叱又叹息一声。

康斯然道：“可惜什么？”

他也被震惊了一下，这一次与杨开再见，他发现自己忽然有些不认得杨开了，一来就跟自己谈那么大的生意，如今又随手取出一枚十二阶内丹，好在杨开的性格还是原来那个样子，并没有多少改变。

他还记得，当年杨开初到枫林城的时候，不说穷困潦倒也是比较寒酸的，怎么一下就变得如此富有？与他比较起来，自己这十几年简直白活了。

“可惜这只是一枚十二阶下品妖兽的内丹，恩，相当于帝尊一层境。”娄叱摸着胡须，摇头晃脑。

同为十二阶内丹，可品质和价值也是有天差地别的，就如帝尊境中有一二三层一样，每高一个品质，价值都要翻上几番。

“这样一枚内丹价值几何？”杨开问道。

娄叱道：“若我商会收购的话，两百万上品源晶！”

“价格还算公道！”杨开微微颔首，一枚十二阶下品内丹。这个价格确实差不多了。

“当然，若是拿到我商会的拍卖行去拍卖的话，三百万上品源晶也是有可能的。”娄叱微微一笑，“小友之前说的生意。该不会是指这个吧？”

这确实是一笔好生意，十二阶妖兽的内丹，放在哪里都是供不应求的，但一枚下品内丹也算不了什么，虽不常见。可拍卖行也偶尔能遇到。

“再加上这个呢？”杨开随手又一抛。

娄叱本能地接过，瞪眼望去，眼珠子一下子瞪圆，嘶声道：“这…这这……”

“十二阶上品？”康斯然也看直了眼珠子。

若没有之前那一枚下品内丹做比较，康斯然还不一定有这个眼力，但如今出现的这一枚内丹跟之前那一枚比较起来，无论是散发出来的气息还是给人的感觉，都要强上好几个档次。

这绝对是十二阶上品内丹啊！

那可是相当于一个帝尊三层镜强者才能孕育出来的东西。

“小友从哪里弄的？”娄叱彻底不淡定了，竟霍地站了起来。

杨开笑吟吟地望着他，表情意味深长。

娄叱尴尬地抽了下嘴角：“老夫失言了。”

这种事可不是他应该打探的。这在商会之中有明文规定，一旦触犯，就算他是个副会长也要遭受惩罚，甚至被逐出商会，只是他实在太震惊了，自己这有生以来居然有幸能见到一枚十二阶上品内丹。

一时间，握住内丹的手竟用力至极，舍不得松开。

“这一枚内丹价值多少？”杨开问道。

“一千万！”娄叱沉声道，“最少一千万，若是拍卖。一千五百万都有可能！”

杨开扬眉，同为十二阶内丹，这上品与下品之间的价格差距确实有些大。

“这生意如何？”杨开笑眯眯地问道。

“这生意确实不错！”娄叱认真颔首，杨开此来。两单生意，皆是超过千万上品源晶的大单，足以让他亲自接待了，这种大单可不是随随便便能够碰到的，有这两单生意打底，康斯然的业绩必定会扶摇直上。将分会里其他几个执事远远抛开。

“只是这种生意……如何能长期合作？”娄叱皱了皱眉。

他倒是想跟杨开长期合作，可十二阶妖兽内丹岂是那么容易弄到的，也不知道杨开从什么地方弄来两枚，下一次可就不一定有这好运气了。

“往后每年我会跟康兄交易两枚十二阶内丹，品阶不限，这个交易直到康兄离开枫林城为止。”

娄叱苦笑道：“说来说去，小友还是要将康管事留在枫林城。非老夫不愿意帮忙，也非老夫不信任小友，只是这十二阶内丹，小友你如何能每年……”

言至此处，娄叱的眼珠子忽然瞪大，傻傻地望着杨开右手五指间插着的一枚枚内丹，那些内丹无论是大小色泽还是气息，每一枚都不逊于他刚开始拿出来的那一枚。

再看左手，居然也是如此。

“咕咚……”绕是娄叱见惯了大风大浪，此刻也是忍不住吞了口口水。

正要再仔细看个清楚，杨开双手一翻，诸多内丹忽然又消失不见了。

“都是十二阶的？”娄叱脑袋发晕地问道。

杨开微笑道：“耳听为虚，眼见为实，娄会长不是自己看了么？”

娄叱抓耳挠腮道：“小友能否将那些内丹全部卖……”

“休想！”杨开一口回绝。虽然他内丹多的用不完，但也不会随意抛售。

娄叱一阵苦闷，可东西是人家的，卖不卖也要看人家心情，他总不能出手抢夺。

长长地叹了口气，娄叱尝试着最后的努力：“小友若能将那些内丹全部卖给我商会，老夫可以做主给你一个极为优惠的价格。”

“不卖不卖！”杨开连连摆手。

娄叱颓然，忽然又正了正神色，道：“好吧，小友确实有与我商会长期合作的资本。”光他刚才看到的内丹，就有八枚，换句话说，可以合作四年的。

“此事我会上报总会那边，总会要如何决定，老夫也干涉不得。”

杨开微笑道：“娄会长过谦了，你老好歹也是副会长，有点话语权，怎会无法干涉？恩，这样吧，我若是能与康兄长期合作的话，每半年卖你们两枚十二阶内丹如何？”

“半年，两枚！”娄叱神色一振，眯眼笑道：“使得，使得，小友放心，总会那边老夫会多多说话的。”

杨开抱拳道：“那就有劳娄会长了。”

“好说好说，剩下的事你们聊吧，老夫这就去给小友调集那些空灵晶和空灵玉，免得误了小友的大事。”说着话便站了起来，将手上两枚十二阶内丹放到康斯然手上，神念传音，叮嘱了几句什么，这才推门走出。

房门再次关上，康斯然握着那两枚内丹，面上一片感激，道：“杨兄，大恩不言谢，他日有用得着康某的地方，只管开口。”

杨开摆手道：“康兄严重了，我这么做也不单单是为你，还有为我自己。”

康斯然自然不信，以为他在宽慰自己。

杨开道：“我最近成立了一个宗门，还在起步阶段，日后发展起来的话对各种物资会有很庞大的需求，紫源商会是个不错的合作伙伴，有康兄在此，与紫源商会交易起来肯定不至于吃亏。”

康斯然惊道：“杨兄你居然都开宗立派了？”

这可真让他震惊，虽说杨开已是帝尊，但也不是每个帝尊都有资格开宗立派，首先要选一个好地方，还要有广泛的人脉和强硬的实力，还有招收弟子什么的，林林总总，麻烦的很。

“小打小闹！”杨开微微一笑。

康斯然正色道：“杨兄放心，他日贵宗与商会若有什么交易，康某必定尽心。”

杨开微笑道：“对康兄我自然放心的很，恩，若是哪一日在商会待的不开心了，随时欢迎来我宗门。”

康斯然大笑道：“你若不说贵宗与商会日后会有合作，我现在就可以去。”

不过杨开的宗门若是与紫源商会日后建立起合作通道的话，他留下来对杨开自然更好一些。

闲聊一阵，康斯然道：“会长刚才走的时候吩咐我说，若是杨兄愿意将这两枚内丹卖于商会的话，商会这边可以出一千三百万源晶。”

杨开道：“我拿这内丹出来自然是卖的，难不成还有别的方法？”

康斯然道：“这第一次合作嘛，会长说给你个方便，可以直接卖给我商会，也可以让我商会代为拍卖，往后的话就没有拍卖这个选择了。”

杨开没有迟疑道：“就卖给商会吧。”

这样做虽然吃了点亏，不比拍卖的价格高，但如果委托给商会拍卖的话，还是要收取一定的手续费的，到时候折算下来，应该与卖的价钱差不了多少。

既是要帮康斯然，杨开自然不会去贪图那些小便宜。

“也行！”康斯然颔首，道：“正好明晚商会这边就有一场拍卖会，这两枚内丹应该能卖个好价钱。卖出的源晶，杨兄你看……”

杨开道：“就算在采购空灵晶和空灵玉的账目上吧。”

“好！”康斯然颔首，杨开的爽快让他意识到，杨开的身家可能比他想象的还要恐怖，否则也不至于不把一两千万的上品源晶放在眼中。

“对了康兄，与你打听个事。”

康斯然道：“杨兄请讲！”

“明晚的拍卖会，可有宝甲出售？”(未完待续。)

第两千七百五十七章 紫源拍卖会（再次感谢盟主老马的天空）

? 盟主老马的天空又一次十万飘红打赏，感谢老马盟主，今天终于可以买点好吃的了。

…………

“帝级中品的宝甲，可能满足杨兄的需求？”康斯然微微一笑。

“帝级中品！”杨开神色一振，“拍卖会上有帝级中品的宝甲？”

康斯然颔首道：“不错，此番拍卖会的压轴之宝，正是一件帝级中品的宝甲。”

“此言当真！”杨开惊喜至极，这一次来紫源商会，一是购买空灵晶和空灵玉，为日后布置空间法阵做准备，二来嘛，自然就是寻一件宝甲了。

杨开的要求不高，不过他好歹也是帝尊境，本意只是想找一件帝级宝甲便可，却不想这里居然有一件帝级中品的，比他预期的要好很多。

他可不想日后再施展龙化秘术，变得浑身褴褛甚至赤条溜溜。

“可能私下交易？”杨开问道。

拍卖行里的东西，大多数都是武者寄存拍卖的，不过也有很多是拍卖行自己寻觅过来的，无论是哪一种，以杨开如今和紫源商会达成的长期合作关系，都有资格来个私下交易。

康斯然愧疚道：“这怕是不行，若是旁的拍卖品也就罢了，这一件帝级中品宝甲是作为压轴之宝登场的，而且早在三个月前就宣传过，娄会长是不可能答应与你私下交易的。”

“这样啊……”杨开并没有多少失望之色，既是早就宣传过的压轴之宝，肯定不会私下卖出去，因为这样一来对紫源商会的信誉也有极大的打击，“无妨，那时候我去竞拍便是。”

康斯然道：“杨兄稍等片刻，我去给你准备一份请柬！”

说着话便走了出来。

杨开静候片刻，康斯然便拿了一份烫金的请柬走了回来，递给杨开道：“明晚戌时，拍卖会准时开始。杨兄早点来，说不定能遇到什么自己喜欢的东西。”

“好。”杨开接过请柬，塞进空间戒中。

一炷香后，杨开才从雅间中走出。径直离开了紫源商会的分会。

随意地逛了一圈枫林城，采购了一些物资，源晶大把大把地花了出去，杨开这才折返秦家。

秦家如今极为忙碌，每个人都在收拾东西。虽是小家族，但好歹也在这里繁衍生息了数千年之久，突然要离开这里，秦家之人多少还是有些舍不得的。

不过在秦朝阳的命令之下，纵然不舍也只能遵从，能带走的东西全部都要带走。

杨开在秦家转了一圈，居然没发现秦朝阳的踪影。

倒是秦钰已经出关，见到杨开之后立刻一脸喜悦地迎了上来：“杨大哥！”

杨开微笑颔首：“几年不见，修为增进不少。”

之前他就查探过，秦钰如今有道源两层境的修为。这修炼速度已是极快了，或许与她的天地截身有关，这样一有资质的武者，只要给她足够的时间和空间，必定能成长起来。

“都托了杨大哥的福。”秦钰十指交叉，站在杨开面前，亭亭玉立，感激道：“若没有杨大哥，十八岁那年我可能就死了，杨大哥可是我最大的恩人。”

“这是你的命数。用不着感谢我。”杨开微微一笑，“你爷爷呢？”

秦钰捋了下耳边的秀发，道：“马上要走了，爷爷想将秦家的地契卖掉。应该是去城主府了。”顿了一下，道：“杨大哥，我们真的要去北域么？”

“不错。”

“听说北域那边很冷，漫天风雪。”

杨开笑道：“传言有误，北域那边虽然很多地方确实漫天风雪，但也有许多地方鸟语花香。我带你们去的便是后一种地方，到了那里，你秦家会有更好的发展。”

秦钰美眸一亮，不禁露出向往憧憬之色。

“你忙吧，我且休息一阵。”杨开说了一句，便朝后堂走去。

望着他的背影，秦钰张了张嘴，最终化作一声叹息。

一日时间很快过去，待到第二日夜色降临之时，杨开才推开房门走了出来。

门前秦钰正在来回度步，一副心事重重的样子，听到动静抬头望来，见杨开现身，忙道：“杨大哥，我们都准备好了。”

秦朝阳也从不远处走过来，肃然道：“杨老弟，秦家一切准备妥当，什么时候动身！”

杨开道：“亥时出发，城外东南五百里等候，还有一批人要与你们一道！”

“谁？”秦朝阳愕然。

“张家的人。”杨开回道。

秦朝阳颔首道：“原来是他们。”

张家与杨开似乎也有不错的关系，这一点秦朝阳是知道的，当年杨开走后，秦家也对张家多有照拂，只是这几年秦家自己都顾不上了，自然也就没了照顾张家的能力。如今听说张家的人也要与他们一起走，秦朝阳不禁生出一种共患难的感觉。

“杨大哥你要去哪？”秦钰忽然问道。

“去紫源商会的拍卖会，有一件东西要买。”杨开回了一句，脚步一踏便飞了出去，忽然又在十几丈外定住身形，回头望着秦钰：“你要一起来么？”

秦钰面上的期待一下化作喜色，娇躯一晃便追了过去。

“走吧。”杨开招呼一声，帝元涌动，将秦钰包裹，化作一道流光消失在秦家上空。

紫源商会拍卖行门口，张灯结彩，大红地毯长长铺开，仿佛过节似的，热闹非凡。

康斯然与谷鸿两大管事分列左右，正在迎宾，面上笑容不断，抱拳与诸多来客寒暄。

“乐门主，多日不见别来无恙！”

一个半大老者仰首阔步而来，谷鸿立刻迎了上去。

乐东正微微一笑，回礼道：“谷管事客气了，听闻这一次的拍卖会有不少好东西出现，特来凑个热闹。”

谷鸿道：“乐门主说笑了，你若是来凑热闹的话，那恐怕没人买东西了。”

乐东正道：“你且忙着，老夫自便。”

“招待不周，乐门主见谅。”谷鸿赔笑一声，伸手一招，立刻有一个相貌不俗的婢女走上来前来，引着乐东正朝拍卖会场内走去。

但凡有点身份和地位的人来此，都会有婢女引路，彰显与旁人的不同。

“杨兄。”另一边的康斯然也冲杨开抱拳，目光一转，瞧了一眼秦钰，微笑道：“秦大小姐也来了。”

秦钰他自然是认得的，康斯然毕竟在枫林城经营了半辈子时间。

秦钰微笑回礼：“康管事！”

“不用招呼我了，我自己进去就行。”杨开微微一笑。

这话刚说完，忽然感觉前方有一道仇视的目光投来，杨开顺眼望去，正见到乐东正森冷地凝视着自己，那眼神极为阴森，似与杨开有杀父之仇，夺妻之恨一样。

杨开微微一笑，压根就没将他放在心上。

乐东正冷哼一声，转身离去。

两人的目光碰撞虽然短暂，但康斯然和谷鸿都瞧的清清楚楚，谷鸿眼珠子一转，也不知道想到了什么，嘿嘿低笑一声。

康斯然却是忧心忡忡，低声道：“杨兄，你与那乐门主是不是有什么仇怨？”

“有一点。”杨开摸了摸鼻子，杀了他三个道源三层境的弟子，这仇可不是一般的大。

康斯然正色道：“那你可要小心点他，乐东正是断岳门门主，早在一百年前就晋升帝尊了，传言他随时可能突破到帝尊两层境，不容轻视。”

杨开投以一个宽慰的笑容：“无妨，我先进去了。”

康斯然点点头，冲旁边的婢女示意了一下，立刻便有一人走出来，接过杨开手上的请柬，领着他走进拍卖会场之中。

穿过一条宽敞明亮的甬道，很快来到一间包房前。

打开房门，一间宽敞的厢房呈现在眼前，内部装饰极为奢华，最起码也可容纳二十人不嫌拥挤，前方一面巨大透明的晶石窗，透过晶石窗，外面的一切都一目了然。

这样的包房，只有很尊贵的客人才有资格拥有，那婢女显然也深知这一点，所以态度极为谦卑恭敬。

“大人若有什么需要只管吩咐奴婢。”那婢女给杨开介绍了一些拍卖会的规则之后，温声说道。

“没有什么需要的，你先出去吧，我在这里就行了。”秦钰忽然开口，赶苍蝇一样把人往外赶着。

那婢女笑容不减，一看便受过良好的培训，躬身道：“那婢子先出去了，便在门外等候。”

说着话便退了出去，轻轻带上了房门。

秦钰瞥了杨开一眼，发现他正笑吟吟地瞧着自己，不禁有些脸红，目光躲闪起来。

“坐吧。”杨开招呼一声，自己找了个椅子坐了下来，正对着外面的拍卖台，“等会若是看到什么喜欢的，只管开口报价。”

“我就看看热闹……”秦钰小声地说了一句，却见杨开已经闭上了眼睛，不由噘了噘嘴，也找了个椅子坐下。

房间里一时间静谧无声，倒让秦钰显得有些不自在，她本来还想问问杨开这几年都去了哪里，干了什么，可现在见杨开并没有说话的兴致，也不好意思打扰。

好在两人并没有等多久，那拍卖会便开始了。

一个美妇走上那拍卖台，穿着暴露，酥胸大半裸露在外，两条美腿在薄纱之下若隐若现，桃花眼中一片媚意，未语先笑，一下就将拍卖会场的气氛给调动了起来，让秦钰瞧的面红耳赤，暗暗唾弃不止。

偷偷地瞧了一眼杨开，发现他依然闭着眼睛，这才顺心不少。(未完待续。)

第两千七百七十一章 第三个

? 两亿上品源晶这般庞大的数目可不是什么人都能拥有的，这相当于整个青阳神殿好几年的总收入。

就连萧宇阳和薛正茂听在耳中，也是神色一热。

反观杨开却是表情平淡，仿佛听到的不是两亿，而是两千万，两百万……

这不禁让在场几人有些啧啧称奇。说到底杨开也不过一个才突破不久的帝尊境，就算有些身家，也不可能太富有，可为何在如此巨额的财富面前还能无动于衷？

他们哪里晓得杨开如今身家之丰厚，两亿上品源晶对他来说真的不算什么。

“第二个条件呢？”杨开淡然问道。

蓝熏眼中异色敛去，轻轻道：“这第二个条件嘛……便是可以向我父亲问三个问题，无论什么样的问题都可以。”

一言出，薛正茂和萧宇阳呼吸陡然急促，面露狂热之色。

虽说他们是星神宫长老，在星神宫之中位高权重，一人之下，万人之上，但想见大帝也不是那么容易的事，大帝常年闭关，神龙见首不见尾，基本上几年十几年都不一定能见上一面，更不要说去询问大帝问题了。

若能得到杨开这样的机缘，两人定欣喜异常，因为不管什么修为的武者，在武道之上肯定有许多不解的疑惑。他们这种层次的强者的疑惑，恐怕只有大帝才能解答。大帝随便指点一句，说不定都能让自身实力突飞猛进。

可以说，这第二个条件虽然没有两亿上品源晶那么直观，但价值却比第一个要大多了。源晶以后可以挣到，可询问大帝三个问题这种好事可不是随便能得到的。

就连温紫衫听了也是一脸意动之色，偏头朝杨开望了一眼，很希望他能一口答应下来。

哪知杨开依然表情淡淡，沉吟了一下道：“那第三个条件呢？”

蓝熏道：“第三个条件便是可以进我星神宫五色宝塔之中，修炼一个月时间。”

杨开点点头，三个条件已经开出来了。说实话，星神宫这般做法确实很有诚意，无论是哪个条件都足以让杨开归还那金甲天书。

“这帝宝必须归还？”杨开托着金甲天书，抬头朝蓝熏问道。

蓝熏一脸歉意：“杨师兄。还望你体恤我星神宫那几十被困在秘境之中的弟子。”

没有这金甲天书，就无法开启那一处太虚幻境，被困在其中的几十个弟子就永远别想脱困了。

杨开叹息一声，道：“那我选第三个吧。”

蓝熏先是一喜，旋即愕然道：“你不要再考虑一下。”

温紫衫也劝道：“是啊杨开。这事你不妨仔细考虑清楚，大帝既然允了你这三个条件，定不会逼你立刻做出选择的，等你想清楚了再做选择也不迟。”

杨开摇头道：“不用了，我就选第三个。”

温紫衫张了张嘴，最终还是没有多说什么。

置身处地地想，若他是杨开，必定会选第二个。五色宝塔虽然不俗，但在其中修炼也是要看机缘的，若无机缘。莫说只修炼一个月，便是修炼一年十年说不定都一无所获，远不如向大帝面对面地问三个问题实在，他也不知道杨开有什么样的计较，只是这说到底还是杨开自己的事，既有了选择，他当然不好多劝说什么。

蓝熏显然也很意外，因为在她想来，杨开选择第二个条件的可能性高达九成，却不想事情的进展与自己预测的有些出入。最终也只是颔首道：“那星神宫随时恭候杨师兄大驾。”

杨开颔首，神念一动，抹去手上金甲天书中的神魂烙印，将这帝宝还给蓝熏。被后者收入空间戒中。

此事已了，温紫衫当即热情洋溢地邀请蓝熏等人在青阳神殿多盘亘几日，只是萧宇阳和薛正茂两人根本没这个心思，当即便提出了告辞。

蓝熏的任务完成，自然也要离开。

临走之前，杨开忽然出声：“蓝师妹且留步。我还有点私事想问问你。”

蓝熏回过头，让萧宇阳和薛正茂出去等候，两人自然没有异议，倒是萧晨厚着脸皮留了下来，一脸不放心让杨开与蓝熏独处的样子，敌意满满。

“萧师兄，你也出去。”蓝熏瞧了萧晨一眼。

萧晨张嘴，正要开口说些什么，对上蓝熏的一双美眸，气势不由一滞，到了嘴边的话统统咽下肚里，恨恨地瞪了杨开一眼，转身就走。

不大片刻，大殿中就剩下杨开与蓝熏两人。

蓝熏微微一笑，道：“此地已无旁人，杨师兄想问什么？”

杨开道：“蓝师妹适才说前不久才去过灵兽岛？”

蓝熏点头道：“不错，大概三个月之前吧，父亲受兽武前辈相邀，带我去了一趟东域那边。”

“那蓝师妹在灵兽岛上可见到九凤前辈？”杨开神色一动。

“九凤姑姑？”蓝熏有些意外，她本以为杨开留她下来是想打听下莫小七的事，哪知道一上来问的便是九凤。据她所知，杨开与九凤似乎没有什么交集啊，摇了摇头道：“倒是不曾见到。”

顿了一下，又道：“不过听小七妹妹说，九凤姑姑最近一直在闭关之中，轻易打扰不得。”

杨开眉头一扬，若有所思。

九凤在闭关，那绝对跟流炎有关了。自碎星海出来之后，流炎融合了凤凰真火，化作凤卵被九凤带回灵兽岛，至今没有消息。当时九凤说过，短则一年，迟则三五年，事情必能见分晓。

虽说有九凤护法，但流炎这一次接受凤凰传承也是担了些风险的，让杨开一直有些放心不下。

本想从蓝熏这边打听些消息，却不想蓝熏也一无所知。

见他露出失望的神色，蓝熏一脸疑惑，不知杨开怎么跟九凤又扯到一起去了。

沉吟了下，杨开道：“对了还有另外一事想请蓝师妹帮忙。”

蓝熏微笑道：“杨师兄有事但说无妨。”

杨开道：“蓝师妹认得一个叫花青丝的人么？她也是星神宫的弟子，师尊便是那谭君昊……”

……

小半个时辰后，蓝熏才从大殿中走出，一直苦等在外面的萧晨第一时间迎了上去，紧张地打量着蓝熏，唯恐她吃了什么亏似的，见蓝熏安然无恙，跟着出来的杨开一脸积郁，心情顿时大好。

“杨师兄，你什么时候想去星神宫了，便什么时候过去，师妹恭候大驾！”蓝熏回头与杨开说了一声。

“蓝师妹慢走。”杨开心不在焉地点点头。

蓝熏冲萧宇阳和薛正茂示意了一下，几人顿时化作流光，朝天际边冲去。

万圣峰上，诸多来宾静静地望着。

册封大典的仪式已经完成，杨开也接了青阳神殿的长老玉碟，从今以后便是青阳神殿的长老了。若是一般的长老也就罢了，关键是杨开之前在众目睽睽之下露过一手，以血气之勇与薛正茂拼了一招，更打伤了薛正茂，虽说自己似乎也受伤不轻，但无论是这份勇气还是实力，都足以让人正视。

而蓝熏的到来，星神宫诸人平静离去也让这些来宾嗅到了不一样的气息。

所以此时此刻，不少人望着杨开的目光已经不一样了，不再是以一种长辈看待晚辈的目光，而是一种平视的眼神。

短暂的沉寂之中，在青阳神殿诸多高层们的调动下，气氛又活跃了起来。

虽说册封大典的仪式已经完成了，但如此多的帝尊境汇聚一堂也是难得的盛事，又在青阳神殿的地盘上，自然不能怠慢了客人。

温紫衫也带着杨开在场中走了一圈，挨个敬酒，让他与南域的诸多帝尊境们混个脸熟，日后说不定还会有什么来往。

一趟走下来，杨开倒是看到了不少熟悉的面孔。

天武圣地的无常，无华殿的庄不凡，八方门的罗元，这几位杨开都打过交道。

这些往日在道源境就绽放出惊人光彩的后起之秀们，如今也统统都已晋升了帝尊。

无常与庄不凡还好说，本就是南域冉冉升起的新星，在各自宗门中的地位，与夏笙在青阳神殿中一样，拥有的修炼资源和待遇非常人能够想象。

倒是那罗元，出身的八方门不过是个小势力，比起当初的碧羽宗甚至都有所不如，却硬是凭着自己过人的资质和毅力，问鼎帝尊之境，如今更是接管了八方门，成为了八方门门主！

这货在盯着杨开的时候一脸的战意燃烧，似乎随时都想跟杨开来大战一场。

若非今日是杨开的大日子，只怕他早已发起挑战了。

酒过三巡，菜过五味，诸人来往走动，推杯换盏，或三五成群，或两两交流，寒暄客套。

来此的帝尊境们大多都带有自己的弟子和晚辈，也正好让他们多开开眼界。

“杨公子，又见面了。”一缕幽香随风而来，一道丰腴的身影贴到了杨开身边，未语先笑：“不对，应该称呼杨长老了。”

杨开扭头望去，正见一美貌少妇端着酒杯盈盈而立，许是喝了酒的缘故，俏脸之上粉红一片，连那白皙的颈脖都殷红遍布，极为诱人。

“花宫主！”杨开认出来人，微微一笑，举杯示意了一下。(未完待续。)

第两千七百七十二章 交流会

? “前次救命之恩未及道谢，妾身敬你一杯。”花雨露举杯，一饮而尽。

这位百花宫宫主虽然看似柔柔弱弱，风吹即到，倒也有些巾帼不让须眉的气魄，杯酒饮尽，脸色愈发潮红。

“花宫主客气了，倒是谭君昊之事连累花宫主受星神宫责问了。”杨开微微一笑，也饮干杯中之酒。

花雨露摇头道：“没被为难什么，只是询问了几个问题而已。妾身照实而说，没让杨长老难做吧？”

杨开呵呵笑道：“花宫主能实话实说可算是帮了我的忙，怎会让我难做？”

花雨露露出松口气的表情，转头瞧了瞧四周，轻声道：“怎地不见夏笙的踪影？”

上次在流影城中，花雨露就说她是夏笙的朋友，如今看来这两人大概还真是旧识，否则花雨露也不会这么上心。

“夏师兄在灵湖宫那边当值，短时间怕是不会回来。”杨开解释道：“花宫主若想找夏师兄的话，不妨去灵湖宫瞧瞧。”

“这样啊……”花雨露露出一抹失望的神色。

正说着话，高雪婷忽然冷着脸走了过来。

花雨露立刻道：“杨长老且忙着，妾身转转去。”说完转身便走。

“你的伤怎么样？”高雪婷凑到杨开身边，轻声问道，目光却盯着花雨露的背影。

“还行。”杨开回了一句。

被薛正茂一击轰在胸口上，换做其他的帝尊一层境怕是不死也要躺几天，可杨开本身身体素质就极强，如今更贴身穿戴了飞鸿墨龙甲，所以也仅仅只是骨头断了几根而已，并没有伤及内腑，这样的伤势就算不去理会，一两天的功夫也会痊愈。

“你怎认得那女人？”高雪婷没头没脑地问了一句，表情有些嫌弃。

杨开道：“上次在流影城中见过一次，怎么了？”

“没什么。有伤就去养伤，没事少理会这些不三不四的家伙。”

不三不四……

高雪婷对花雨露似乎有很大的成见啊，意识到这一点，杨开也不敢再随便说什么了。

高雪婷劈手将酒杯从他手上夺了过来。开口道：“稍晚些会有一个帝尊境之间的交流会，可能会出现什么好东西，你有兴趣的话就过来看看。”

“交流会？”杨开果然来了兴致。

高雪婷颔首道：“这么多帝尊境汇聚一堂的情况可不多见，自然要趁机互通下有无，这也是殿主的意思。由我们青阳神殿举办，恩，你若是有什么不需要的宝物也可以拿出来交换。”

“好，那到时候你叫我。”杨开点点头。

“去吧。”高雪婷挥了挥手。

册封大典已经结束，杨开也名至实归地成为了神殿长老，不过时间仓促，还没有自己的住处，自然只能返回紫竹峰。

半日调息打坐疗伤，待到晚间时分，伤势基本上恢复的七七八八了。

放置在旁的传讯罗盘微微一动。杨开伸手拿起，神念一扫，长身而起。

依然是万圣峰，只不过这一次的交流会是在大殿之中。诸多来宾应该也早就接到了消息，所以走掉的人并不多，只有寥寥三五人，实在是碰到了急事，否则绝对不会错过这种交流会的。

门口几个青阳神殿的弟子正负责接待，见到杨开之后皆是露出恭敬的神色，垂首道：“杨长老。”

杨开点头示意。大步走了进去。

扫眼一瞧，大殿内已经坐满了人，白天的宾客们基本上全在，足足上百号帝尊境和他们带来的弟子后人。

人数虽多。可现场却是井然有序，没有丝毫嘈杂之声，就算有所交流，也是私下悄悄传音。

殿内灯火通明，映照的宛若白日。

“这边！”

还在转头寻找位置，耳畔边忽然传来了高雪婷的声音。杨开顺着声音望去，果然见到在大厅左侧处，高雪婷坐在一张椅子上冲自己招手。

杨开微微一笑，迈步朝那边行去。

这一片地方似乎是青阳神殿本家长老们坐的位置，除了高雪婷之外，门中的长老如陈倩，狄戎，尤坤等人全在这里，见杨开到来，都露出善意的微笑。

杨开与诸人一一见礼，这才挨着高雪婷落座。

“师弟你参加过这样的交流会么？”高雪婷忽然转头问道。

杨开怔了一下，朝自己另一边瞧了瞧，空无一人，蓦然回过神，瞪眼望着高雪婷道：“高长老你跟我说话？”

高雪婷嗤声道：“不跟你说话我跟鬼说话啊。”

陈倩在高雪婷另一边抿嘴轻笑，解释道：“杨开你如今晋升帝尊，又是神殿长老，自然要与我等平辈论交，这是神殿的规矩。”

杨开一脸尴尬，挠头道：“一时没反应过来。”

在今天之前，自己在高雪婷面前都是以弟子身份自居的，忽然变成了师弟，地位蹭蹭地长了一大截，这转变委实太过突兀。

不过想想也是，杨开如今无论修为还是身份，都与高雪婷等人相差无几，确实有平辈论交的资格了。

“叫师姐来听听！”高雪婷一本正经地望着他。

“高师姐！”杨开咧嘴一笑，适应力也是极强的。

“真乖，可惜没奖励。”高雪婷嘴角一勾，复又问道：“这样的交流会你参加过没有？”

“没有。”杨开摇了摇头，拍卖会他倒是参加过不少，这种高层次的交流会他却只是有所耳闻，“不过基本规矩我知道，以物易物嘛。”

“不错。”高雪婷点点头，“修为到了帝尊境，源晶的价值就不显得那么重要了，许多好东西并不是有源晶就能买到的，所以很多时候大家都喜欢直接拿东西交换，当然，也不排除有人换取源晶，一切都看那宝物的拥有者提出什么样的交换条件。”

杨开将高雪婷的话一一记在心中，不住地颔首，这种虚心求教的模样让高雪婷极为满意。

又等待一阵，万圣殿的大门才发出嘎吱嘎吱的声响，片刻后轰然关闭。

杨开知道，这交流会应该马上就要开始了。

果然，在大门关上的那一瞬间，便有一个半大老者飞身上了高台，不是旁人，正是青阳神殿的副殿主裘染。

作为举办方，青阳神殿自然是要第一个上场，调动氛围的。

轻咳了一声，裘染道：“感谢诸位的捧场，得以让今晚的交流会顺利举行，老夫在此预祝诸位都能旗开得胜，满载而归，规矩什么的就不用多说了，交流会现在便开始，我神殿先来抛砖引玉，希望诸位能将好东西都拿出来。”

一挥手间，手上便出现了一个玉瓶，微举着玉瓶，裘染道：“太微炼魂丹，帝级下品灵丹，便是帝尊境服用，炼化吸收之后也能让神魂力量大涨，若能辅以神魂秘术效果更佳，瓶中有三粒灵丹，只拍源晶，诸位随意出价。”

话音落，在场的帝尊境们有一大半都露出意动之色。

无他，帝丹尔！

帝级灵丹可不是那么容易见到的，想炼制帝级灵丹，唯有帝丹师出手才有可能，可放眼整个星界，帝丹师又有多少？便是青阳神殿这样的大宗门，也没有自己的帝丹师。

紫源商会中倒是有一位帝丹师坐镇，可那位皇甫大师炼丹日程安排的满满的，即便有心向他求丹，只怕也要排上好几年才能轮到自己。

星界之中，帝丹以下的灵丹都好说，毕竟道源级炼丹师虽然数量不多，但也不少。可是帝丹这种东西，基本上都是可遇不可求的。

青阳神殿作为主办方，居然一下拿出来三粒太微炼魂丹，这样的手笔足以彰显诚意。

而且只拍卖源晶，这也让在场的帝尊境们都有了参与其中的机会。

所以裘染话音才刚刚落下，那出价之声便此起彼伏，旧的报价才刚刚出现便被新的报价所取代，一时间，万圣殿内竟如菜市场一般热闹非凡，一个个帝尊境们喊的脸红脖子粗，一副势在必得的架势。

杨开本也有些意外，没想到神殿居然一来就拿出了帝丹拍卖，就算是抛砖引玉，这个砖头的分量也实在不轻。

不过转念一想，陡然明白了什么。

太微炼魂丹，最大的用途就是淬炼神魂力量，服用之后辅以神魂秘术修炼，必能增加神魂之力。

可是这功效对神殿的帝尊境们来说，似乎没什么大用。

因为青阳神殿有神游镜啊！

当年初来青阳神殿的时候，温紫衫就跟杨开说过，青阳神殿的武者，神魂修为都要比其他实力的武者高上一层，原因就在神游镜之中。

神游镜本身就是提升神魂力量的秘境，神殿中帝尊境们只要进去修炼一次，效果怕是比服用什么太微炼魂丹好上无数倍。

想提升神魂力量，进神游镜就好了，服什么帝丹啊。

换句话说，这太微炼魂丹在青阳神殿的帝尊境们眼中，价值恐怕还真的不高，看陈倩等人淡然的表情就明白了。

想通这一点之后，杨开心中暗暗发笑。

“五百万！”忽地，一人的声音响起，现场一下子静谧。

五百万上品源晶的报价，立刻让剩下的帝尊境们望而却步了，这个价格也基本上到了极限。能修炼到帝尊境的人都不是傻子，自然不会随意乱花源晶，这才只是开始，天知道后面还有什么好东西。(未完待续。)

第两千七百七十四章 天音宝盒

? 乐律响起的时候，诸多帝尊们还好，倒是那些被各自长辈带来的后人弟子们，反应不一，而且修为越低，反应越是强烈，有一个只有虚王境的武者竟是忍不住**一声，一脸的舒爽之色，而且眸内精光闪烁，似有所感悟的样子。

叮咚之声继续传出，那盒子也一层层地升高，直到这时，众人才看清楚那盒子并非什么胭脂盒，而是一座宝塔模样的东西，一层层升起之后，宝塔初具成型，高约三尺左右，粗略一数，竟有九层之多。

每一层都在旋转，或左或右，或快或慢。伴随着一层层宝塔的旋转，那乐律也在逐渐地改变，却依然那么悦耳动听。

等到宝塔完全成型之后，竟有一层朦胧的雾气滋生出来，那雾气呈现出幽蓝之色，很快便弥漫大殿。

再抬头看时，大殿上方竟是郎朗星空，繁星点点。

众人所处之地似乎不是在万圣殿中，而是在那广袤无垠的星空之中，伸手探去，似那星辰都触手可及，给人一种及其奇妙的感觉。

帝尊境们的脸色凝肃起来，隐隐意识到了这宝盒的妙用，一个个在心中盘算，该付出什么样的代价才能将宝盒交换过来。

哗啦……

一声轻响，漫天星斗崩碎，星辰消失不见，美不胜收的景色也荡然无存，伴随着那悦耳的乐律声，宝盒徐徐收敛，重新化作一个胭脂盒的模样，从外表上看，没有丝毫出奇。

那些道源境虚王境的武者们也瞬间回过了神，一个个都流露出意犹未尽的神色，盯着宝盒的目光充满了火热。

握着宝盒，那老者微笑道：“天音宝盒，所发出的天籁之音和营造出的幻境，对道源境以下武者的修炼大有裨益，若能在天音宝盒的辅助之下修炼必能事半功倍。而且绝无负面效应。此宝盒乃是老朽年轻之时一次偶然所得，自老朽入圣境起，便一直跟随老朽，已有千年之久。老朽能有今日成就，它功不可没。”

听这老者一番解说，众人立刻明白之前猜想的没错了。虽然在场的帝尊境们基本上感受不到这天音宝盒带来的神奇效果，但看那些后人弟子们的反应就能推断出一二，这宝物对修为低一些的武者的修炼确实有极大的帮助。借助那古怪神奇的乐律和美轮美奂的幻境，给武者的修炼带来极大的增益。

这可不是服用灵丹所能媲美的。任何一种灵丹都有一丝毒性，服用少了还没什么，可若是服用太多的话，对武者的成长不利，但天音宝盒不一样，一切都是纯天然的。

众人更好奇，这样的宝物到底是谁炼制出来的。

而听这老者所言，天音宝盒追随他已有千年时间了，如此说来。这东西绝对不是现在的炼器师所能炼制出来的东西，极有可能是传自很久远年代的东西，甚至可以追溯到上古远古时期。

老者继续道：“如此宝物，说实话老朽并不愿拿出来交换。只是……老朽孑然一身，一无后人，二无弟子，这天音宝盒继续留在老朽手上也是明珠蒙尘。老朽希望它能再发挥出自己的作用，也算是感谢这么多年它对老朽的帮助了。”

老者这话说的有些落寞，不过却让众人听的心头一震。

一般来说，如老者这样没有宗门。没有背影的武者，修炼之路定然处处荆棘，坎坷不平，鲜少有什么大成就者。想要晋升帝尊，更是极为艰难。

但他如今却是帝尊境强者，极有可能是天音宝盒的功劳。

“不过有一事好叫诸位知晓，这天音宝盒固然神奇，可是对帝尊境却是毫无效果的，甚至就连道源境。效果也大打折扣，唯有道源境以下的武者，才能体会到这天音宝盒的妙处。”

老者看起来是个实在人，所以并没有什么隐瞒，将天音宝盒的弊端也一并说了出来。

不过纵然如此，那又何妨？

在场的帝尊们可不是老者这样孑然一身的存在，他们要么门人无数，要么有自己的家族后人，那些门人后人们道源境之下的不计其数。

就拿青阳神殿来说，偌大一个宗门，各个层次的武者都有，道源境之下的一抓一大把，天音宝盒对他们可是有很大作用的。

若青阳神殿能够得到天音宝盒，那日后道源境以下的弟子修炼又会多一处选择。

这个东西对宗门家族的吸引力可谓是无比巨大。

所以老者话音才落下，台下便有人忍不住问道：“鲁老，敢问你这天音宝盒要换什么东西？”

“是啊鲁老，你开个价出来嘛，大家也好准备一下，定不会让你失望便是。”

更有那些门主宗主们悄悄给这位鲁老传音，许以长老甚至副宗主的职位，希望他能加入自己的宗门，可惜结果注定让他们失望，如鲁老这样的人，星界之中不计其数，他们当中有些人是不得机缘，资质不够，无法加入那些宗门，但还有些人是闲云野鹤，不愿受到宗门的约束。

鲁老无疑是后一种人，否则以他帝尊境的修为，想加入任何一个宗门都是受到欢迎的，即便是青阳神殿也有他一席之地。

对于那些悄悄传音的，鲁老都是客气回绝了。

好一会，鲁老才开口道：“老朽几年前开始修炼一项秘术，需要妖兽的内丹，所以此天音宝盒老朽希望换取妖兽内丹。”

“妖兽内丹！”众人闻言，几家欢喜几家愁，神色不一。

“老朽需要的内丹，必须是十二阶妖兽的内丹，而且老朽想换取两套五行内丹！”

“五行内丹？”

“还是两套？”

一阵惊呼声响起，诸多帝尊境纷纷皱起了眉头，都感觉这位鲁老有些狮子大开口了。

十二阶内丹啊，就算是下品的，价值也有两三百万上品源晶了，一套五行内丹包括金木水火土五种，平均价最起码在一千万到一千五百万之间，而且因为是完整的一套，价格还要更高一些，恐怕直逼两千万大关。

一套五行内丹是两千万，两套就是四千万了！

这还是以十二阶下品内丹计算的。

天音宝盒固然不俗，但也只对道源境以下的武者有用处，谁愿意花几千万上品源晶买这个啊，不说有没有，就算是有，也不划算。

所以鲁老一语出，本来意动的帝尊境们也都哑火下来。

倒是许多人纷纷将目光投向裘染和几位青阳神殿的长老们。

两套五行内丹，在场的帝尊境们肯定是拿不出来的，能拿出来的也只有此间的主人——青阳神殿。

众人立刻明白，鲁老在这种场合下抛出天音宝盒，恐怕就是奔着青阳神殿来的，想跟青阳神殿做这个交易，若是连青阳神殿都无法满足他的话，那这个交换只能作罢了。

果然，青阳神殿的几个长老之间神魂力量波动起来，明显是在传音交流着什么。

片刻后，裘染缓缓摇头。

站在高台上的鲁老顿时一脸失望的表情。

“神殿不要这宝盒？”杨开传音向高雪婷问道。

他是神殿的客卿长老，没有权利决断关乎神殿利益的事，所以刚才裘染等人商议的时候并没有知会他。

“要价太高，而且神殿没有成套的五行内丹。”高雪婷回道。

十二阶妖兽内丹不多见，成套的更是难得，青阳神殿库房里虽然有十几枚十二阶妖兽的内丹，品相都还不错，却唯独少了土属性的，自然无法满足鲁老的要求。

“神殿不要的话，那我就出手了哦。”杨开咧嘴一笑。

高雪婷诧异地望着他：“你有两套五行内丹？”

“有没有的，跟他商议一下嘛。”杨开微微一笑，抬头朝高台上道：“鲁老，你看看这个可能满足你的要求。”

说话间，抬手抛出一枚空间戒。

鲁老接过，神念一扫，先是一喜，旋即眉头又皱了起来，道：“杨长老，这似乎是差了点啊。”

戒指中装了一套十二阶五行内丹，不过也仅仅只有一套而已，剩下两套十一阶上品的。

杨开摇头道：“十二阶妖兽内丹，还是要成套的，岂是那么容易得到？便是这些也是我机缘巧合之下才弄到的东西，鲁老你看看能不能换，不能换的话便作罢。”

众人一听，立刻明白杨开送上去的交换物怕是没满足鲁老的要求，但应该也是他需要的，所以鲁老才会这么犹豫。

鲁老沉默，并没马上给出答案。

杨开忽然传音道：“不过有一个消息倒是可以附送鲁老，关于这十二阶妖兽内丹的。”

“什么？”

“枫林城的紫源商会，以后每半年会出现两枚十二阶内丹，连上品的都有哦。鲁老多去留意一下，说不定就能凑够另外一套。”

“这事你如何知晓？”鲁老闻言又惊又喜。

那些内丹都是我提供的，我怎不知晓？

杨开心中好笑，口中回道：“我与紫源商会的一个管事是莫逆之交，此事是他告诉我的。”(未完待续。)

第两千七百七十六章 师姐莫冲动

? 青阳神殿长老这招牌确实好用，换做旁人想三言两语从张大山手上将太一神水弄过来，那简直是天方夜谭，张大山又不是傻子，太一神水这般珍稀的宝物，岂会随便拱手让人。

正是因为杨开这个青阳神殿长老的身份，才能取信于他。

看着杨开的身影消失不见，张大山又是激动又是忐忑。

激动的是，这一次的交易或许能搭上嵇英大师这层关系，日后若再想求什么帝丹的话，就能近水楼台先得月了。忐忑的是自己这一次要炼制的帝丹也不知道能不能成功。

炼丹是个技术活，就算是帝丹师出手，也有一定的失败率，一旦失败，那他辛苦收集到的药材可就全毁了,那可是他花费五年时间才收集齐全的啊。

正这么想着，张大山又是一惊，懊恼地一拍大腿。先前心情太过激动，竟忘记告诉杨开自己要炼制什么灵丹了。不过再一想，以嵇英大师的眼力和炼丹功底，见到自己准备的那些药材，应该也能知道需要炼制灵丹的种类。

一日时间，就在张大山焦急的等候中度过，仿佛一年那么漫长。

忽地一下，远方一道流光激射而来，张大山精神一震，抬眼望去。

杨开的身影重新显露出来，随手抛出一个玉瓶，微笑道：“幸不辱命！”

张大山一听，激动的心头狂跳，一把接过玉瓶，打开瞧瞧，果然见到玉瓶里静静地躺了六枚色泽饱满，通体圆润的帝丹，嗅一口丹香，心旷神怡。

哈哈一笑，面露感激之色，恳切道：“多谢杨长老了。”

若非杨开牵线搭桥，他怎么可能在一日之内就得到这灵丹？按他的打算。是要先去紫源商会的总舵求见皇甫大师，送上太一神水，然后静候几个月，才有可能从皇甫大师那里拿到这灵丹的。

就算这样。能拿个三四粒灵丹也是极限。

却不想如今只是一日功夫便心想事成，不但如此，还有六枚之多，每一枚灵丹都品质不俗。

不愧是妙丹大帝座下啊，这炼丹的功底和本事。甩了人家皇甫大师几条街都不止。张大山不由庆幸万分，幸亏昨日杨开传音留下了他，幸亏自己信了杨开一次，否则这种好事怎会落到自己头上？

一时间，对杨开那是感激涕零。

“张门主客气了，各取所需而已。”杨开微微一笑，抱拳道：“告辞！”

“杨长老留步！”张大山忽然抬手喊道。

杨开回头道：“张门主还有什么吩咐？”

张大山有些期期艾艾地道：“张某想问问杨长老，若是他日张某再想求丹的话……”

杨开一笑道：“尽管来青阳神殿找我好了。”

反正有嵇英这个苦力，帝丹什么的随便都可以炼制，还能顺便收一些手续费。

张大山大喜：“那就多谢杨长老了。”

杨开点点头。身形晃动，原路返回。

……

青阳神殿，灵玉峰，副殿主裘染居住的灵峰。

“裘师兄，我来啦！”杨开闯进来之后高呼一声，很快便见到裘染静静地站在那里，似乎在等自己。

“咦，裘师兄你的脸色不太好啊。”杨开惊讶地望着裘染。

裘染黑着脸道：“你昨日不是说让老夫稍等片刻？这片刻便是一日？”

杨开这才明白他为何一脸幽怨地望着自己，搞的自己对他好像始乱终弃了一样，顿时挠头讪笑：“遇到点事。耽误了一下。”

裘染无奈摇头，也懒得与他计较，挥手道：“随我来吧。”

杨开乖乖跟上。

随着裘染进了一点大殿之中，裘染大手一挥。大殿立刻关闭，杨开左右打量，只察觉到这大殿内布置有阵法的痕迹，却看不出到底什么神妙的奇阵。倒是那大殿正中央，有一个巨大的沙盘，乍一眼望过去。这沙盘似乎还有一丝灵性，缓缓流动，可再仔细一瞧，沙盘又是一个死物，奇怪无比。

凑近一点瞧，杨开顿时挑眉道：“这是青阳山脉？”

裘染颔首道：“不错，此乃我青阳山脉的山波图。”说话间伸手一挥，帝元跌宕之下，沙盘立刻活了过来，青翠树木，山峦迭起，乱石嶙峋，俨然一个青阳山脉的缩小图案，青阳山脉之中每一座山峰，每一条山沟在这里都能找到对应的存在。

杨开瞧的啧啧称奇，心里想着等回到凌霄宫之后是不是也该让花青丝弄一个这样的山波图出来。

这种东西在大宗门内应该不是什么稀罕物，只是需要炼制的很精致而已，以凌霄宫如今的底蕴不难做到。

“我青阳神殿坐落在青阳山脉之中，山脉以神殿为名，共有大小灵峰一千三百五十二座，其中可供长老们居住的主峰共有二十七座，如今大多都是空着的，你看看剩下的哪一座比较中意，便选哪一座吧。”裘染指着山波图说道。

杨开仔细打量了一阵，开口道：“裘师兄，这绿色的地方是有居住的对吧？”

裘染颔首道：“不错，绿色的山峰是有人居住的地方，那些白色的都是无主之地。”说着话，又伸手指了一下山波图的一个位置：“这便是老夫的灵玉峰。”

“哦？”杨开扬眉，有了灵玉峰作为参照，山波图的构造更加清晰了，二十七座主灵峰，除去十座左右被神殿的长老们占据，剩下还有十几座之多，杨开看来看去，颇有些挑花了眼的感觉，迟迟难以下决断。

裘染在一旁伸手点着一座灵峰道：“这里便不错，师弟不妨考虑一下？”

杨开顺着他手指的方向望去，指了指旁边一座山峰道：“若我没记错的话，这是紫竹峰吧？”

“对。这是高师妹的紫竹峰！”

“那算了。”杨开一脸嫌弃。

整个青阳神殿，他最怵的人便是高雪婷了，虽说以他现在的实力真要与高雪婷动起手来，高雪婷十有八九干不过，但与高雪婷做邻居这种事，还是能免则免吧。

“唔……那你自己再看看吧。”裘染不做置评。

挑了一阵，杨开忽然把手一指，道：“就这座灵峰吧。”

裘染瞥了一眼，微微颔首道：“灵剑峰，也不错。就是位置相对偏远了一些，山峰也不算太大。”

二十七座可供长老们居住的灵峰，总体来说其实相差不大，无论是规模还是天地灵气的浓郁度，毕竟都是主峰级别的存在，只是这个灵剑峰距离青阳山脉核心地带稍远，不过以帝尊境的修为其实也不算什么了。

“既然师弟你已选好，那就灵剑峰吧。”裘染大手一挥，山波图瞬间湮灭下去，重新露出那个沙盘的模样，再次开口道：“师弟你那长老令，便可开启灵剑峰的诸多禁制，去了那边之后，记得将长老令与灵剑峰地脉炼化一体，从此以后，灵剑峰便是你的地盘了，没有你的允许，便是老夫也无法随意进出。”

“多谢裘师兄。”杨开抱拳道。

“去吧。”裘染挥了挥手。

杨开当即告辞离开。

出了灵玉峰，辨认了下方向，一路朝灵剑峰飞去。

不过一盏茶功夫，远远地，一座笔直陡峭的山峰便印入眼帘，乍一眼看上去，这山峰就宛若一柄利剑直插大地，气势逼人，而灵剑峰的名字也由此而来。

山峰巍峨险峻，地势奇高，半山腰处云蒸雾绕，山峰内多有飞禽走兽，宛若一片仙境。

杨开远远地望了一眼，对此大为满意。

虽说他是凌霄宫之主，占据了偌大一片灵川大山，在青阳神殿这边不过是个客卿长老而已，但再怎么说，如今在南域也有一块自己的落脚地了。

这情景很是喜人啊。

身化流光，朝山巅之处飞去，待落下之后，左右一瞧，几栋精致的殿堂便印入眼帘，虽常年无人居住，也没有修缮，但有阵法守护，这些殿堂却并无一丝破败之像，甚至一尘不染。

站在原地，神念放出，如潮水一般倾泻，覆盖了整个灵剑峰，须臾间，杨开对这灵剑峰的情况便了若指掌。

收了神念，杨开四下走动，宛若一国之君般检视着自己的地盘。

逛了大半日，等到杨开再次返回山巅殿堂前的时候，不由愕然：“诸位师兄师姐，你们怎么来了？”

高雪婷等人赫然在这里等候着，见杨开返回，陈倩抿嘴微笑道：“来给你贺喜啊。”

杨开呵呵一笑，道：“昨天不是已经贺喜过了么？”

“怎么？不欢迎？”高雪婷冷眼瞧着杨开。

杨开一惊，忙道：“哪敢，简直是喜出望外啊，诸位里面请。”

一边说着，一边将神殿的长老们请进殿堂内。

还不等杨开安顿好，高雪婷忽然把手一挥，上百坛美酒一下子铺在了地上，豪爽道：“神殿又添一长老，今日大家不醉不归！”

此言一出，诸人皆都大惊失色。

陈倩俏脸发白道：“师姐，莫冲动啊。”

狄戎也是脸色一变，身子不由自主地往后退去，口上道：“忽然想起来，殿主找我有事，我先走一步了。”

“恩？”高雪婷把眼一斜，鼻孔中喷出一个音符。

狄戎一下子僵硬在原地，转头朝尤坤望去，指望他能救自己于水火之中，却见尤坤一头冷汗刷刷地往下流，脸色苍白的毫无血色。(未完待续。)

第两千七百八十二章 债主上门

? 果然，再过片刻之后，一座不大不小的海岛印入眼帘，在这一望无际的大海中忽然出现一座这样青山绿水的海岛，可谓是一种视觉上的享受。

海岛面积不算大，约莫几十亩的样子，海滩之上，浪潮阵阵，飞鸟驻足。

杨开与南门大军两人飘然落下。

“咦？”杨开忽然眉头一皱，奇怪地望着南门大军道：“那位大师不是无门无派之人么？怎么这海岛上有这么多人？”

他方才神念扫过之时，分明发现这海岛之上有人活动的踪影，最起码也有二十多人，甚至还有五六位帝尊境在其中。

若不是有这么多帝尊境的话，杨开还要以为此地是哪个小宗门的驻扎地了。

只是也没有哪个小宗门能有这么多帝尊境的。

听到杨开问话，南门大军正要开口解释的时候，前方一道流光忽然冲了过来，显然是察觉到杨开和南门大军的气息，过来查探一番。

“宫主待会你别说话，我来应付！”南门大军急急地传音一句，似乎在忌惮些什么。

杨开皱了皱眉，总感觉这一趟出行有些怪怪的。

那流光散去，露出一个中年男子的身影，赫然散发着帝尊两层境的修为。

来人扫了一眼杨开两人，漫不经心地问道：“你们是什么人？”

两个帝尊一层境，他也不是太放在心上，所以并没有太过戒备，问话的时候，脸上还带着一丝淡淡的倨傲。

南门大军立刻咬牙回道：“要债的！”

要债的？杨开扭头瞧了南门大军一眼，发现他一脸正色，神情愤懑，俨然一副债主上门的架势。

这是闹哪样？杨开一肚子疑惑，又不好问个明白。

却不想听到这话之后，对面那中年男子居然微微颔首：“原来是同道中人，那家伙欠你多少？”

南门大军想都不想：“五百万上品源晶。你呢？”

中年男子冷哼一声：“两千万！若是让本座找到，定将这混蛋抽筋剥皮。”

“简直太可恶了。”南门大军附和地点头：“抽筋剥皮岂不是太便宜了，若是落到我手上，定要那家伙尝遍人间酷刑。”

“呵呵。”中年男子微微一笑。颔首道：“甚好。”

南门大军问道：“这里的人都是来要债的？”

“不错。”中年男子点头道，“我等也都达成了协议，若能找到那个混蛋，第一时间缠住，然后示警。其余人马上赶过去，定让那家伙插翅难飞。你们二位既然也是来要债的，那便算你们一份吧。不过要提醒你们一句，这海岛之上似乎有极为高明的阵法，任何可疑之处都不要轻易放过。”

“多谢了。”南门大军抱拳道。

“无妨，都是受害之人，理当互相帮助。”中年男子客气地回应一声，又叮嘱南门大军几句，这才一转身朝远处飞去。

南门大军目送此人离开，然后冲杨开打了个眼色。悄悄地朝海岛另一边摸去。

“那位炼器大师到底怎么回事？”杨开传音问道：“这么多人来要债，得欠多少钱啊。”

“谁知道。”南门大军一副恨铁不成钢的表情。

杨开啧啧有声道：“看你应付的这么娴熟，似乎早就预料到这一幕了？”

南门大军苦着脸道：“这便是那家伙的可恶之处了，这种事可不是第一次发生。”

杨开奇道：“他不是炼器大师么？随便炼几件帝宝便足够还债了吧？”

南门大军叹道：“炼再多的帝宝，也禁不住一个赌字啊。”

“这位大师居然赌博？”杨开震惊道。

“何止，简直是嗜赌成性，这也就罢了，偏偏逢赌必输。”南门大军一脸的唾弃，“所以我才说这家伙有些麻烦。”

杨开忽然一惊，道：“那飞舟帝宝。该不会是你从这位大师手上赌赢来的吧？”

南门大军脸一红，道：“我也是被逼的啊，非我所愿。”

三言两语，杨开对这素未谋面的帝器师便有了一个深刻的认识。啧啧。这人也够奇葩的，居然拿一件价值上亿的飞行帝宝与人赌博，而且还赌输了。

怪不得被这么多债主堵在家门口，虽然是一位帝器师，这日子过的也太凄惨了一些。

说话间，两人便来到了一个山壁处。南门大军鬼鬼祟祟地放出神念查探一番，确定附近没人注意，这才忽然取出一块令牌，伸手一晃。

那山壁的一块壁石上立刻荡起一层涟漪，露出一条可供一人进出的通道。

南门大军连忙闪进去，同时招呼一声杨开。

待杨开进入之后，他这才将那入口关闭。

似乎是看出了杨开的狐疑，南门大军主动解释道：“此地阵法是我帮她布置出来的，若没有这幻阵，她早就没有藏身之地了。”

“你们关系不错嘛……”杨开呵呵笑了一声。

“宫主你休要将我与她相提并论。”南门大军一脸唾弃的表情，“若是叫旁人知道我与她认识，只怕要大祸临头。”

“没这么严重吧？”杨开一脸黑线。

南门大军倒苦水道：“宫主你是没领教过她的无耻啊，当年我可是替她还了不少债的，那些债主一个个找上门来，到现在我都记忆犹新。”说着话，他竟打了个冷战。

杨开也不知道该说什么好，看样子这位帝器师给南门大军留下了不少心理阴影。

一路往内深入，足足走了几柱香的时间，前方才豁然开朗，一个巨大的溶洞出现在视野之中，那溶洞之中，空无一物，倒是四面八方都有不少岔道，也不知道通往何方。

“宫主你稍等片刻。”南门大军说了一声之后，便转头打量起那些岔道来，少顷，目光锁定其中一个岔道，轻咳一声道：“小侯，出来吧。”

没人回应，只有南门大军的声音在溶洞之中回荡。

“还不滚出来，你以为我看不到你么？”南门大军脸色一沉，低喝起来。

“别过来，敢过来我死给你们看！”蓦然，一个女子的声音传了过来，只不过这声音显得极为虚弱，仿佛遭遇过重创一样，那言语之间满是自暴自弃的味道。

“女人？”杨开愕然。

之前听南门大军介绍这位帝器师的时候一脸的唾弃和嫌弃，言语之间更是这家伙这混蛋的，杨开还以为是个男子，却不想居然是个女人！

这倒是让他感到意外，转念又释然，女性炼器师他不是没遇到过，阳炎便是一位顶尖的炼器师兼阵法大师。

南门大军脸一黑，怒道：“蠢货，我的声音你都听不出来了？”

那岔道中隐藏的女子沉默了片刻，不过杨开却分明感觉到有一双目光正在观察此地，片刻后，一道身影裹着一股微风扑来，站在了不远处。

“大军，是你啊！”女子惊喜地叫道。

杨开定眼望去，发现这女子长相虽然不算倾城倾国，但也极为不俗，身穿一件碎花长裙，俏皮之中带着点可爱，不过那身形却是尽显丰腴成熟，不过却不知为何神情有些萎靡不振的样子。

老友久别重逢，女子很是高兴，顿了一下之后直朝南门大军扑了过去。

“干什么！”南门大军明显早有防备，伸出一手就摁在了她的头上，一身帝元涌动，将她牢牢地定在原地。

女子一脸谄媚的笑容，娇嗲嗲地道：“大军……”

杨开起了一身的鸡皮疙瘩，整个人感觉顿时不好了。

“妖孽胆敢放肆！”南门大军怒喝一声，掌心上帝元一动，便要将她推开。

女子却是顶着压力上前几步，一错身便闯进南门大军的怀抱中，打了个转又轻飘飘地飞落不远处的一块平滑石头上，发出咯咯的笑声。

“我的戒指！”南门大军脸色漆黑，摸了一下空荡荡的中指，目光一抬，便看到那戒指已经被女子捏在了手上，炫耀似的冲南门大军扬了扬。

杨开目光一闪，露出惊奇的神色。

刚才那一瞬间变故发生的太快，他虽然没看的太仔细，但也隐约捕捉到了一丝痕迹。

这位帝器师真是好快的身手，南门大军纵然有所防备，居然也在一瞬间被她夺走了空间戒，这还是炼器师么？

“还给我！”南门大军冷着脸，冲女子伸手。

女子噘了噘红润的嘴唇，随手就抹去了南门大军戒指上的神魂烙印，一番搜索，哈哈一笑，从戒指中取出几坛美酒来，欣喜道：“就知道你对我最好了。”

说话间，整个人斜躺了下去，撕开封口，将酒液往嘴巴中倒去。

倒是那空间戒，被她无声无息地弹了回来。南门大军沉着脸接过，一言不发。

溶洞之中只有咕咚咕咚的声响传出。

杨开揉了揉额头，忽然感觉有些头疼。

之前得知这位帝器师嗜赌成性，他还没什么太大的感触，但此刻眼见她一副资深酒鬼的架势，杨开连走人的心都有了。

可恶！又是一个喝酒的女人！

前几日高雪婷喝酒之后的所作所为给杨开的心灵蒙上了一层难以磨灭的心理阴影，现在已看到喝酒的女人就不由想起了那一日的悲惨遭遇。

心中直打鼓啊。(未完待续。)

第两千七百九十四章 缓冲地带

? 杨开与蓝熏一道落下，萧晨与雷霆两人立刻迎了上来。

“公主殿下！”萧晨笑眯眯地打了个招呼，倒是跟着他一起走过来的雷霆神色有些局促不安，东张西望，好似极为不自在一样。

“萧师兄，雷师兄！”蓝熏面含微笑，望了两人一眼。

“唔……”雷霆支吾了一声，脸色忽然涨红，甚至不敢去直视蓝熏的眼睛。

杨开目中闪过一丝讶色，瞧了瞧雷霆，又看看蓝熏，咧嘴露出玩味的笑容。

“杨兄！”萧晨冲杨开抱拳，神态亲切而随和，一改之前几次见面的盛气凌人，似乎换了个人似的。

“萧兄，雷兄，又见面了。”杨开回礼。

雷霆轻轻地哼了一声，把脑袋撇到一旁。

杨开不以为意，开口道：“这一次进入五色宝塔中的帝尊境，只有我们四个么？”

此地聚集的武者虽多，但帝尊境似乎只有他们四人而已，那四位帝尊三层镜的长老虽然也在这里，但他们肯定是不会进去的。

蓝熏颔首道：“恩，就只有我们四人，帝尊境进入五色宝塔需要付出的代价不小，而且会占据更多的名额，所以每一次进去的帝尊境都不能太多。”

杨开哦了一声。

蓝熏又道：“杨师兄你虽然进五色宝塔历练过一次，但那一次与这一次的情况并不一样。五色宝塔共有五层，每一层中都有许多破碎的空间，这些破碎的空间有的彼此相连，可以互相进出，有的完全封闭。层数越高，这种情况就越明显。第一层的空间适合返虚境的武者，第二层适合虚王境，第三层则适合道源境，至于第四层便适合帝尊境了。那最顶级的第五层，唯有帝尊境中的最强者。才能进入。”

“莫不是有什么封印？”杨开眉头一扬。

蓝熏颔首道：“恩，实力不够，是无法进入下一层的，当然。层数越高，也越是危险，十几年前五色宝塔开启的时候，在那第二层中出现了一只上古木魈，让枫林城死了不少人。此事杨师兄亲历，应该记忆犹新吧？”

杨开凝重道：“怎会不记得？”

那木魈之祸让枫林城一下子死了几千上万人，杨开全程经历，自然记得清楚。

蓝熏正色道：“五色宝塔内历练虽然对武者有巨大的帮助，但也有很多危险的，每一次五色宝塔开启，我星神宫弟子都会有人陨落在其中。”

“没办法完全保证他们的安全？”杨开皱了皱眉。

蓝熏道：“没办法。据说五色宝塔是内封印的那些破碎空间，都是上古战场，各方世界被打的支离破碎，这些世界虽然破碎。却还残留许多天地法则，许多生命力顽强的上古遗种能在其中找到生存之道。后来有大能之士以惊天手段收集那些破碎世界，炼制出五色宝塔，宝塔历尽沧桑，几经辗转，为我父亲所得，但即便是父亲，也不能完全掌控那无数的破碎空间。”

顿了一下，蓝熏笑道：“当然，就算能掌控。父亲大概也不会去干涉。历练若无危险，那还叫什么历练！”

杨开深表赞同，颔首道：“蓝师妹所言不错。”

蓝熏微笑道：“所以待会杨师兄进了宝塔的话，定要小心为上。不可麻痹大意。”

“我记住了。”杨开正色颔首。

与此同时，参与五色宝塔历练的星神宫弟子差不多已经到齐。

大长老雷洪轻咳一声，下方嘈杂的声音瞬间安静下来，上千双目光朝他瞩目过去。

“五色宝塔于今日开启，尔等皆是我神宫精锐，是神宫未来的中流砥柱。老夫与诸位长老希望尔等能在宝塔内有所收获，当然，前提是保住自己的性命，作为同门，在宝塔内应该相互帮助，相互提携……”

趁此机会，蓝熏又与杨开悄悄传音，跟他讲了一些五色宝塔的事，杨开都一一记在心中。

雷洪话不多，只是讲了几句便大手一挥，道：“若记住了，便准备进去吧！”

话落之时，他与另外三位长老互相看了一眼，各自身形晃动，分立五色宝塔四个角落，催动玄功，掐起法决。

帝元涌动之时，四人伸手朝下方一点。

轰隆隆一阵，一直紧闭的五色宝塔的大门，忽然打开。

动作虽快，但四大长老此刻却是忽然汗出如浆，显然这开启宝塔一事对他们来说也有不小的负荷。

而在那大门开启之时，一个徐徐旋转的漆黑漩涡便从大门内显露出来，仿佛一只猛兽的巨口，欲要择人而噬。

漩涡初现之时还不太稳定，不停地扭曲变换，传来一阵阵让人心悸不安的力量波动。

可随着四大长老不断的力量灌入，漩涡逐渐地平稳下来，那让人不安的波动也逐渐消弭。

这情形持续了约莫一炷香的时候，四大长老才忽然齐齐收功，个个都面色苍白，气喘吁吁，一身气息微弱至极。

这个时候若是随便来个帝尊两层境，他们恐怕都不是对手。

“此时不进，更待何时？”大长老雷洪忽然爆喝一声。

早就跃跃欲试的星神宫弟子们哪还迟疑？纷纷晃动身形，一个接一个地窜进了那漩涡之中，消失不见。

大宗门弟子谦让有礼的素质一下体现了出来，上千人出动，虽然每一个都迅如疾风，却没有任何拥挤推搡的情况，反而显得极为井然有序。

先是那些返虚境武者进入，然后是虚王境，接下来是道源境……

没用到五十息功夫，上千人便走的差不多了，只剩下杨开等四个帝尊境。

“我们也走吧。”蓝熏招呼一声，率先朝前飞去。

冲进那漆黑漩涡之前，蓝熏叮嘱道：“几位师兄多多保重。”

“公主殿下你也是！”萧晨微微一笑，适时地露出关切之意。

“熏……熏……”雷霆结结巴巴，还没把话说完整，蓝熏已经消失不见了，顿时一脸的懊恼，神情沮丧。

“我先走一步了。”萧晨大笑间，已经冲进了漩涡内。

雷霆转头，恶狠狠地瞪着杨开。

“作甚！”杨开反瞧着他。

“别让我在里面碰到你，要不然你就死定了。”雷霆冷哼。

杨开嗤笑一声，率先一步冲进了漩涡内。

视野一花，并没有如杨开想象中落入一片破碎世界的场景，在杨开冲进五色宝塔的一瞬间，一股奇异的力量波动忽然将他的身形阻拦了一下，他不由自主地调动起自己最强的力量以备不测。

空间法则跌宕之时，整个人仿佛撞在一团棉花上，被弹了回来。

入目所见，杨开大吃一惊。

自己竟像是悬浮在一片虚空之中，放眼望去，四面八方竟全是一团团云雾般的存在，虚无缥缈，而且这些云雾色彩不一，有的五彩缤纷，看起来赏心悦目，有的色泽暗淡，一团死气，甚至有的一片漆黑，令人不适。

这样的存在在杨开四周密布，多不胜数。

这是什么情况？杨开脑袋有些发晕。

这跟蓝熏之前讲的有些不太一样啊。

五色宝塔更分五层，每一层中都有不少破碎的空间，这些空间有的互相连通，有的完全封闭。进入五色宝塔中的武者，按修为强弱，会被自动投放到适合自己历练的层数和空间之中。

比如说返虚境武者，通过那宝塔大门，便会直接进入第一层中的某个破碎空间。

再比如说虚王境武者，就会进入第二层的某个破碎空间。

如杨开这样的帝尊一层境，肯定是会进入第四层的。

那第五层没办法直接通过宝塔大门进入，而是要从第四层找入口进入。

杨开本以为自己肯定会出现在第四层的某个破碎空间中，蓝熏也是这么说的，可现在看来，事情有些不太对劲啊。

这里绝对不是第四层的破碎空间，因为杨开在这里感受不到任何法则之力，那一团团色彩不一的云雾是什么东西？

神念放出查探，杨开又惊又骇。

因为他发现这一团团云雾般的存在，竟有些像是虚空甬道的入口，穿过这些入口，也不知道会被送到什么地方去。

皱眉站在原地想了一下，杨开霍然惊醒，回头望去。

只见背后一个巨大的漆黑漩涡，正在徐徐旋转。

这不是五色宝塔的大门入口么？怎么会出现在自己身后。

身后是入口，那前方就是去路了？自己难道处在五色宝塔内的一个缓冲地带？

杨开心思百转，蓦然间灵光一闪，难道说这些云雾一般的虚空甬道入口是……

转头瞧了一圈，杨开认准了一团散发着耀眼金光的云雾，身形一晃便冲了进去。

视野颠倒，天旋地转，一股奇特的法则之力萦绕在身侧，等到杨开回过神的时候，人已出现在一片广袤的平原之上。

平原之中，寸草不生，碎石满布，看起来极为荒凉，没有日月星辰，却如白日一般亮堂。

“好浓郁的金属性灵气！”杨开略一感受，面上一片震惊的表情。

此地的天地灵气有些诡异的不像话，浓郁至极，偏偏属性单一，并非自然的灵气，而是偏向金属性。(未完待续。)

第两千七百九十五章 破碎世界

? 若是有修炼金属性功法或者秘术的武者来此，只怕是要对这样的修炼环境欣喜若狂！在这种地方修炼，效率绝对是十倍百倍的提升啊。

“这就是第四层的破碎空间咯？”杨开若有所思，“果然有些扭曲。”

之前蓝熏也说过，因为五色宝塔内的空间都是破碎不完整的，所以连带着天地法则也变得破碎不堪，有些空间内的天地法则经年累月之下变得极为扭曲，或许会出现某一种或者某几种法则极为强盛，其他法则孱弱甚至缺失的情况。

眼下这个破碎的空间便是如此，金系法则几乎要一统天下，根本没有其他法则的容身之地，这扭曲的也真够厉害的。

自己是认准一团散发着金色光芒的入口进入此地的，换句话说，那些云雾的色彩应该就代表着内里破碎空间的法则状况。

而那一团团云雾，便是进入一个个破碎空间的入口！通过那些散发不同色彩的云雾，便能进入一个个破碎的空间。

为什么会这样呢？

杨开敢肯定其他星神宫的弟子肯定没遇到这种事，因为若是以前发生过的话，蓝熏肯定会说的。蓝熏既然没提过这事，那么杨开的遭遇就是独一份了。

这是个好消息，因为处在那样的缓冲地带，杨开就拥有自主的选择权，可以选择进入哪个破碎空间，前提是杨开能再回到那个缓冲地带。

心中这般想着，杨开立刻动手做了起来。

空间法则跌宕，伸手朝前方虚空撕裂过去。

出乎想象的顺利，并没有遇到多大的阻碍。转念一想也就释然，这一方天地毕竟破碎不堪，天地法则不完整，又能给杨开带来多大的干扰？

虚空裂缝呈现，杨开身形一晃便钻了进去。

等到再出现的时候，果然回到了那个缓冲地带，这一次跟上次一样。一股莫名的力量传来，将杨开弹了一下，本能地催动空间法则之力，身形立刻稳定在那一片神奇的缓冲地带中。四周尽是一团团云雾。

“哈，原来如此！”杨开大笑一声。

刚才第一次进入这缓冲地带的时候，杨开还不知道怎么回事，如今抱着试探的目的第二次来此，总算是摸出了门道。

空间法则啊！

按蓝熏所说。帝尊境的武者通过那宝塔大门之时，会自主地被五色宝塔投放到第四层的一个破碎空间中，这其中必然牵扯到了空间法则。

而杨开本身就是精通空间法则的人，法则跌宕之下，将那股牵引之力排斥开了，所以五色宝塔根本没办法将他投放进任何破碎空间，只能让他留在这缓冲地带了。

“这下不是想怎么玩就怎么玩了？”弄明白事情的原委之后，杨开咧嘴一笑。

其他人进五色宝塔，只能凭运气，若是不小心进入一片死地。那也只能怪出门没看黄历，可对杨开来说，可自主操控的地方就多了。

念头通达之后，杨开立刻在四周寻觅起来。

那些一团漆黑，一片死气的云雾自然就不用管了，进入其中肯定是死地，连那天地法则怕都所剩无几。

他要寻找的是那些色彩明亮的云雾，因为云雾的色彩，与暗藏的破碎空间有直接相连的关系，色彩越明亮。那破碎空间就越出色，对他的用处就越大。

不多时，杨开就认准了一团五色缤纷的云雾，径直地冲了进去。

果然不然。这一次进入的破碎世界，天地法则虽然依旧残破，但并不算扭曲，出人意料地，那天地灵气似乎也极为浓郁，丝毫不逊于南域的一等宗门。

不过当杨开神念外放之时。却不禁有些愕然。

“这么小……”

他发现这个破碎的空间竟极为渺小，占地约莫只有几十亩的样子，边缘处尽是一片虚无混沌，给人一种极为不适的感觉。

这么小的一个空间，跟千叶宗的帝天谷差不多，倒是有些草木，却并无活物，杨开神念扫过之时，这一方世界的一切都无所遁形。

小就小吧，总比没有好，杨开也很想知道，炼化吸收掉这一方世界的天地法则之后，会给玄界珠带来什么样的变化。

权当是做个试验了。

心中这般想着，杨开当即祭出了玄界珠，盘膝坐了下来，双手合十，将玄界珠置于掌心之中。

心念一动，玄界珠的界口打开，杨开心神沉浸其中，默运玄功的同时，以心神控制玄界珠吞噬着这一方天地灵气和残破的天地法则。

霎时间，风起云涌，四方灵气源源不断地被吞噬进玄界珠之中，宛若万流入海。

与此同时，一道道玄妙至极，几乎不可捉摸的法则顺着界口涌入玄界珠内，充斥在小玄界的天地之间。

蓦然之间，电闪雷鸣，杨开霍地睁开了双眼，突兀地察觉到了一股敌意，四面八方地包裹着自己。

杨开大惊，还以为此地有什么自己没有发觉的的危险，可仔细查探，却发现事情并非自己所想的那样，整个世界并无活物，可那敌意却是清清楚楚，实实在在，似无所不在，将自己团团包裹。

己身瞬间像是掉进了充满敌意的海洋之中。

“世界之力！”杨开面色一凝，立刻意识到这敌意是怎么一回事了。

自己以玄界珠炼化吞噬这一方世界的天地法则，自然会引起这一天地的排斥和反感，天道有常，天行无常，纵然是残破的世界，那也是一方天地。

电闪雷鸣之中，一道道闪电从头劈下，杨开毫无防备，顿时被打的浑身抽搐，仓促间催动帝元抵挡，这才好受一些。

心中暗惊，这才只是一个占地不过几十亩的小天地的排斥之力，便有如此威力，若是那些更大的世界，那排斥和敌意该有多么强烈。

幸亏一开始选了这么一个破碎的小世界来做试验，否则贸然去动那些更大的世界，搞不好要在阴沟里翻船啊。

心中暗自庆幸之下，杨开分明感觉到一股浓郁的排斥之力从四面八方挤压而来，似乎是想将自己挤出这个世界，不让自己再为所欲为。

不过这排斥之力毕竟不强，杨开只是略一抵挡便稳如山岳。

电闪雷鸣的更加狂暴了。

杨开一脸无谓地盘膝坐在那里，头顶着闪电劈落，浑不在意，仿佛一个地皮无赖闯入手无寸铁的老农家中，要将这家中的一切抢劫一空。

“世界之力啊……”杨开嘴角勾起，露出一抹微笑来，非但没有惊惧，反而有些欣喜。

几年前在碎星海中，亲眼见证了两位大帝的惊天之战，让杨开了解到一种叫做天地伟力的力量，那是比法则之力更要高深的力量，是唯有大帝才能掌控的力量。

这世界之力，不就是天地伟力么？

虽然这一方世界的世界之力不强，但毕竟根正苗红，如此排斥敌视杨开，不但不能伤他，反而让他有提前接触了解感悟这种力量的机会。

隐隐之中，若有所悟。

然，好景不长，前后不过才三个时辰的功夫，那电闪雷鸣忽然消失不见，连带着整个世界的敌意也湮灭无踪。

出现这种情况，并非是这个世界认同他了，而是玄界珠将这一方天地的残破法则吞噬干净。

连残存的法则都荡然无存，这一方天地已经无法再做出任何敌视和排斥的行为。

杨开睁开眼，砸吧砸吧嘴，一脸的意犹未尽。

便在这时，世界忽然崩碎开来，那天空裂出一道又一道巨大的裂缝，仿佛一面镜子被人打烂，大地也嗡鸣战栗，沟壑陡生，四周虚空竟也出现一道道虚空裂缝，传来混沌虚无的气息。

杨开连忙起身，伸手撕裂空间，遁出这片天地，重新返回那缓冲地带。

才刚刚回到缓冲地带，面前一团云雾便忽然爆碎开来，化作尘埃消散不见。

这一方破碎的世界，竟就这样消失了。

“下一个！”杨开自语了一声，身形晃动间，在那些云雾之中游动寻觅起来。

不多时，他便进入了另一片破碎的天地。

此处破碎的天地数量繁多，虽然大小不一，但仔细观察起来，还是有迹可循的，杨开不敢去触动那些太大的世界，只寻找那些小世界下手。

如法炮制之下，只是三日功夫，便有十几个小天地的法则被玄界珠吞噬殆尽，彻底破碎。

杨开分明感觉到，玄界珠内的世界有了一些变化，天地法则无疑更加完善了，只是距离完美还有一些距离。

这让他欣喜不已。

这三日时间，杨开心情美妙，但星神宫中，五色宝塔外，四大帝尊三层镜的长老却是愁云惨雾，一脸的忧心忡忡。

因为这一次五色宝塔开启之后，竟是发生了一些怪事。

一些以前从未遇到过的怪事。

宝塔开启三个时辰后，第四层处竟忽然爆出一团光芒，当时四大长老都在宝塔附近打坐休息，所以这异变发生的时候几人都瞧的清清楚楚。

雷洪大惊之下立刻前去查探，可查来查去也查不出名堂。剩下的三大长老也说不出个所以然。(未完待续。)

第两千八百零三章 赶尽杀绝

? “村长，照顾好自己啊，年纪大了不要出来乱跑，回去歇歇吧！”杨开咧嘴冲老者一笑，转过身，再次冲进了兽群之中。

老者嘴角一抽，心中震惊的同时，却不忘再给自己加持一个隐匿术。

他是村长，更是一位德高望重的巫，村子中的每个人都对他敬爱有佳，以往这个阿牛甚至连直视自己的勇气都没有，今天怎么敢跟自己这样说话？

阿牛以前对村子更是没有半点贡献，还分走了食物和住处。

他也曾想过，就按村民们说的，将阿牛放逐出去，任由他自生自灭。

可是那毕竟是一条生命，是自己的村民。村长总觉得他有一天能成长起来，发挥出自己的作用。

可事实上这么些年下来，这个阿牛的表现实在让人失望。

直到今日，竟是绽放出了让人无法直视的光芒！

“蛮神保佑，蛮神显灵！”村长嘴唇开阖，喃喃自语，亲眼目睹了杨开重返兽群，一次冲杀便将那汇聚成海般的兽群杀的支离破碎。

他就像是蛮神手上的利剑，在那战场之中肆意纵横，所向披靡。

刺目的金光便是那浓密的大雪都无法掩盖，金光在战场中左冲右突，很快便将战场犁出一片又一片的空白地带。

巨兽嘶鸣，惶恐，慢慢退却。

村民们却是越战越勇，三人成墙，五人成盾，最简单的合击之术，以无谓的勇猛将猛兽赶出自己的家园。

杨开手上的石斧和石矛早换了一把又一把。

终于，当风声渐小，雪花渐弱之时，兽潮退去了。

留下满地的死尸和鲜血。

村民们追出几十丈这才慢慢停下，然后齐齐发出震天般的吼声，那吼声犹如猛兽咆哮，让溃散逃遁的巨兽们愈发惊慌失措。

“赢啦！”

“赢了！”

村民们欢呼。兴高采烈，为能在一次兽潮的侵袭下活命而感到高兴，每个人脸上都洋溢着喜悦的光芒，又跳又叫。

“阿牛。真是你啊！”阿虎不知从哪里跑了出来，一身鲜血，看的出来，他没受太严重的伤势，只是腹部似乎被咬了一口。他瞪大眼睛望着杨开，重重地在他肩膀上拍了一下：“我还以为自己看错了呢。”

怎么会看错？整个村子中，有这种体型的，也只有阿牛了。

阿虎之前虽然注意到杨开的存在，却怎么也不敢相信，直到此刻面对着面，才确认下来。

幸存的村民们也都好奇地朝杨开望来，每个人眼中都有一份感激和崇拜。

最后关头，若不是杨开冲杀进兽群，力挽狂澜。今日村子的命运如何就尤为可知了。蛮族的世界很简单，强者为王！这个规则一直绵延到今日，却少了上古蛮族的单纯质朴。

“这是蛮神的恩赐！”老村长颤颤巍巍地走了上来，手杵着那漆黑的拐杖。

杨开心说这是本少的功劳，关蛮神屁事！不过这话肯定不能说出来，否则不管他之前对村子有多大的贡献，都势必会成为整个蛮族的敌人。

亵渎蛮神之语，在上古蛮族之中是最大的罪过。

“村长，这次击杀了这么多野兽，咱们是不是该好好庆祝一番？”阿虎兴致勃勃地望着村长。其他村民们也都是满眼的期待。

村子中的食物匮乏，这一次兽潮死掉的猛兽多达几百，足够村子食用好长一段时间了，前些日子村长还在为过冬的粮食而操心。每一年寒冬，都有不少村民会饿死，今年自然也不会例外。只是没想到幸福来的这么突然，有了这些野兽的尸体，今年的冬天根本不用为食物发愁了。

村长微微一笑，正要开口说话。杨开上前一步道：“村长，你不觉得这次兽潮有些古怪么？”

村长皱了皱眉，抬眼望着杨开道：“你也看出来了。”

杨开愕然：“村长看出什么了？”

老村长沉默了一会儿，才开口道：“蛮兽，有一只蛮兽，在指挥着兽潮。”

此言一出，诸多村民都脸色大变，因为蛮兽是很强大的存在，只有那些巫才能对付得了，血肉之躯在蛮兽面前根本不算什么。

“原来那叫蛮兽！”杨开顺着话接了下来，他所感觉到的，不过是一只不成气候的妖兽罢了，生出了些许灵智，所以才能指挥得了兽潮，让这一次兽潮变得这么难缠。

“冬天来了，那些野兽们肯定也在寻觅口粮，这一次我们虽然击退了它们，但若是不斩草除根的话，它们势必会卷土重来的。”

村民们脸色再变，都知道杨开说的没错，如果没有蛮兽的话，那些猛兽倒也不足为虑，可若有蛮兽指挥，那情形就不一样了。

万一哪一天兽潮再次来袭，对村子来说无疑又是一场灾难，今日村子中损失的战士已经足够多了，未必就能应付得了下一次兽潮。

“村长，要不向部落求援吧。”阿虎提议道。

村长摇了摇头：“若是求援，那今日所得战利品，要有一大半献给部落，你们愿意么？”

村民们听了，都大摇其头。死了那么多人才得到这些战利品，平白分出去一大半，任谁也不会同意的，在这个地方，食物便是生存之本！

“那怎么办！”阿虎皱起了眉头。

杨开道：“我去杀它！”

说话间便转身朝兽潮退去的方向追去。

阿虎大惊，一把拉住了杨开的胳膊，急道：“阿牛，不要冲动，蛮兽不是你能对付的。”

杨开轻轻地掰开他的手，微笑道：“区区一只蛮兽而已，你们等着好消息吧。”

阿虎怔住，因为刚才杨开掰开他手的时候，他感受到了一股让他震惊的力量。

这还是自己认识的阿牛么？

“我跟你一起！”阿虎说着便要追出去，可才刚走出两步就有些头晕目眩，身形踉跄，嗜血之术已经结束，后遗症快要爆发了。这个时候他就算陪杨开一块去也起不到什么作用，反而会成为一个累赘。

眼睁睁地看着杨开消失在风雪之中。

转过头问村长道：“村长，阿牛这是怎么了？”

村民们都想知道这个问题，今日的阿牛与他们以前认识的几乎是两个人。

村长默了许久，才道：“蛮神赐下力量，让阿牛脱胎换骨了。”

村民们恍然大悟，似乎对这个解释毫不怀疑，甚至没人流露出嫉妒的神色。

杨开独行，石斧提在手上。这一次历练是从未有过的体验，活生生的人，活生生的战斗，仿佛让自己突破了时间的束缚，重返了上古时期，成为上古的一员，见证这个时代的风貌。

他不知道自己在这一场历练中能得到什么，但却知道自己出现的这个村子是个关键，取得村民们的好感或许会有意想不到的收获。

所以他只身独行，去猎杀那只狡猾可恶的蛮兽。

兽潮撤退时留下了很多线索，雪地上满是猛兽的脚印，雪花虽大，却也没来得及将这些痕迹掩埋。

杨开一直追击而去，并没有花费什么力气便坠在了兽群后方。

不过这些家伙的行动速度很快，一时半会想要赶上怕是不可能了。

一直到傍晚时分，杨开才追击到一处峡谷之中。

大雪已停，峡谷的雪地上留下了数之不尽的脚印，还有殷红的鲜血。

从外望去，这个峡谷就像是一个葫芦，外面小，里面大，四周峭壁凌立，光华如镜。纵是黑夜，杨开的目力也能直达十里之外。

他看到了峡谷的尽头，那是一条死路。

事情简单了！杨开咧嘴微笑，不准备将事情弄的太复杂，区区一只开化了灵智的妖兽罢了。

他身上顶着金灿灿的嗜血之光，站在峡谷入口处，将石斧插在腰间，然后挥起双拳，轰击着两侧的峭壁。

轰轰轰……

巨响声在这葫芦峡谷内回荡，一下子惊动了才返回此地不久的兽群，无数野兽咆哮沸腾，纷纷从藏身之处飞驰而来。

远远地，便看到了耀眼的金光，猛兽们齐齐刹住步伐，惊恐地望着峡谷唯一的出口被落石堵死。

白天的时候，它们的同伴在这散发金光的主人手下死伤无数，此刻见了这熟悉而催命的金光，自然怕的不行，踌躇不前。

若能逃跑，它们定第一时间逃的远远的，绝对不愿与这个金人见面。

可如今峡谷唯一的出口被封死，它们想逃也逃不掉。

从来都只有它们去袭击蛮族的村落，却不想有朝一日竟被蛮族人打到了家门口，缺乏神智和经历的猛兽们，一时间都有些无所适从，不知该如何应对了。

关键时刻，峡谷深处传来一声低吼。

似是命令，猛兽们这才不情不愿地迈开步伐，朝杨开包围过去。

杨开咧嘴微笑，笑容灿烂，露出一口森白的獠牙，取下插在腰间的石斧，一步步地朝兽群迎了上去。

片刻后，杀戮再启，金光所过之处，兽群如泡沫一般轰然溃散，一只只巨兽倒在了血泊之中，杨开的步伐快速而坚定，一路朝峡谷深处杀去。

嘶吼声，嚎叫声，连接一片，峡谷内很快充斥着浓郁的血腥味，刺鼻至极。

杨开手上的石斧已经粉碎，索性弃了武器，双拳抡圆，每一拳都打的那些猛兽骨断筋离。(未完待续。)

第两千八百零四章 英雄归来

? 天亮的时候，阿虎一脸苍白地出现在村子外，昨日一场血战让他到现在都没恢复过来，尤其是嗜血之术的后遗症爆发，即便他是村子中最出色的战士之一，最起码也会虚弱好几天时间，在这几天之内，他不可能有再战之力。

他抬头，冲村口的一颗大树上问道：“看到什么了？”

那大树的树冠上探出一个脑袋，正是之前在篱笆墙上负责后勤的蛮族少年。

“阿虎哥，什么都没有看到。”少年回道。

阿虎皱眉，脸上满是焦急的神色。

阿牛昨天追击蛮兽去了，一夜未归，村子里的人都很担心他。少年藏身在那树冠上，一来是警戒，二来也是想侦查阿牛的行踪，可少年的回答却让阿虎极为失望。

“村长不是说，阿牛有蛮神的庇佑么，你在担心什么？”阿花背负着长弓出现在阿虎身后。

阿虎道：“阿牛被加持了嗜血之术，如今一夜过去，那嗜血术肯定已经消失了，你也知道这会引起什么后果。”

就算蛮神赐下了力量，让阿牛脱胎换骨了，可嗜血之术的后遗症，任何一个蛮族都无法忽视，一旦在虚弱的状态下被兽群包围，结局只会沦为野兽的裹腹之物。

“担心也没有用，相信蛮神，相信阿牛吧。”阿花拍了拍阿虎的肩膀，转身进村，昨日的大战虽然没有波及村子内部，但还是有许多事情要忙的。

“阿虎哥……我看到一个人……”

就在这时，那蛮族少年忽然高呼起来。

“谁！”阿虎抬头，紧张询问。

“看不清楚！”蛮族少年回道。

“眼睛瞪大点！”阿虎怒吼。

少年无语，心想这可不是眼睛瞪大就能看清楚的。

不过很快，他便惊呼道：“是蛮兽！”

视野之中，他清楚地看到了蛮兽的身躯，正以极快的速度朝这边接近过来。

“什么？”阿虎和阿花大惊失色，两人对视一眼，脑海中不由自主地浮现出一个惊恐的念头——村子完了！

蛮兽居然去而复返。而追击它的阿牛命运如何已经可想而知。昨日的一场血战让村子中大部分战士都失去了再战的力量，这个时候蛮兽来袭，谁又能抵挡？

“不对不对……”少年又改口，声音颤抖中透着惊喜：“是阿牛哥啊。是阿牛哥！”

阿虎已经不知道该怎么骂才好了，有气无力道：“你到底看清楚没有，是阿牛还是蛮兽啊？”

一个是人，一个是兽，这得有多么差劲的眼力才能弄混淆？阿花一言不发。瞬间窜了出去，手脚并用很快爬上了那颗大树，站在树冠之上举目眺望。

身为一个神射手，她的目力是毋容置疑的，少年看不清楚的东西不代表她也看不清楚。

阿虎忐忑不安地站在原地，仰着脖子等待。

少顷，阿花低头笑道：“是阿牛！阿牛带着蛮兽回来了！”

阿虎一怔，难以置信道：“阿牛……杀了蛮兽？”

阿花已从树上下来，长长的大辫子往背后一甩，点头道：“不错。阿牛杀了蛮兽！”

阿虎如释重负地微笑，旋即大笑，然后狂笑……

转身冲村子吆喝起来：“都处来都出来，阿牛杀了蛮兽回来了，阿牛把蛮兽杀了！”

正在忙碌的村民们全都一怔，几乎不敢相信的耳朵，可恨快便放下了手上的活，纷纷聚集到村口，互相询问着。

“阿牛真的杀了蛮兽？”

“谁看到的？”

“阿虎你不是在骗我们吧？”

“废物阿牛有这么大的本事？”

“他现在可不是废物，昨天多亏了他。兽潮才会击退！”

“他以前不是连弓都拉不起来么，为什么忽然就像变了个人？”

“村长说，是蛮神赐下了力量。”

……

杨开扛着那不成气候的妖兽，还没到村口。便遥遥地看到一大群人围聚在那里，都冲着自己所在的方向指指点点。

人群前方，阿虎面色苍白，却满面微笑地冲自己招手呼喊。

阿花说过，是阿虎以前一直分给自己食物，才让自己不至于饿死。

虽然这种事杨开并没有亲身遭遇到。但在这个时代的这具身躯却是受了阿虎的恩惠，这个蛮族青年对自己的关怀，杨开也是能感受到的。

他回应了一声，将抗在肩膀上的蛮兽提在手上，高高举起，遥遥地冲村民们展示了一下。

下一刻，村民们便呐喊高呼起来，纷纷冲过来迎接英雄的回归。

一眨眼的功夫，杨开便被上百个村民包围住，每一个村民都很亲切热情地拍了拍他的肩膀，眼中满是崇拜和感激的神色，然后让开道路，让杨开径直前行。

杨开不明白这是不是什么礼节，但在那每一次拍肩之中，杨开能感受到这些村民们的敬意。

村口处，老村长杵着拐杖悠然现身，佝偻的身躯颤颤巍巍，行将就木。

杨开身后跟着无数村民，走到村长面前，将那妖兽放在地上，咧嘴笑道：“村长，我把蛮兽杀掉了。”

村长认真地打量了一下蛮兽，点头道：“干的好。”

没有太多的称赞，却显得更加淳朴亲切。

杨开依然咧嘴微笑。

这个时候，许多蛮族少年少女们都围聚了过来，纷纷朝地上的蛮兽打量过去，仿佛是头一次见到这种凶残的东西，一双双眼睛中满是好奇。

还有几个胆大的想伸手去摸一摸，却被各自的父母瞪眼拉了回来。

这个时候，有一个少女从人群后走出来，手上端着一碗浑浊的液体，淡淡的酒香弥漫开来，那少女行至杨开面前，娇羞地盯着他，面颊微红，视线却不移开，火辣辣的目光让杨开有些无所适从。

严格来说，蛮族的女子不太符合杨开的审美观，不过这个少女却与其他女子有些不一样，尽管也生的极为高挑，却多少让杨开有些惊艳的美感。

杨开歪头，好奇地望着村长。

村长道：“只有村子中最出色的勇士，才有资格饮用这碗蛮神酒，你喝了吧。”

这真是酒啊……

虽然嗅到了酒香，但如果村长不说，杨开还真不敢肯定这碗浑浊莫名的液体是酒。

从少女手上接过石碗，杨开一饮而尽，一股火辣辣的感觉从喉咙一直贯穿腹部，奇特的力量从胃部中蔓延开来，经脉内微微一荡。

杨开眉头一扬，还没来得及仔细感受一下，便被四周的村民们抓起双手双脚高高举了起来。

村民们高呼着阿牛的名字，将他抛起又接住，然后再抛起，再接住……

不知道有多少女子的手肆无忌惮地占着杨开的便宜，在他身上裸露的肌肉和要害部位摸来摸去，蛮族女子向来就是这么奔放直接，搞的杨开脸都红了。

那些青涩稚嫩的少女们来占便宜也就罢了，还有一些明显上了年纪的老婆婆，你们来凑什么热闹啊！

整个村子一片兴高采烈，仿佛过年一样热闹。

许久之后，村民们才将头晕目眩的杨开放了下来，杨开一阵踉跄，只感觉嗜血之术的后遗症都没有这么强烈。

村长笑眯眯地冲旁边伸出手，那之前在树上望风的少年立刻解下腰间石匕递给村长。

村长弯腰，在蛮兽身上解剖起来，看的出来，村长应该深谙此道，手法娴熟，不大一会儿便从蛮兽体内掏出一枚圆滚滚，指甲盖大小的东西，递给杨开道：“泡酒服下，你会变得更加强壮！”

无数村民都露出羡慕的神情，目光直勾勾地盯着那鲜血染红的圆球。

这不就是内丹么，而且还是一枚等级不高的内丹。

杨开伸手接过。

原来上古蛮族都是直接服用内丹啊，想来也是，这个时代武道没有盛行，炼丹之术肯定也处于一种懵懂的状态，又怎么可能炼制灵丹？

直接服用妖兽的内丹固然可以增强力量，但也会有隐患，内丹是妖兽一身精华所在，里面储存的不但有妖兽的力量源泉，还有妖兽的兽性，人类服用，极有可能影响心性。

“这蛮兽是你的战利品，也带回去吧，长期食用同样会让你变得更强壮。”村长指着那被杨开带回来的蛮兽说道。

“行！”杨开并没有推让，虽然来到这里才一天时间，还没来得及仔细领略下上古的风貌，但杨开却能从这些村民们直来直往的行事风格中感受到，他们都是很真诚简单的一群人。

顿了一下，杨开道：“对了村长，我杀死蛮兽的那片峡谷内，还有三百多头野兽的尸体，要不要叫人去带回来？如果需要的话，我可以带路。”

此言一出，诸多村民都喜形于色。

村长道：“珍贵的粮食自然不能放弃，不过等大家休息几天吧，大家都太累了。”

阿虎笑嘻嘻地道：“村长，阿牛如今也回来了，过冬的食物也有了，咱们今天是不是该好好庆祝一下……”

说着话，口水都快流出来了。

其他村民虽然没有说什么，但那一双双望着村长的眼睛却充满了期待。

“就知道吃！”村长抬起拐杖，轻轻地敲了一下阿虎的脑袋。

阿虎不避不闪，被打了一下，摸着脑袋嘿嘿讪笑，一副死皮赖脸的样子。

村长道：“好吧，今日就让大家吃个饱！”

村民们顿时欢呼起来。(未完待续。)

第两千八百零五章 阿妮今天十五岁

? 民以食为天，亘古不变的至理。

而在上古时期，能吃东西吃到撑，绝对是最为奢侈的享受。

蛮族的烹饪方式极为简单，那就是烤！

大块大块的兽肉被串在木枝上，村子各处都生起了篝火，村民们将这些兽肉架在火烧烘烤着，金黄的色彩和劈啪作响的油脂，让人食指大动。

尽管昨天就得到这些兽肉了，但整个村子包括村长，都没有人吃上一口，因为大家都在等待英雄的归来！

如今阿牛回来了，自然是到了庆祝的时刻。

村子中很快飘荡起烤肉的香味，没有太复杂的佐料，直接抓在手上大口撕咬，吞入腹中，有些兽肉甚至还带着血丝，并没有完全烤熟，但村民们却是甘之如饴，吃的津津有味。

杨开面前，摆放着野兽身躯上最肥美的部位，这个待遇便是连最德高望重的村长都没有享受到，因为他才是这一次击退兽潮，斩杀蛮兽的最大功臣，自然得到了最好的优待。

杨开本打算只是随便应付一下，毕竟修为到了他这个程度，便是不吃东西也不会有什么关系。

可是当那烤肉的香味飘入鼻尖的时候，肚子里竟传来了咕噜噜的声响。

杨开当时就惊呆了。

自己居然……感觉到了饿！

这种事怎么可能发生？他是帝尊境，早已过了吃东西的时候，平日里吞吐天地灵气便能补充身体所需。

可在这诡异的地方，他居然真的感觉到了饿。

还有一丝疲惫。

这个世界竟是如此真实！

他没去深思，受到村民们的感染，也伸手抓起那些烤熟的兽肉，大口吃了起来。

村妇们将珍藏的果干拿了出来，村长也命人取来了封藏的果酒，整个村落，洋溢在极为热闹欢庆的气氛之中，即便如此。防卫也没有落下，依然有村民在村外警戒，以防村中烤肉的香味引来野兽的觊觎。

整整一日的庆祝。

杨开不知道自己吃了多少东西，喝了多少果酒。到最后竟是隐隐有了些醉意，步履蹒跚地返回自己居住的木屋，倒头就睡。

朦胧中，感觉有人进了自己的木屋。

虽然疲惫，虽然醉意笼罩。可杨开帝尊境的底蕴依然在那，一瞬间便睁开了眼睛，低喝一声：“谁！”

话落之时，只感觉有一个火热滚烫的身躯钻进了自己的兽皮制作的被子中，伸手搂住了自己的腰，有一个脑袋埋进了自己的胸口。

鼻尖瞬间萦绕着一股幽香，脸颊更是被散乱的长发撩的发痒。

没有任何敌意，倒是怀中人的呼吸显得急促紧张，微微发抖。

杨开陡然清醒，脑袋往后仰去。借助窗口外透来的朦胧月光，看清了怀中之人的模样。

“怎么是你！”杨开愕然地望着少女。

居然是白日给自己敬酒的那个高挑少女，温香满玉在怀，杨开愈发能感受到少女身体各处传来的惊人弹性。

“阿牛哥……”少女呢喃，抬头直视杨开，羞涩中带着一丝大胆的示意，红唇蠕动，诱人至极。

杨开不禁有些发懵，下意识地道：“你来这里做什么？”

话一出口就知道自己犯傻了，人家都示意的这么明显。还能干什么？

果然，少女轻声道：“阿牛哥，阿妮今天满十五岁了。”

没有太多的解释，可杨开也隐约猜到了满十五岁对蛮族少女来说意味着什么。那应该是意味着成年，意味着成为了一个女人！

十五岁的诞辰，应该有一份不错的礼物，而将自己献给村子中最出色的勇士，便是少女的决定。

意识到这一点之后，杨开顿时感觉不好了。

如果说这是真实的世界倒也罢了。蛮族对这种事应该是很开放的，并没有如今凡间女子的死板保守，顶多不过一场露水情缘而已，谁也不觉得吃亏。

可关键这是一处秘境啊！

杨开到现在也无法分辨这到底是真实存在的，还是掉进了幻境之中。如果是后者，那这一切有什么意义，顶多不过一场春梦！

就在杨开心思百转之时，少女又往他怀里拱了拱，火热的身躯紧贴着他，似要将他融化，嘴中轻声呢喃道：“阿牛哥，你喜欢阿妮么。”

杨开硬着头皮道：“喜欢，喜欢！”

爱美之心人皆有之，更不要说这样充满上古风情的纯净美少女。

阿妮灿烂一笑，翻身就坐在他身上，伸手一拉，上身那简陋的兽皮衣衫便应声脱落，月光之下，少女姣好完美的曲线一览无遗。

杨开顿时有喷鼻血的冲动。

多少年了……多少年没跟女子这般肌肤相亲过了，自离开故乡星域之后，似乎就一直形影相吊，乍一看到这般刺激的场景，绕是杨开心性修为不俗，也大感吃不消。

“等等等等……”杨开连忙出声。

“怎么了？”阿妮好奇地望着他。

杨开心思急转，吞着口水道：“我受伤了，很严重的伤！”

阿妮捂住了嘴巴，似乎被吓到了，担忧地问道：“要不要紧？”

杨开尴尬道：“没什么大碍。”

“那就没关系了。”阿妮伸手便要去解杨开的衣服。

杨开死死地抓住，内心深处天人交战，口上道：“阿妮，不要冲动啊！”

阿妮动作一顿，有些难以置信地望着他，道：“阿牛哥，你讨厌我？”

“没有啊！”杨开连忙否认。

“那为什么……”阿妮轻抿着红唇，仿佛被一只巨兽正面冲撞，受到了巨大的伤害。

“我只是觉得，这种事咱们应该慎重一些！”杨开一本正经地说道。

阿妮认真地看着杨开，好一会才一转身抓起了丢在一旁的衣服，翻身从杨开身上跳了下来，眼眶中噙着泪水，夺门而出。

“阿妮……”杨开喊了一声，可哪有什么回应？

杨开忽然有些怅然若失的感觉。

被少女这么一搞，杨开睡意全无。索性爬了起来，盘膝坐在床上，脑袋一团糟，好一会才平复心情，考虑着在这个秘境中该何去何从。

这古怪的地方一来就将自己的帝元彻底镇压封印，所能凭借的只有肉身之力。

之前在追杀蛮兽的时候，杨开也尝试过调动神魂力量，却发现神魂力量与帝元一样，都被封印住了，感受不到一丝一毫。

距离一月之期只有五天时间，而自己在这个村子中已经待了两天，换句话说，只剩下最后三日便要从五色宝塔中离开，在三日时间，自己又能从这秘境中得到什么？

可无论怎么看，一个破旧古老的小村落又能给予自己什么？

全盛时期的自己，一个喷嚏怕都能将这种村落灭掉几十上百。

下意识地默运功法，下一刻杨开忽然怔住。

他居然感受到经脉中有一丝力量在流转，虽然很微弱，甚至可以说虚无缥缈，但那绝对是帝元无疑。

怎么帝元忽然又出来了？

杨开皱了皱眉，蓦然想起，今日当自己斩杀妖兽归来时，阿妮给自己敬酒，自己喝下那碗蛮神酒后，隐约感受到经脉内有一丝异常。

当时本想检查一下，却被村民们的热情所打断。

是那碗水酒的功劳？

今日庆祝的宴会上，虽然也喝酒了，但与之前阿妮敬的那一碗不太一样，阿妮端来的那一碗，绝对是村长特意交给她的。

这个发现让杨开有些喜出望外。

一碗浑浊的酒水能让自己经脉内生出些许帝元，若是有更多的那种酒水呢，是不是可以让自己恢复部分实力？乃至恢复巅峰？

他迫不及待地想去找村长多要些酒水来印证自己的想法。

虽说自进入这个秘境到现在，暂时还没碰到什么危险，但杨开不得不防患于未然。

这个上古时代，可是有巫的存在，强大的巫，可不像村长那么蹩脚，那是丝毫不逊于当今武者的强者。

扭头望了望窗外，月华倾泻，杨开叹了口气，一切只能等到明天再说了。

不知何时又再次睡去。

等到第二天天亮时分，杨开第一时间醒来，走出了自己的木屋。

许多村民都已早起，在村中忙忙碌碌，见到杨开之后都露出敬意，微微颔首，不过一转身又低笑不已，甚至有几个家伙凑到一块，冲杨开所在的方向指指点点。

一个两个倒也罢了，关键是碰到的村民皆是如此，搞的杨开想问下村长家在哪里都无从下手。

搞什么东西？杨开一肚子迷茫。

“听说阿妮昨晚去你家，然后很快就出来了？”

阿虎神出鬼没地现身，凑到杨开身边贼笑地问了一句。

杨开大惊失色：“你怎么知道？”

阿虎嘿嘿笑个不停，把手一指道：“大家都知道啊。”

杨开顿时一脸黑线，怪不得这些村民们的表现如此奇怪，原来是因为这个。

“大家都是怎么知道的？”杨开一脸尴尬，自己倒是无所谓，就是不知道会不会连累了阿妮的名声，村子毕竟不大，这种消息一旦传出去，肯定闹的人尽皆知。

阿虎道：“有人值夜看到了啊。”

旋即又神神秘秘地凑过来，低声道：“你是不是……不行啊？”

“你才不行呢！”杨开怒了。

阿虎大笑不已。(未完待续。)

第两千八百零九章 牙

? 就算是巫，也不应该这么柔弱，眼前这个青年看起来就跟没成年一样，细胳膊细腿，长的歪瓜裂枣，自己一根手指怕都能把他弹死。

“阿牛的强大岂是你能体会的！”阿虎冷笑不迭。

众多村民也都讥讽地望着这个蛮族勇士。

以前他们一样觉得阿牛弱不禁风，甚至比起那些十三四岁的孩童都不如，但前几日的兽潮入侵却让他们改变了对阿牛的看法。

那是让他们难望项背的恐怖战力和所向披靡的勇猛。

若非亲眼所见，很难想象在这样的身躯下怎会隐藏着那等力量。

怒焰部的蛮族勇士嗤笑一声，不置可否，显然不觉得阿虎的话有什么威慑力，只是转身道：“牙大人在里面等你，随我来吧。”

说话间，便在前方领路去了。

杨开迈步跟上，上百村民也都紧随其后。

进入峡谷内，阿虎等人四下观望，只见怒焰部的射手们依然在两侧峭壁上，如影随形，手上的弓箭始终不曾放下，显然是在警告众人，但有轻举妄动便会迎来强烈的打击。

不多时，一群人走进了峡谷最深处，火光印照中，怒焰部上百族人都显得分外狰狞可怖。

那个领路的蛮族勇士来到一堆篝火前方，冲一个盘坐在地上的魁梧蛮族低声说了一句，那蛮族才微微抬起眼帘，瞧了一下杨开和他身后的村民们。

这就是对方的巫了！

杨开之前在鹰眼术中见过他，此刻自然一眼就认出来了。

牙静静地打量着杨开，眼中闪过隐藏不住的惊异神色，显然与之前那位蛮族人一样，都觉得杨开看起来弱小的有些过分，虽说巫在蛮族之中并不特别注重肉身力量的修炼，他们的大部分时间都在冥想中度过，肉身素质肯定要差其他族人一截。

但像杨开这样细皮嫩肉的，牙还是头一次见到。

“怎么称呼？”牙认真地瞧了一会，开口问道。

“阿牛！”杨开微微一笑。神色不卑不亢。

“那么巫牛……请问你们来这里，有什么事？”

杨开回道：“来取回我的战利品！”

牙眉头一皱：“你的战利品？”

杨开把手一指：“你们架在篝火上烤熟的这些，还有摆放在那边的，就是我的战利品！”

诸多正一脸嘲笑地望着杨开的怒焰部族人一听。顿时炸毛，纷纷站了起来，冲杨开怒目而视，大有要将他揍死在这里的意图。

牙眉头一皱，旋即笑了起来：“你说这些死掉的野兽都是你的战利品？有什么证据？”

杨开耸肩道：“大概没什么特别的证据！”顿了一下道：“只是前几天我们村子遭遇了兽潮的袭击。村民们好不容易击退兽潮，我追击到这个山谷，然后将它们杀个精光，只可惜孤身一人带不走这些食物，只能回去求援，没想到你们居然先来了一步。”

牙的表情忽然变得很精彩，愕然地望着杨开道：“你刚才说……你孤身一人追杀到这里，然后将这些猛兽都杀个精光？”

“对！”杨开点点头，补充道：“恩，当时还有一只蛮兽。”

“还有一只蛮兽？”牙的表情更精彩了。

“哈哈哈哈！”四周怒焰部的族人们忽然放声大笑起来。似乎听到了天底下最好听的笑话，而牙也是忍俊不禁，摇头不断。

如果说杨开伙同其他村民，战胜了这峡谷内的野兽，倒还说得过去，可他竟说自己孤身一人杀死了超过三百只野兽外加一只蛮兽！

这种话，只怕稍微有点理智的人都不会相信的。

先前那领着杨开等人进来的蛮族勇士忽然讥讽地望着阿虎道：“你们的巫是傻子么？”

“你说什么，你再说一遍！”阿虎顿时怒了。

巫乃是村子中的领袖，是首领，任何一个巫对村子都是至高的象征。侮辱一个巫，就等于侮辱这个巫所在的村子，所在的部落！

阿虎等人如何能忍？

“阿虎！”杨开喊了一声，冲他摇了摇头。

阿虎这才咬着牙。将怒火吞下腹中。

“好了，我大概知道你来这里的意图了。”牙微微一笑，显得从容不迫，显然遇到过很多如杨开这样不知天高地厚的年轻人，“这样吧，看在你们同为族人。又远道而来的份上，我也不为难你们……”转头冲那位怒焰部的蛮族勇士道：“分他们十只，让他们走！”

那蛮族勇士听了，虽然很不情愿，但既然是巫开口了，他也没有拒绝的权利，只能遵命行事。

“十只……牙大人很慷慨啊。”杨开微微一笑，并不领情。

“年轻人，不要挑战我的耐心。”牙的表情忽然凝肃起来，“我怒焰部的名头你们应该不会陌生，换做我年轻那会儿，你现在应该是躺在地上的，所以……见好就收吧。”

杨开颔首道：“牙大人的教诲，阿牛铭记于心。不过……我坚持认为牙大人应该将我的战利品全数归还，这些东西不属于你们！”

话落之时，目光灼灼地朝牙望去。

牙长身而起，高大的身影投下一片阴影，将杨开笼罩，俯瞰道：“你这是在自寻烦恼！”

两位巫忽然刀光剑影，村民们自然也都有了反应。

铮铮的响动传出，各自的射手纷纷拉开了弓弦，利箭对准了对方最强壮的勇士，阿虎等人也都取下了腰间的石斧石矛，鼻孔之中喷出热气，战意高昂。

一场大战，一触即发。

“你们会死！”牙森声道。

“你们也不会好过。”杨开微微一笑，似乎一点也不在意最后谁死谁活。

“你执意开战？”

“我说这些都是我的战利品，你不信，只愿意分给我十只，但真实的情况你自己心里清楚，你们来到此地的时候，这些野兽都已经死去好几天了，所以它们不属于你们！”

牙怒道：“无主之物，谁捡到就是谁的！”

“主人已经来了啊！”

“证据！”

杨开道：“拿不出来，我也无法证明。”

牙嗤笑一声，还不待他开口说话，杨开再次道：“那么摆在我们面前的路只有一条——在蛮神的见证下，以巫的方式解决这次纷争。”

牙眼帘一缩，不敢置信地望着杨开：“你在挑战我？”

杨开笑道：“这是唯一的解决办法，难道你愿意看到我们双方的族人拼的两败俱伤？严冬将至，族人若是受伤，这个冬天怕是不好过啊。”

牙认真地想了一会，颔首道：“确实如你所说，不过……”咧嘴狞笑，“你觉得你有胜算？”

“没打过，谁知道呢？”杨开呵呵笑道。

“好，既然你执意如此，那我巫牙便以蛮神之名，答应你的挑战！”

话落，他挥喝道：“都退开！”

众多怒焰部的蛮族人闻言，纷纷收了武器，朝后退去。

杨开回头道：“你们也退下！”

阿虎等人担忧地望着杨开，刚才他们虽然与对方对峙，但杨开的话他们却听的清清楚楚，巫的决斗他们虽然没见过，但也不陌生。

那是在蛮神的见证下的神圣的战斗，赌上自身的性命和名誉，战胜方可摘走所有胜利果实，而战败方的下场一般都很惨。

“阿牛……”阿虎嘴唇开阖，本想劝杨开几句，可也知道现在再劝已经没有用了，巫牙既然答应了杨开的挑战，那么这一场战斗就无法避免，一旦退缩，那就是对蛮神的亵渎，任何人都无法容忍这样的行径。

千言万语化作一句：“小心！”

杨开点点头，给他一个不用担心的眼神。

阿虎等人却是愁容满面，怎能不担心？

就在几天前，杨开还是个废物阿牛，虽然在兽潮入侵时表现的极为惊人，随后也成为了一个高贵的巫，但毕竟时日尚短，反观对方的巫，虽没有村长那么年长，但正是身强体壮的时候，而且他身上的气息，比村长要强大多了。

阿牛能有胜算么？

不同于苍南村村民们的担忧，怒焰部的族人们都神色轻松，摆出了一副看好戏的神态，三五成群汇聚在一起冲杨开指指点点，面上全是讥讽的微笑，似在嘲笑杨开不自量力。

明眼人都能看的出来，这个巫牛不可能是牙大人的对手，他的下场绝对会很惨的。

很快，场地清理出来，偌大的峡谷深处，只有杨开与牙面对面站立，相距十丈远，这个距离，也是巫之间对决常用的距离。

凛冽的寒风被峡谷两侧所阻，却带起号角一般的响声，四周篝火传出一阵阵噼啪的动静。

牙微笑，开口道：“巫牛，我是一位中品巫士，看你身上的气息并不浓郁，应该只是个巫徒吧？”

杨开回道：“牙大人眼光不错，村长说我如今是个上品巫徒！”

牙点点头：“你的勇气可嘉，而且还很年轻，若努力修炼的话，未必没有更好的未来，可惜你太过自大了！”

杨开道：“牙大人，若想说教，等会有时间，你不出手的话，我可要出手了！”

牙嗤笑一声，显然不愿以大欺小恃强凌弱，摆明地是叫杨开先动手。

既如此，杨开也没什么好犹豫的了，双脚一错，旋风一般朝牙冲了过去。

牙讥讽嘲弄的表情当即怔在脸上。

搞什么东西！怎么冲过来了？(未完待续。)

第两千八百一十章 与有荣焉

? 蛮族的战斗素来以简单粗暴而著称，勇往直前是他们的本能，但那也只限于普通的蛮族而已。

巫之间的战斗并非横冲直撞，而是比拼自身的修为和所学的巫术。

在答应这个巫牛的挑战的时候，牙心中已经构思好数种瞬间击败他的方案，区区一个上品巫徒而已，在自己手下根本翻不出什么浪花，无论是自身境界还是战斗经验，这个巫牛跟自己都完全无法相提并论。

所以当牙看到杨开直线冲来的时候，脑袋不禁有些发懵。

他不是巫么？怎么不施展巫术，反而如普通的族人那样野蛮？

突如其来的惊愕让他迟疑了一瞬，不过到底是一位经验丰富的中品巫士，牙很快就回过神来，口中响起古老而生涩的语言，手中的木杖轻轻往前一挥，身前的空气陡然荡漾了一下，化作一面结实透明的盾牌挡在前方。

随后他马不停蹄，拐杖朝前方一指。

一团火光爆射，一个脸盆大的火球呼啸着朝杨开冲了出去。

赢了！

最简单的两个巫术，一防一攻，却完美地体现出牙作为一位巫的超强本事。那火球便是下品巫士也不可能抵挡的住，这个上品巫徒也只有饮恨的份。

牙气定神闲地站在原地，眼中满是戏谑的表情，静静地欣赏那巫牛被自己击败的场景。

当那火球爆射之时，苍南村的村民们齐齐发出惊呼，每个人脸上都充满了担忧和忌惮的神色，阿虎张口呼喊提醒，杨开却置若罔闻，径直地朝火球迎了上去。

轰地一声。

火光大放之时，峡谷被照的通亮，所有人睁不开眼帘，苍南村上百村民一颗心顿时沉入谷底。

完了完了，阿牛这下完了。被那么大一团火球正面击中，岂有命在？苍南村未来的希望啊，居然就这样陨落了，阿虎握紧了拳头。心中一片自责，早就应该阻止阿牛与那巫牙之间的决斗的，即便冒着亵渎蛮神的风险，最起码好过他丢了性命。

片刻后，当阿虎等人重新恢复视野。怒目朝牙那边望去之时，却是忽然瞪大了眼珠子，一个个仿佛见到鬼一样，更有几个村民使劲揉了揉自己的眼睛，想要看的更清楚一些。

而原本幸灾乐祸的怒焰部族人们却都是脸色陡变，怔在当场。

只见牙浑身僵硬地站在原地，本应陨落在那巨大的火球之下的巫牛居然不知何时冲到了他的面前，笑吟吟地望着他，阿牛浑身上下并没有什么严重的损伤，唯有头发似乎被烧糊了一些。

“牙大人。我觉得是我赢了，你说呢？”杨开笑吟吟地抬头看着牙。

牙的脸皮微微抽搐了几下，无论如何也想不明白为什么会出现这样的一幕，自己的火球明明应该击中对方了啊，他如何躲开的？

不过若说让他就此认输……

“战斗才刚刚开始！”牙低吼，口中再次响起古老而生涩的语言，拐杖抬起，朝杨开点去。

可这一次他却没有释放巫术的机会了，那拐杖才刚刚抬起的时候，杨开便一个勾拳轰了出去。

挡在牙前方的巫术之盾一下扭曲起来。仿佛一个被压扁的气球，恐怖的力量很快超过了这个巫术之盾的承受极限，轰然破碎。

牙一瞬间睚眦欲裂，浑身冰凉。

被杨开拉近距离。他之所以没有躲闪，而是坚持释放巫术，就是因为他对自己的巫术之盾有绝对的信心，相信这个巫牛不可能打破自己的巫术之盾，所以才老老实实地站在原地。

可谁知道自己引以为傲的巫术之盾竟连对方的一拳都接不下来。

刚才巫术释放的并没有错啊，怎么会这么脆弱？

轰……

拳头打在脸上。牙的脸庞一瞬间扭曲，牙齿飞落的同时，比杨开高大近乎一半的身躯犹如纸鸢一般高高飞起，重重地落在地上，发出一声响动。

还不等他站起身来，杨开已如猎豹一般扑到他面前，一手掐住了他的脖子，另一手高高扬起，握紧成拳，咧嘴笑道：“牙大人，你是自己认输，还是我打到你认输？”

那原本应该弱小的身躯，此刻在牙的视野中忽然变得如巍峨高山一般雄壮。

“你……你耍赖！”牙愤愤叫道，眼中全是不甘的表情。

如果不是这个巫牛手段诡谲，打了自己一个出其不意，这一场战斗自己未必会输，自己可是中品巫士啊，他才不过上品巫徒而已，彼此相差两个小品阶。

杨开冷笑道：“改日你碰到蛮兽的时候，也指望蛮兽跟你比拼巫术，不欺近你身旁么？”

牙表情一怔，陡然哑火。

“放开牙大人！”

“赶紧松手！”

怒焰部的蛮族人呼啦啦地围聚上来，一下子将杨开包围的里三层外三层，一个个双目赤红，敌意如潮。

虽然伤害一个高贵的巫对任何一个蛮族人来说都是大罪，但眼看着自家的巫被人摁在地上，怒焰部的族人们自然不能无动于衷。

杨开扭头，目光冷冰冰地扫过怒焰部的蛮族们，嘴角一勾，露出不屑的微笑。

“都退下！”牙挥手喝了一声。

众多怒焰部的族人闻言，虽然不情不愿，可还是依言退了回去，不过依然没有放弃对杨开的警惕，一旦杨开真的对牙痛下杀手的话，那么必定会招来这些蛮族疯狂的报复。

而牙在经历了之前的不甘和被弱者打败的屈辱，神情此刻也冷静了许多，喟然一叹道：“你说的没错，是我大意了！”

他并不承认自己的实力不如杨开，只是觉得自己太过不小心，所以才在阴沟里翻了船。

杨开知道他的心思，也懒得跟他多说，歪头道：“那么这场战斗……”

牙颓然道：“你赢了，所有的战利品都是你的了。”

没必要再比拼下去了，被人家摁一只蚱蜢一样摁在地上，牙没脸面再挣扎什么。

“承让！”杨开咧嘴一笑，这才松开了掐住牙的脖子，起身之后，将他也拉了起来。

牙撇头吐出一口血水，只感觉腮帮子火辣辣的疼痛，刚才杨开一拳打过来，他一口牙齿都飞出去两颗，脸部几乎麻木，此刻麻木过去，倒是感觉到了疼痛。

没有多说什么，败者并没有多言的资格，他目光复杂地瞧了杨开一眼，挥手道：“我们走！”

怒焰部的族人们一言不发，列队跟随在自己的巫的身后，准备趁夜赶回村落。

“牙大人，等一下！”

杨开喊住了他。

“还有什么事？”牙回过头，不解地望着杨开。

“牙大人难道不要这些野兽了？”杨开指着一旁堆积如山，被冻的硬邦邦的野兽尸体问道。

牙表情一变，怒道：“巫牛，你这是在羞辱我么？”

决斗输了，他已经没有资格染指这些野兽，杨开此刻问出这话，在他看来就是故意挑衅一样。

杨开摇头不断，开口道：“我并无此意，只是牙大人，你们兴师动众，如此多族人远道而来，应该就是为了寻找冬天的储粮吧？”

牙吸了口气道：“你们不也是？”

杨开微笑道：“既如此，我愿意分给牙大人一部分！”

“什么？”牙一怔。

就连那些怒焰部的蛮族们也都诧异至极，目光惊愕地望着杨开。

“上次我来的时候没怎么细数，不过这山谷中的野兽应该有三四百只，牙大人你看，我的村民只有上百人而已，就算每人拖两只野兽回去，还有很大一部分残留在这里，大雪将至，我们这一次回村之后就不准备再过来了。换句话说，剩下的那些野兽只怕要被冰封在这里，牙大人若是不介意的话，可以将剩下的野兽带回村中，虽然数量不多，但省着点的话，应该也够过个冬天了。”

“你…你…你真的愿意这么做？”牙简直不敢相信自己的耳朵。

这个巫牛竟愿意分给自己一部分战利品？他刚才说的没错，这山谷中死去的野兽确实有三四百只，而他们的人手不够，不可能将所有的野兽都带回村中，就算是拿他们剩下的，也最起码有上百只啊。

这些野兽每一只体型都巨大无比，足够一个族人吃上整整一个月的饱饭，省着点的话，那确实能过完冬天。

可是这怎么可能呢？居然有人愿意将到嘴的食物拱手让人。

这就好比在当今世界，把自己老婆送出去让人玩弄一样，在牙看来着实有些不可理喻。

不过无论如何，如果这个巫牛是真心实意的话，那整个村子的人都要感恩。

“当然，以蛮神之名，我巫牛将剩下的野兽赠于你们！”

杨开神色肃穆。

这下牙再无怀疑，一个巫以蛮神之名说出来的话，那就不会有半点虚假的成分。

他静静地望着杨开，好一会，忽然弯腰，手扶在胸口处，沉声道：“巫牛，请原谅我之前的无礼和傲慢，感谢你的慷慨和大度，我怒焰部镰火村的村民将铭记你的恩德，你将是我们永远的朋友！”

其他怒焰部镰火村的村民们也都弯腰扶胸。

那是蛮族最崇高的礼节。

阿虎等人站在杨开身后，面上皆都浮现出一抹与有荣焉的光芒！(未完待续。)

第两千八百一十一章 长久打算

? 篝火在跳跃，烤肉的香味弥漫了整个峡谷，镰火村的村民们与苍南村的村民们很和谐地融在一处，谈笑风生。

两位作为领袖的巫摒弃前嫌，握手言和，连带着让各自的村民也放下了警惕和仇恨，愉悦地共处一地。

镰火村的蛮族人贡献出了带来的果酒，两个部落的村民们大口吃肉，大口喝酒，好的跟穿了一条裤子一样。各自村中的美貌女子身旁，都围聚了不少对方村子的男性，正在展开追求的架势，大有要在这峡谷中留下一场春梦的意图。

而阿虎与另外一个镰火村的村民正在空旷地场地上比斗。

蛮族的日常生活中，可供娱乐的部分很少，最常见的就是这种贴身肉搏，而蛮族人的交情都是靠拳头打出来的，与阿虎肉搏的那位镰火村村民比他强壮不少，而阿虎胜在年轻气盛，一时间两人竟是打的焦灼万分，不分上下，让旁观的其他族人们叫好不断。

杨开的目光往战场中撇了一眼，看到阿虎吃了对方一击猛拳，腰弯的跟虾米似的，但趁着对方大意冲来的瞬间，骤然突袭，一脚踹在对方的膝盖上，那镰火村村民猝不及防，一下跪倒在地。

转过头，杨开道：“牙大人，你刚才说的巫术之盾，是这样么。”

话落之时，伸手朝前方一点，灵力的波动传出，面前的空气荡漾了一下，化作一面透明的盾牌挡在前方。

牙张大了嘴巴，好一会才道：“对，就是这样！”

“原来如此！”杨开点点头，又道：“不过这巫术之盾似乎只能防备低一阶的巫术啊，若是同等级的巫施展巫术过来，恐怕无力抵挡。”

牙道：“最起码能有个缓冲的时间，足以让人躲避开了，关键时刻，这可是救命的巫术。”

杨开道：“牙大人说的也有道理。不过我觉得这样施展巫术之盾是不是更好一些。”

说着话，杨开示范起来……

牙简直要疯了！

与这位巫牛一番探讨交流，他发现对方对巫的理解很浅薄，很多常用的巫术都不会释放。搞的好像他才学习巫术没几天一样，但这个巫牛的悟性和创造力却让他感到震惊。

自己将几种常用的巫术讲解示范一下，对方居然信手拈来，一下子就释放出来了。

若不是他的表情极为真挚，对自己也没什么企图。牙甚至要怀疑他是不是在假装了。

而且，这几种常用的巫术，他竟然都能加以改良，经他之手改良的巫术，无论是施法速度还是威力都要明显提升一个档次！

这他么还是上品巫徒？

只有那些大巫师才能做到这种事吧？

牙身为一个中品巫士，从来都只能拾人牙慧，沿着前人的脚印前进，根本没有能力对自身所学的巫术进行改良，可他在这位巫牛身上却看到了一个又一个奇迹。

整整一夜功夫，两位巫都凑在一块交流不断。彼此皆有收获。

杨开学了好几种简单而又实用的巫术，而牙也经过杨开的启发和示范，对那几种巫术有了更深刻的理解。境界虽然没有提升，但牙却觉得自己实力大涨，只要给他一段时间将今夜的收获消化，那就算日后碰到上品巫士，他也有一战之力。

天亮时分，两个村子的人整装待发，在峡谷入口处分道扬镳。

牙有些念念不舍地望着杨开道：“牛大人，还请你一定要去我镰火村做客。我们必定以最好的食物来招待你和你的族人！”

杨开呵呵一笑：“有机会的，也请牙大人得空来苍南村玩玩。”

牙眼前一亮，道：“好，待积雪化去。春天到来之时，我一定去。”

“后会有期！”杨开一抱拳。

牙看的一怔，虽然不知道这是什么礼节，但也有学有样。

杨开转身，抓起两只野兽的后腿，拖在雪地之上。领着上百村民渐行渐远。

牙目送杨开的离去，呢喃道：“我看到了一颗新星的崛起！”

“什么？”旁边一个族人狐疑问道。

“没什么，回家！”牙挥了挥手，镰火村的村民们也各自拖着一只野兽，满载而归。

……

每人拖着两只体型巨大的野兽在雪地中奔走可不是简单的事，苍南村一群人从峡谷处返回村子中，已经是两日之后了。

上百村民被其他人当成英雄一般热烈欢迎，回村之后，立刻便开始清理储藏工作。

村长也颤巍巍地走了过来，询问了一下这一趟是否有什么意外发生。

阿虎将与镰火村的人遭遇的事完整地告诉了村长。

村长听了，冲杨开颔首道：“阿牛，你做的不错。虽是不同的部落，但毕竟都是族人，能给予帮助的时候就不要吝啬。”

“我也是这么考虑的。”杨开点点头。

“好了，你也累了，回去休息吧。明日我再找你说话。”

第二日，杨开早早地就去找村长了。

“阿牛啊，我想要你当苍南村的村长，你愿意么？”见面之后，村长开门见山，直奔主题。

杨开愣了一下，然后立刻拒绝道：“这不行……”

“你先不忙拒绝！”村长微微一笑，似乎早有所料，叹了口气道：“听我说完。”

杨开点点头。

村长这才接着道：“我老了，也没几年可活了，等我死后，你一样是要接任村长的。本来我还担心，没有巫的守护，村子肯定要被其他村落兼并，你也知道被兼并之后村民们的生活会是什么样子。所幸蛮神眷顾，让你开启了巫的力量，而且你如今已是上品巫徒，比我还要高出一截，完全有能力接任村长。”

“你是年轻，村长之位交给你，我原先是不放心的。不过看你处理镰火村的事，我就知道，你以后不会让我失望，不会让村民们失望。你为人厚道，处世圆润，我以前倒是没看出来，所以由你来当村长，比我会更好，村民们也都会信服你的。”

经历了兽潮入侵和与牙对决的事之后，村中的族人对杨开自然是崇敬万分，他若当这个村长，绝对没人会说什么。

杨开摇头道：“村长，这事我不能答应。”

“为什么？”村长流露出一丝失望的表情，他没想到自己说了这么多，杨开居然还是拒绝。

杨开叹了口气，总不能说自己只是来秘境中历练的，你这村长，还有那些村民们搞不好都是只是幻境的衍生物，自己总有一天要离开这里。

“我要趁着年轻出去走走看看，以后大概没多少时间在村子中逗留的。”

“你……要离开村子？”村长惊讶地望着杨开，不过很快又释然：“也是，你的资质非凡，困居一地对你并无好处，多走走看看，对你的成长也有帮助。”

“村长，抱歉。”

村长微微一笑：“不用抱歉，你是我苍南村的村民，无论走到哪里都是，好了，不说这个，咱们来认字吧。”

一如既往，村长教着杨开认识那些稀奇古怪的上古文字，就如刚才什么事都没发生一样。

在杨开带着村民们从峡谷返回村子两天后，大雪飘然而下，整个世界都仿佛都变成了冻土。

这样的环境下，便是连猛兽都不愿意轻易在外走动，更不要说人了，村民们也都窝在自己的屋子中，轻易不出来。

杨开每日的生活极为规律，上午跟村长学习一个时辰的上古文字，然后回到自己的木屋修炼肉身，再接着积累巫的力量。

十日之后，杨开忽然感觉到体内有什么屏障被打破，力量在经脉中奔流不息，整个人的实力似乎在一瞬间暴涨了一大截。

巫士！

从开启巫的力量到上品巫徒，只是一夜时间，而从上品巫徒到巫士，却花了杨开半个月之久。

这十多天来，杨开一直在等待这一处秘境将自己排挤出去，却始终未能如愿，他有些怀疑自己是不是真的落入这秘境中无法脱困了。

不过不管如何，杨开必须得做起长久的打算。

这个世界很奇怪，压制了他一身帝尊境的力量，就连神识也无法外放，若非如此，他也不至于无法开启空间戒。

而根据村长所说，只有当他将自身力量提升到巫师的程度，才会拥有神念这种东西。

所以他当前的目标，是赶紧修炼到巫师，然后打开空间戒，取出那百万妖兽内丹，只要有那百万妖兽内丹打底，他晋升晋升的速度将会直线提升，到时候巫王巫圣唾手可得。

或许，当巫的力量提升到一定境界，便能寻觅到离开这个世界的方法。

但巫士到巫师，可是一个大境界的提升，杨开估摸着按自己现在的修炼速度，最起码也要一年半载的。

他哪里等的起。

身陷这莫名其妙的秘境，自身的实力才是生存之本，他迫不及待要变得更强。

而提升实力最好的办法便是寻找妖兽，通过击杀妖兽来获取妖兽的血肉和内丹，尤其是内丹，他如今能够直接吞服来迅速增加实力，只要有足够的妖兽内丹，巫师什么的并随随便便就可突破啊。(未完待续。)

第两千八百一十八章 蝶

? 那身形高大的蛮族躲在一处隐蔽的地方，从怀里摸出一个兽皮袋，打开袋口往内一瞧，顿时嘿嘿低笑了一声。

上千枚青币，这财富可不少，足够他一年的花销了。

“收获不错嘛。”

突兀地，一人的声音在背后传来，让这蛮族吓了一跳，忙转过身来，警惕地瞪着说话之人，不过双目接触的瞬间，这蛮族人又是一阵心虚。

无他，他认出这人就是那钱袋的主人了。

在这霜雪城中，像他这般瘦弱的蛮族可不多见，几乎可以说仅此一例。

不过认出归认出，蛮族也没打算承认，摆出凶神恶煞的模样道：“什么事？”

杨开顿时乐了：“偷了我的钱袋居然还能装出一副没事人的样子，不得不说，你的存在颠覆了我对蛮族的认知啊。”

“什么你的钱袋！”

“就是你正往怀里塞的那个。”杨开冷眼瞧着他的动作。

“听不懂你在这说什么。”那蛮族人一边若无其事地将钱袋收好，一边不耐道：“没事的话我走了，不要跟着我。”

杨开震惊不已，怒骂道：“可耻的盗贼，居然如此嚣张，你信不信我将霜雪部的护卫队叫过来收拾你？”

蛮族壮汉不屑地望着杨开，冷笑道：“你叫啊！”

他居然一副有恃无恐的样子，让杨开顿时有些傻眼。叫霜雪部的护卫队来明显是不可能的，自己虽然认定这家伙是个盗贼，偷了自己的钱袋，但并没有什么真凭实据，把护卫队叫过来也是浪费时间。

而且这种事杨开也不想麻烦别人。

啧啧了两声，杨开道：“小子，你惹了不该惹的人啊。”

蛮族壮汉依然冷笑：“少说废话，再敢啰嗦我打死你！”说话间，还冲杨开扬了扬那砂锅大的拳头，一副很有威慑力的样子。

话音刚落，这蛮族壮汉忽然变了脸色，因为他看到杨开居然脚步一错，合身朝自己撞了过来，一个拳头在眼前急速放大。

“找死！”蛮族壮汉大怒，他怎么也没想到这个看起来弱不禁风的族人居然会主动出手。

惊怒交加之下，同样一拳轰出。

两拳相碰的瞬间，杨开忽然轻咦了一声，因为他发现前方并没有想象中的狂暴力量袭来，对方那极具威慑力的体型和拳头根本就是个绣花枕头。

在那蛮族壮汉惊愕和恐惧的神色中，那硕大的身躯仰面飞出。

身在半空之中，壮硕的身躯忽然一阵扭曲变化，化作一个娇小玲珑，身材凹凸有致的身影。

啪……地一声，仿佛死鱼一般落在地上。与此同时，天空中一枚青叶飘落而下。

杨开险些瞪爆了自己的眼珠子，站在原地傻了许久也没回过神。

一拳将一个壮汉打成一个少女，这绝对不是自己的问题。

而就在杨开迟疑间，那落在地上的少女艰辛地爬了起来，再望向杨开的神色已充满了忌惮。

这个时候再看，杨开才发现这少女不过十六七岁的样子，而且身上还有巫的气息，具体是什么等级的巫，杨开就感受不出来了，他来到这个世界的时间太短，所接触到的巫也没几个，所以对巫的力量划分还没有那么精准的判断。

少女体型大改之后，那套在她身上的衣服也变得宽松起来，却依然遮挡不住那傲人的身材，可见这家伙是多么的有料。

忽然现出原形，少女的神色也极为慌乱，目光四顾之下，连忙上前几步，将刚才飘落到地上的一枚青叶捡了起来，往头顶上一放，只见那娇小的身躯再一次扭曲变化，重新变回了之前魁梧的身形。

“你是浮游部的人！”杨开脑海中灵光一闪，一口叫破了少女的出身。

“瞎…瞎说什么！”少女化身的壮汉目光躲闪，嘴硬反驳。

“是嘛！”杨开笑吟吟地望着对方，一副胜券在握的样子，“我瞎说？”

“什么浮游部，我是云溪部的。”

“嘿嘿……”杨开低笑了几声，忽然手圈喇叭，放在嘴边高呼道：“大家快来看看啊，这里有个浮游部的窃贼啊，大家……”

“闭嘴！”少女神色大变，一伸手，入怀将钱袋取出，直接抛给杨开道：“钱袋还你，你不要喊了。”

杨开抛了下钱袋，戏谑地望着少女道：“你既不是浮游部的，这么紧张做什么？”

少女强撑着道：“我哪里紧张了。”

在村长教导的知识中，整个上古蛮族基本上都是以强壮的体魄为美的，不过却有一个部族不同，那便是浮游部！这个部族的人居无定所，漂泊流离，而且族人很少，常人难得一见。他们并不注重修炼肉身，所以族人的体魄与其他部落的比较起来大相径庭。

若仅仅如此也就罢了，关键是浮游部的人手脚不干净，每一个浮游部的人都是天生的盗贼，所以这个部落的名声在上古蛮族之中很不好。

杨开行走之时，之所以处处受到鄙视，一方面是因为他的体魄看起来太弱小，不得人的尊重，而另一方面，也是因为有人将他误认成了浮游部的人。

杨开的遭遇，便是浮游部的族人在外的缩影。

杨开啧啧两声，绕着少女转了几圈，饶有兴致道：“早就听闻过浮游部的特殊，今天才第一次见到，真是有意思啊……来来来，再让我看看你的真身。”

那不怀好意的模样让少女肌肤一紧，颤声道：“你想干什么？”

杨开耸肩道：“就是看看而已，不想干什么。”

“你休想！”

杨开手圈喇叭，放在嘴边，运气之时，少女道：“够了！”

一双眼睛恶狠狠地瞪着他，杨开笑吟吟地反望。

最终还是少女败下阵来，伸手在头顶上一抹，抓下一枚青叶，与此同时，那魁梧的体型立刻缩水，重新变回少女的模样。

“你会因此而后悔的！”少女咬着红唇，仿佛与杨开有杀父之仇一般，目中喷着仇恨的怒火。

“这样才好嘛，好好的一个女孩子，非要扮成男人做什么。”杨开嘿嘿低笑。

见多了蛮族人的野性之美，还是少女这正常的样子看着让人亲切舒服啊。

“看够了吧？”少女不耐地说了一声，便将手上那青叶往头顶放去，下一刻，又变成了魁梧壮汉的样子。

杨开摇头叹息，颇有些不满足的感觉，不过还是好奇道：“这是幻术？为什么我没感觉到你施展巫术的灵力波动？”

那神奇的青叶似乎具备了不可思议的功效，青叶在身，少女模样大改，青叶一丢便露出了本体，杨开本以为那青叶是少女施展幻术的道具，可仔细一想又有些不对。

那青叶看起来，跟青币差不多啊，明显都是长青神树的叶子，而且他也没听说施展什么巫术需要这样的道具。

“你管得着么。钱袋已经还你了，你还要怎样。”少女不耐至极，被杨开看到了真身，这简直是她最大的失策，可以说这个把柄被捏着，少女以后都要身不由己了。

不过好在杨开没有她想象中那么卑劣，只是沉吟了一下问道：“你叫什么？”

少女默然地片刻，回道：“蝶！”

“我叫阿牛！”杨开微笑回应。

“巫牛……我记住了，没有别的事我要走了！”蝶说了一声，见杨开没有异议，立刻转身离去。

杨开望着她的背影消失，低笑一声，继续采购药材去。

第二日，当杨开炼制好足够多的疗伤药走出树洞的时候，并没有立刻飞落下去，而是控制着方向，飘到了距离不远处的另外一个树洞，伸手在树干上敲了敲。

那树洞里很快探出一个脑袋，惊奇地望着杨开道：“你…你怎么知道我住在这！”

这位邻居，赫然便是昨日遇到的蝶。

再一次看到杨开，而且直接找到自己家门口，蝶的目光充满了惊慌。

“昨天无意中看到你回到这的。”

“你到底要怎样！”蝶痛不欲生，就算昨日偷钱袋被杨开抓个现行，她也没什么好惧怕的，可是被杨开知道自己浮游部的身份，却让她无所适从。

她在这里住了十几年了，还是头一次被人看破真身。

“别紧张。”杨开微微笑着，“我只是有件事要你帮忙。”

“什么事？”蝶皱起眉头。

“你应该知道我这几天在卖药吧？就是因为知道，所以才盯着我下手的对不对？”

蝶皱了皱眉，以沉默代表回答。

“既然知道就好办了。”杨开说话间将手上的罐子递了过去。

蝶没有接，只是狐疑地望着他：“做什么？”

“帮我卖药，价钱你应该知道，所得利益，分你一成！”

蝶闻言，眼前一亮，惊呼道：“真的？”

“东西都给你了，还有假的不成！”

蝶连忙将那些罐子接过，欣喜不已。要知道眼前这个巫牛，一天卖疗伤药就能赚上千枚青币啊，一成的话也就是上百，虽然数量不多，却比她盗窃的行为要光明正大。

“为什么？”蝶有些不明白，按道理来说，自己昨天偷了这人的钱袋，他大度不找自己麻烦，不暴露自己的身份也就罢了，为何还要分润自己这样的好处？(未完待续。)

第两千八百二十五章 前辈别闹

? 巫車话落之时，四周雷霆之力化作挤压之势，朝杨开包裹而来，直接将他镇压当场。

車抬头，傲然问道：“如何？你是否需要再考虑考虑？”

雷之界域之中，他已掌控一切，眼前这个巫牛再也休想翻出半点浪花。

杨开挣扎了几下，身形却被牢牢锁死，纹丝不动，不由赞道：“不俗！”

車眉头微皱，露出古怪的神情。对面这巫牛淡淡的表扬听在耳中，让他感觉极为滑稽，好似自己面对的不是一个刚晋升的巫师，而是一个巫王巫圣，站在让自己仰望的位置上点评着自己引以为傲的手段。

为什么会有这样奇怪的错觉，对方不过是个巫师啊。

然下一刻，杨开便深深地吸了口气，胸脯高高鼓起，手上的百万剑轻轻晃动，剑尖之上忽然跌宕出一股奇妙至极的波动，荡起一圈圈肉眼可见的诡异涟漪。

那涟漪所过之处，雷之界域竟猛地松动，有要崩溃的征兆。

車大惊失色，不敢再有所藏私，身形一震的同时，加大了对雷之界域的掌控。

刚才他施展出雷之界域的时候并没有用全力，毕竟对方的修为要差他一个大境界，可谁想到这个巫牛居然有动摇自己界域的本事？

居然还是徒劳，从那巫器之剑上荡漾出来的涟漪，仿佛具有不可思议的力量，无论他如何加大掌控，也依然无法阻止界域的崩溃。

冷汗一下子从車的额头处冒了出来，看鬼一样看着杨开，眼中溢满了骇然。

百万剑轻轻舞动，空间法则之力萦绕，杨开迈出步伐，破开雷之界域，一步步地朝車行去。

在后世的武道世界中，返虚境武者必须掌握势场，虚王境掌握域场。而到了道源境，便能沟通天地法则，至于帝尊境，则是掌控天地法则。

車的这个雷之界域。严格来说比虚王境掌握的域场要高明一些，也沟通了一丝天地法则。

但杨开所掌握的力量，却比他要更加高明。

如果車没有班门弄斧，试图以这雷之界域来束缚杨开，而是与他真刀实枪地斗上一场。杨开或许还要费一些手脚，毕竟杨开如今受修为限制，发挥出来的力量有限。可他偏偏不明就里，想以绝对的境界优势来碾压杨开，这就给了杨开轻松破局的机会。

空间法则之力本就诡秘无比，如今一下子充斥在这雷之界域之中，瞬间就让雷之界域摇摇欲坠，杨开身形所过之处，漫天雷光化作一片空白，所有的域场皆被抹平。

彼此境界的高下。一目了然。

对方的步伐落下，車甚至能听到自己界域崩溃的声音。

两人的距离在迅速拉近。

杨开的嘴角满是戏谑的笑容，而車的神色再也不复之前的云淡风轻和高高在上。

当杨开最后一步踩下的时候，那一脚仿佛踩的不是虚空，而是車的心脏。

强大的大巫师，霜雪部的几大统领之一的巫車，身形一颤，张口便是一团血雾喷出，雷之界域瞬间崩溃，身形踉跄后退。手捂着胸口，本来明亮的眸子也陡然暗淡下去。

界域被破，等于根基被损，他已受伤不轻。之前这巫牛说自己不可能拦下他。还以为他信口开河，大话连篇，如今看来……人家说的大实话啊。

这世上怎么可能有这样的巫师。

杨开却没有破局后的喜悦，而是扭头扫了一圈，啧了一声，郁闷道：“真是麻烦。”

说话间。取出一片青叶，以心神沟通，青光闪过之时，身形已消失不见。

宫殿深处，一股恐怖的气息仿佛沉睡的巨龙苏醒，这气息的出现，仿佛引起了什么不得了的连锁反应，很快，王宫各处便传来一股股丝毫不逊色的气息。

那是霜雪部的几大巫王被惊动了。

整个王宫之中，所有霜雪部的族人都面色苍白，战战兢兢，垂首而立。

几道强大的神念扫过，車强忍着伤势的发作，伸手扶胸，弯腰冲虚空一礼：“见过几位大人。”

“发生何事！”最先出现的那气息忽然开口，声音飘忽不定，也不知来自何处。

車沉吟了下，将之前发生的事简单叙述一次，重点阐述了杨开的种种不可思议和配置药剂的本事。

几位巫王沉默了片刻，也不知道有没有交流什么，之前开口的那位巫王道：“既对部落有用，便再去请他过来吧，不过，青大人似乎在庇佑着他，你们不要太无礼了。”

“青大人……”車面色一变。

能被巫王大人称为青大人的，放眼整个蛮族也只有一位，庇护着整个霜雪城的长青神树！

居然得到了青大人的庇佑？

迟疑间，車又露出一丝恍然大悟的神色，怪不得之前那位巫牛忽然消失不见，原来是青大人的手段和本事，他刚才还在想，那到底是怎么一回事。

现在想来，对方在消失之前，似乎取出过一片青叶啊……

几位巫王的气息来的快，消失的也快，眨眼间便如潮水般退去，車眉头紧皱着，面上一片难色。

巫王大人要自己再去把那巫牛请过来，可那巫牛却得到了青大人的庇护，对方若是不愿意的话，自己又有什么本事能请他过来？若在此之前，他还有信心直接以武力手段镇压，但与巫牛做过一场之后，車觉得自己根本没这个能力。

那个巫牛，根本不能当做寻常巫师来看待。他的实力最起码也是大巫师等级的，甚至可以说是大巫师巅峰之境。

……

另一边，以青叶沟通长青神树，返回自己的树洞之后，杨开便敲了敲树干，毫不客气地呼唤道：“青前辈！”

树洞中人影一闪，耄耋老者悠然现身，笑眯眯地望着他。

杨开也不废话，直言道：“多谢前辈这些日子的照顾，咱们青山不改，绿水长流，后会有期了。”

霜雪部打他的主意，虽然不是要取他性命，只是想留他在霜雪部效力，但杨开却不想因此而失去自由，所以还是先走为妙。

他现在的实力，对阵上車那样的大巫师，赢面不小，但如果对上整个霜雪部，还是没什么胜算的，之前把巫王都惊动，再不走的话恐怕就来不及了。

而且他来霜雪城的目的已经达成，如今晋升了巫师之境，最好还是返回苍南村那样偏僻的地方，有戒指中那百万内丹辅助，只要给他时间，他便能迅速晋升，等他实力足够强大了，霜雪部纵然想留他也没那个本事。

说话间杨开探头朝树洞外看了看，外面一片风平浪静，树下人来人往，一片祥和，显然王宫里发生的事还没有传到这边来。

想来也是，他是以青叶瞬移回此地的，霜雪部的反应再快也多少要点缓冲的时间。

有这个缓冲的时间，足够他离开霜雪部的地盘，远走高飞了，到时候天高海阔，霜雪部又能拿他怎样。

“先不忙走！”青抬手道。

“前辈还有何赐教？”杨开好奇问道。

青伸手抚须，微笑道：“我看你这些日子修炼所用的功法似乎极为低劣，想不想换一套？”

杨开一怔，大喜道：“想啊想啊。”

之前他也想过，从霜雪部那边换一套修炼功法，毕竟他的功法还是村长传授的，能有什么好货色。可仔细一想，霜雪部的人修炼的功法大多以冰寒为主，不一定适合自己，而且他也不想与霜雪部纠缠太深，所以便没有提什么要求了。反正他现在修炼与常人不一样，功法低劣点就低劣点了，以后未必找不到机会更换。

如今青这么一说，倒让有些喜出望外。这可是瞌睡来了就有人送枕头啊。

顿了一下，杨开又道：“前辈有什么需要我帮忙的？”

虽然接触不多，但杨开也看出眼前这位长老，并非喜欢无端赐予别人好处的人，他做事极为分明，想住树洞，先得浇灌妖兽血，自己替他挠痒，他便赏了自己一枚青叶，或许是跟他身为庇佑之树有些关系。

他庇佑着整个霜雪部，若人人有所求他都要赐予的话，那他早就油尽灯枯了。

所以虽然感到欣喜，可杨开还是警惕地问了一句。

青微笑道：“确实有个小忙需要你帮一下。”

“说来听听！”杨开肃然以待。

青道：“我若是告诉你，我大限将至，你会怎么想？”

杨开一惊，暗想这话题转移的略快啊，自己的思维都有些跟不上，上下扫了他一眼，嘴角一抽道：“前辈别闹了！”

青哈哈大笑，没在这个话题上继续下去，而是道：“你是个很奇特的人，我活了这么多年，也只见过一个你这样的。所以我有些东西想要托付给你。”

“什么？”

青没再说话，而是伸手朝杨开点去。

杨开一惊，不过知道青并没有恶意，所以便没有多加防御什么，待那手指点在额头上时，杨开只觉得仿佛被一座大山正面撞上，一瞬间头晕目眩，脑海中竟浮现出一段段极为玄妙的文字。

可他现在这状态，根本无法看清那些文字到底是什么，眼前一黑的同时，直接晕倒在地。

昏迷前夕，耳畔边隐约传来青的声音。(未完待续。)

第两千八百二十六章 异变

? 等杨开醒来的时候，已经不在那个树洞中了，而是在一片荒野之上。

脑袋中的疼痛还有残余，让杨开回想起来不免心有余悸。

他虽然才到巫师之境，开启了自己的神念，但他的底蕴却远非巫师能比。青一指之下竟让他神魂震荡，显然是传递了无比巨大的信息过来，让现在的他根本无力承受，才一下子昏迷过去。

也没功夫仔细查探青到底传递了什么信息，杨开扭头四顾时，对上一双清澈明亮的眸子。

怔了好一会，杨开才道：“你怎么在这？”

娇小的少女耸耸肩膀，道：“青爷爷让我跟你出去走走看看，他说我一直都住在霜雪城中，对外界太陌生了。”

“这就是托付之物么……”杨开摸着下巴自语了一声。

之前青说有个小忙要他帮，又说有什么东西托付给他，如今看来，青要托付的就是蝶了。十六年前，蝶被遗弃在长青神树下，是青将她抚养长大，但是蝶与青毕竟不同，不可能一直住在霜雪城中不出去，但是蝶的身份又太过敏感，单独外出的话并不一定安全，搞不好就要被人针对。

有杨开照顾的话就不一样了。

在昏迷之前，青说的那句话中似乎也提到了蝶……

想清此节，杨开也就释然。

反正蝶也是个大巫师，比起现在的自己应该都不逊色多少，就算自己想照顾恐怕也照顾不到什么，青让她跟自己出来，大概也就是想让她多点见识而已。

“我们在哪？”杨开起身看了看四周，茫然问道。

蝶道：“青爷爷以分身送我们出来，这里距离霜雪城有五百里，在霜雪城的东边。”说话间，蝶还指了下旁边。

杨开扭头望去，只见到那边一颗一人高的常青树，屹立在路边。散发着与青同出一源的气息。

杨开眉头挑了挑，饶有兴致地打量起那常青树。

蝶在一旁道：“你不用担心，霜雪部的人还不知道你已经走了，大概都还以为你还留在树洞中呢。”

“青前辈好手段。”杨开赞了一声。

蝶微笑道：“那可是青爷爷！”言语之间显而易见对青的推崇。转头望着杨开道：“我们去哪？”

“容我看看……”杨开说着话，取出了村长给他的那地图，观望一阵，在地图上找到了自己所处的位置，对比一番确定了行进的方向。

冬天离村的时候。他跟村长说过，等开春的便会回去。

如今春天不远，他外出修炼的目标也已达成，自然也该回去了，苍南村地处偏僻，人迹罕至，是个闭关修炼的好地方，待他哪一日重现巅峰实力，再去探索这个世界也不迟。

“会飞么？”杨开收好地图，朝蝶望了一眼。

蝶嗤笑一声。口中咒言响起的同时，背后竟忽然浮现出一双五彩斑斓的翅膀，少女仿佛真的化身成了一只美丽的蝴蝶，翩跹起舞，美轮美奂。

翅膀煽动间，蝶已御空在上，俯瞰杨开，招手道：“走吧，发什么楞呢？”

杨开收起眼中的惊艳，身形晃动。便在前头带路了。

蝶头一次离开霜雪城，对外界的世界很是好奇，美眸不断地打量四周，俏脸上一片愉悦的神色。仿佛这个世界的任何东西对她来说都是新鲜的。

不过她却没有去打扰杨开，只是自顾地欣赏着沿途的风景，时不时地发出惊叹之声。

杨开则是一边赶路一边消化着青之前给自己灌输的信息。

本以为只是一篇修炼功法，可越看越是心惊，因为这信息根本不是一篇功法能够概括的，这庞大的信息几乎包含了青一生的精华。

青虽然是个树妖。常年镇守在霜雪城中，不曾移动外出，但他的寿命却有几千上万年乃至几万年之久，在这漫长的岁月流逝中，沧海变桑田，唯有青屹立不倒。

他见过形形色色的人，经历过时代的变迁，潮流的涌动。

他所掌握的知识，渊博庞大，他的身上，有整个上古时期的缩影。

而他灌输给杨开的那些信息，便是他所有的知识和阅历。功法，巫术只是其次，最重要的是那无尽寿命中沉淀出来的精华。

搞什么？

杨开并不觉得自己帮他一个小忙，便足以让青将这样宝贵的礼物送给自己。

可以说这样的一份礼物，便是大帝级别的存在也会心动不已，对自己未来的修炼有巨大的好处。只要能将这些知识消化，那杨开日后的修炼必将一片坦途。

杨开敢肯定，这必定是自己这一趟秘境历练中得到的最大好处了，再不可能有别的东西能与之相比。

也多亏了村长孜孜不倦地教导，让他对这些上古文字烂熟于胸，否则如今他恐怕根本无法吸收这些知识，暗自庆幸不已，果然是家有一老如有一宝啊，之前若非村长坚持，杨开恐怕也不会去学习上古文字。

一路走，一路感悟，杨开根本没察觉到时间的流逝，恨不得现在就找个地方好好闭关，将青灌输的知识消化干净。

但再漫长的路途也有终点，更何况他不过是回苍南村而已，之前实力不够，无法飞行，花费的时间较久，如今一路飞行归来，只花了不到五天便差不多到了地方。

杨开收敛心思，竟不由生出一种荣归故里的感觉，心中不免好笑。

蝶也显得有些紧张：“你们村子的人会不会讨厌我啊，会不会赶我走？我要不要给自己施加个变身术？”

出了霜雪部，没有了青的庇佑，蝶无法一直以魁梧壮汉的面目示人，不过身为大巫师，掌握一个变身术自然不是什么难事，以她的修为，一旦施加巫术，村子中不可能有人看破的。

她喋喋不休，一副丑媳妇要去见公婆的样子，杨开忍不住嗤笑一声，正准备回答的时候，却是忽然眉头一皱，举目朝前方望去。

下一刻，杨开面色一变，速度陡然加快，直接将蝶抛开。

“喂……”蝶不明就里，懊恼地喊了一声，不过很快她也察觉不对了，因为前方不远处一个看似村落的地方，竟是四处起烟。

这个时辰并没有到生火做饭的时候，又怎会有这么多浓烟？

皱了皱眉，蝶心中涌起一股不详的预感，一言不发地加快速度追了上去。

少顷，当杨开与蝶落到村子中的时候，蝶扭头望了一圈，心中一叹。

这村子遭到了攻击，一片断垣残壁，地面上还残留着不少鲜血，看那血迹的颜色，应该有几天时间了。

这种弱小的村落很容易就会遭到攻击，整个蛮族每年都不知道有多少村子因为这样那样的事而惨遭灭族。

叹了口气，蝶道：“不是野兽，是人干的。”

虽然没有仔细查探，但这一点很明显，地面上并没有野兽的足迹，也没有被啃咬的痕迹，明显不是野兽所为。

“而且战斗应该很快就结束了，来人要么数量很多，要么实力很强……后者可能性居大。”

尽管蝶涉世未深，但身为浮游部的蛮族，追踪反追踪是她近乎本能的本事，所以能从村子中残留的东西看出很多信息来。

“你们村子有什么仇敌么？”蝶问道。

杨开摇了摇头，神念一瞬间如潮水般涌动，疯狂地朝四周铺散。

感受到这股神念的强大雄浑，蝶眼中满是震惊。

这样的神念，比自己似乎都要强大啊。

少顷，杨开目光一凛，朝一个方向驰去。

蝶不知他要去做什么，不过还是迈步跟上。

不多时，两人便来到了一个柴火堆前，杨开伸手拨开那一根根木柴，精准地寻觅到一个被木板盖住的洞口，掀开木板，底下立刻露出几张惊恐惨白的脸庞。

都是孩童，有七八个左右，最大的一个不过十岁，最小的一个也只有四五岁的样子。

待看清杨开的面容之后，那年纪最大的蛮童露出惊喜的神色，哭喊道：“阿牛哥！”

“先出来！”杨开伸手说道，那年纪最大的蛮童闻言点头，将一个又一个小伙伴举起，送到杨开手上。

不多时，几个蛮童便被救了出来，不过因为担惊受怕了许久，又水米未进，都显得有些虚弱。

“发生什么事了？什么人攻击了村子。”杨开望着那蛮童问道。

“村长说那些人是食骨部的。”蛮童咬着嘴唇说道，说话间似乎是回想起前几日的一幕，身子忍不住有些发抖。

“什么？食骨部？”杨开脸色大变。

蝶的表情也是陡然一凛。

蛮族各大部落的族人因为所居的地方和修炼的功法不同，性情各有不同，比如说怒焰部的人极为好斗，比如说木灵部的人性情温和。

但若说哪个部落的人最血腥凶残，食骨部便是公认的一个。

无他，这个部落的族人，连同为蛮族的人都可以当做食物，用来果腹。

也就是说，他们是吃人的部落！在没有食物的时候，他们甚至会自相残杀，饱食自己的族人，更不要说对外人了。(未完待续。)

第两千八百三十章 碾压

? 虽说尤确实是个中品大巫师，比起自己和竹只高了一个小品阶，但这家伙的实力竟比自己预估的要高上不少，自己两人联手在他面前都讨不得半点好处。

他的巫器是个葫芦，从中能倾倒出一片血海，那血海具有极强的腐蚀性，自己与竹两人陷落在血海之中，一身实力竟只能发挥出八成。

若非如此，刚才的局面也不会那么艰辛。

尤明显是打算分头击破，以血海的力量困扰束缚住竹，然后对自己痛下杀手，这才仅仅交战没一会，自己就被他给打的毫无还手之力，刚才若非尤主动退开，自己不死也得重伤。

为何会退开？赤不明原因，也不知这是不是尤的战术，所以只能退到竹的身边，警惕观望。

而下一刻，他便明白尤退开的原因了。

因为一股耸人听闻，极为锐利的气息忽然自血海下方刺穿而来，就算这股气息没有针对自己，也让赤感到神魂动摇，心神不宁。

而正面这股气息的尤恐怕也绝不好过。

事实确实如此，一直表现的举重若轻的尤此刻仿佛遭遇了什么天敌一样，神色紧张的不得了，口中咒言不断，那血海翻滚成浪，汇聚一点，化作一个漩涡涌动，血色的漩涡之中传递出崩山裂海的恐怖威能。

赤倒吸一口凉气，眼中满是惊骇的神色。

不是因为尤的强大实力，他也只是大巫师，中品大巫师就算比自己高一个品阶，又能强到哪去？尤的强大，建立在那个巫器血葫芦之上。

这绝对不是大巫师能够轻易得到的巫器！

这应该是巫王或者巫圣赐予他的巫器，想到这里，赤心头一沉。

容不得他多思，那锐利的气息已与血海碰撞在一块，霎时间传出一阵嗤嗤的声响，一道道剑气凭空出现。游走在血海之中，剑气所过之处，一片片血雾蒸腾，竟是被毁了不少。

赤眼前一亮。虽不知道哪里来的强援，竟能做到这一步，但也知这是自己反击的绝好时机，他冲竹望了一眼，两人四目对视。一切都在不言之中。

各自咏唱咒言，手上巫器的光芒绽放，劈头盖脸地朝尤打去。

血海翻滚，海浪汇聚成墙，挡在尤的面前，让两位大巫师的攻击无功而返，不但如此，两人的巫器被那血海玷污，平白损失了不少灵性，让两人大呼心疼。

可他们这一番出手。多少也牵制了一点尤的精力，导致他用来对抗那锐利气息的力量有些持续不稳。

血色的漩涡骤然紊乱，旋即哗啦崩散，而从那漩涡之中，一道剑光破空而出，人剑合一，朝尤斩去。

“吼！”尤处变不惊，低吼一声的同时双手一抬，一道道血箭凭空出现，化作箭雨朝剑光飞去。

嗤嗤嗤嗤……

铺天盖地的箭雨将阻扰着剑光的前进。一道道污秽的血光沾染，剑光陡然暗淡，从中露出一人的身影。

冷哼一声，杨开落在血海之中。有些惊奇地打量四周的环境。

“是你！”赤震惊地望着杨开，怎么也不敢相信这位忽然出现的强援竟是那个南蛮部的巫师。

这他妈还是巫师么？怎有如此强大的力量。

就连竹也是眸子颤抖，显然还有些无法接受自己看到的一幕。

“巫师？”尤皱了下眉头，本以为来人是最起码也是个上品大巫师，可真的看清楚了，才知道对方竟只是巫师。不过很快，尤便露出恍然之色，目光在百万剑上逗留了一瞬。

他看出来了，这个巫师之所以能发挥出远超本身的力量，最根本的原因是那柄剑，那绝对是一件能让巫王乃至巫圣都无法忽视的巫器。

想清此节之后，尤忍不住嗤笑一声，自己这血海，最厉害的便是腐蚀巫器，不管多么厉害的巫器只要沾染上一点血水，都会灵性大失。

借助巫器的强大与自己争斗，这是最不明智的。

只要将那剑的灵性腐蚀掉，在这血海之中，他便可以为所欲为，不管敌人是两个还是三个，他都不在乎。

可是下一刻，尤便浑身一震，骇然地望着前方。

因为杨开只是微微一抖，百万剑上的血水便点滴不存，重新露出光亮宽大的剑身，根本没有半点腐蚀的痕迹。

这怎么可能？

而在他失神的瞬间，杨开已化作一道雷霆，重新朝他扑了过去。

“小心！”赤大惊，虽说刚才杨开的惊艳一击让他感到震惊，但这家伙毕竟还只是个巫师啊，这般贸然地朝敌人冲过去，哪有什么好下场？

尤哈哈大笑起来，望着杨开目光犹如望着一个死人，一抬手，血海分离，海啸一般的血水朝杨开当头罩下，瞬间就让他消失了踪影。

赤嘴巴张大，一脸懊恼的神色，暗骂那个南蛮部的巫师成事不足败事有余，尤的血海本就难缠，如今将他腐蚀，得他的力量补充，只怕会更加强大，自己与竹连半点胜算也没了。

立刻撤退！才可能有一线生机，否则等尤反应过来之后，自己与竹一个都别想跑，至于自己的族人，能跑多少就跑多少吧，如今这局面，他也顾不上别人了。

心念转动，赤却没有行动，因为他看到尤的表情有些不对劲。

按道理来说，尤刚除强敌，应该感到高兴才对，可见他的表情却没有丝毫喜悦，反而有些惊愕。

难道还有什么变化？

念头还没转完，一道人影便从那血海之中破空而出，一身兽皮衣衫都被腐蚀干净，露出对蛮族来说弱小的身躯，但那看似弱小的身躯竟是毫发无伤，行动如风，一瞬间就扑到了尤的面前，那柄极为宽大的利剑高高举起，狠狠劈下。

一剑之下，尤魂飞魄散，因为他发现这一剑看似简单，但自己却无论如何都躲避不开，好似被锁死了一样。

仓促之间，他一口精血喷出，强行扭转了下身子。

嗤……

一声轻响，尤的左边胳膊应声而断，跌落血海之中，眨眼间化为脓水，让血海的翻腾愈发猛烈。

“你……”尤倒退几步，惊骇地望着杨开，手捂在断臂处，脑袋有些发懵。

他完全不懂对方是如何在自己的血海笼罩下幸存的，又如何能够斩掉自己一臂。

话落之时，眼前却忽然出现一张森冷的面孔，几乎与他面贴着面。

尤一瞬间魂飞魄散，匆忙就让后退，心念微动之时，脚下出现一个血色漩涡，直接往下跌落，似要隐藏身形。

就在这时，对方的右眼忽然化作一片金光，一个威严而让人心悸的竖瞳突兀地出现，那瞳仁中竟散发着一股神奇的力量，似乎能牵扯自己的神魂，让自己心神不宁。

一瞬间的迟疑，让尤的逃遁慢了一分。

杨开手中百万剑再次劈下，尤的右边胳膊应声飞出。

剧烈的疼痛让尤回过神来，口中发出一声惨叫，再也不敢迟疑，直接隐没在血海之中，不见了踪影。

杨开晃了晃脑袋，神色似乎有些懊恼。

受这上古时代的法则和此处秘境的压制，他的实力根本发挥不出来全部，动用一次灭世魔眼竟都有些吃力，不过双臂齐断，尤已身受重伤，恐怕再也不敢在自己面前轻易现身了。

虚空之中，大片血海翻滚，赤和竹傻在原地，一瞬不移地望着杨开，脑袋中一片混乱。

刚才所见……是真的么？两人都有些怀疑自己的视力是不是出了什么问题。

一个巫师，两次挥剑，竟斩去了尤的两只胳膊？反观尤，似乎也没有要躲闪的意思，就这么傻乎乎地被伤到了。

身为大巫师，两人都有些看不懂这场战斗了。

不过局势还是不容乐观，尤虽重伤，却也成功遁入血海之中，而在这血海内，他才是真的如鱼得水，谁也不敢保证什么时候跳出来突然发起攻击。

正这么想的时候，杨开忽然扭头朝两人望去，那森冷的眸子竟让赤和竹都心头一寒。

而下一刻，让人惊骇欲绝的一幕出现了，那个巫牛抬手，一道漆黑如月刃般的攻击诡异出现，带着一股死亡的气息朝自己两人迎面斩来。

两人毫不怀疑，真要是吃了这样的一击，必定要命丧当场。

“你干什么？”竹大怒，还以为这个巫牛被血海污了神智，竟冲自己人下手了。

说话间，与赤联手施展出一道巫术之盾，挡在面前。

可那漆黑的月刃竟是势如破竹，直接将巫术之盾破去，当面袭来。

两位大巫师只觉得浑身冰凉，一股死亡的气息将自己笼罩，生死关头脑袋中竟是一片空白。

下一刻，背后忽然传来一声惨呼。

是尤的声音！

赤与竹大惊失色，顾不得考虑自己为何没有死也没有受伤，匆忙扭头，只见尤一脸的怨毒和惊恐，右腿不知为何被斩掉，身子正朝血海之中遁去，瞬间不见了踪影。

“他的目标是你们。”杨开的声音传来，“你们小心点！”

赤与竹闻言，都面露羞愧之色。

刚才尤什么时候出现在身后的，他们竟毫无察觉，若非杨开先发制人，此刻他们中的一个必定惨遭毒手。(未完待续。)

第两千八百三十八章 百巫齐聚

? 翌日，当杨开走出木屋时，屋外两百多双眸子齐齐聚焦过来，村中无论男女老少皆聚于此，人数虽多却鸦雀无声，一种众志成城的气势连接着每一个村民。

娇小的蝶也夹在其中，站在人群前方，显得特别扎眼。

杨开环顾四周，每一个与他对上视线的村民都露出一丝憨厚的微笑。

他们或许不知魔民是什么，更不知魔民入侵意味着什么，但他们每一个都知道，此一去，或许再也无法回来，注定要客死他乡。

因为昨日阿牛已经把话说的清清楚楚。

可没有一个人退缩，蛮族注定是勇往直前，撞破南墙不回头的一族。

杨开的眼中藏着哀伤，并没有多说什么，只是一挥手道：“出发！”

率先领路而去，向王城开拔，两百多村民紧随其后，步伐整齐，犹如一支训练有素的大军。

此去王城，以蛮族的脚力，最起码也要三日功夫，若是一般的巫带领这两百人的话，只怕必须得全速赶路，才能在规定的时间内抵达目的地。

可杨开如今身为大巫师，又精通各种巫术，一道轻盈术施加下来，村民们行进的速度陡然提升三成。

速度虽快，众人却都显得不慌不乱，有条不紊。

两日后，当杨开带着村民来到王城时，麾下两百多人赫然已扩充到了千人之数！

无他，这一路走过来的时候，遇到了几批其他村子的人，这些村子中也有巫坐镇，只不过跟杨开这个大巫师比较起来就显得相形见绌了，实力最强的一个才不过上品巫徒而已，其余的都是下品和中品的巫徒境界。

这几个村子的力量，与原先老村长巫礼在世时候苍南村相差无几。

蛮族向来有臣服强者的习俗，既然大家都是南蛮部的族人，杨开又是个大巫师。这几个汇聚到一处的村子自然就合并到他的队伍了，由他带领。

而在亲眼见识到杨开的巫术能够完全笼罩千人大军之后，这些巫徒们对他更是崇敬有佳，几个村子彼此之间本就有些来往。所以很多村民都相熟，汇聚一处之后很快便融为一体，不分彼此。

这一战之后，若是这千人未亡，杨开完全可以凭借自身的实力和威望建立起一个小部落。

南蛮部王城之前。千人大军驻足，远远望去，王城的规格比起霜雪城丝毫不差，有所差别的只是霜雪城有一颗长青神树守护，而南蛮部并没有这样的守护神罢了。

而在王城之外，四周的空地上，已经有不少蛮族聚集于此，百人成群，千人成团，每一个小群体中都有一位巫坐镇。实力高低不同。显然都是得到王城的调令，从四面八方赶过来的。一下子来了这么多人，总不可能都涌进王城之中，王城内并没有这么大的场地容纳。

所以大家都只能在外面等待，风餐露宿，不过这种事对蛮族来说也不算什么。

杨开等人来的不算早也不算迟，靠近王城的地方已经被其他小部落的族人占据，杨开神念扫过之时，便寻到个不大不小的空地，领着队伍朝那边走去。

待到地方之后。无需指示，千人的队伍便开始忙碌起来，有取出自身携带的干粮的，也有就地开始生火做饭的。所有人都井井有条。

就在这时，一位巫师从王城中飞出，一边飞一边高喊：“巫王大人有令，请所有大巫师入王城集合。”

一连喊了好几遍，吸引了所有人的注意力。

立刻便有大巫师从人群中飞出，直往王城中飞去。有人带头，仿佛起了连锁反应一样，不断地有散发着大巫师气息的强者从人群中跃起，如乳燕归巢般投入王城的怀抱。

杨开瞧了一眼，回头道：“我去一趟，这边你多看着一些。”

蝶微微颔首。

她虽然是大巫师，但却是浮游部的大巫师，所以这种场合她并不方便露面。

王城规模宏大，杨开虽然后出发，却比不少人要先行抵达，与其他大巫师一样，先落在了王城的一座宫殿前方，静静等候着。

此地已经汇聚了不少人，魔民入侵，巫王一声令下，南蛮部全族集合，往日里难得一见的大巫师在这里就跟白菜萝卜一样，随处可见。

杨开神念一扫，就知道这里的大巫师最起码也有百人之数，而且这还不是全部的数量，应该还有更多的大巫师在路上，未能赶到王城。

没人传唤，大巫师们也不敢擅闯巫王宫殿，只能在外面等候，有相熟的大巫师便聚集在一块，三五成群，低声讨论着这一次魔民入侵的事态。

他们显然都从信使那边得到了一些消息，只是什么是魔民，却没人说出个所以然来，越是讨论越是疑惑，但王城这么大的调动却让所有人都感觉到了一丝不安。

每个人都知道，这一次要经历的战斗只怕是亘古未见的。

就在杨开百无聊赖之时，面前忽然出现一道黑影，那黑影如高山，将他笼罩。

杨开一扭头，便对上了一个宽敞结实，满是黑毛的胸膛。

“你也是我们南蛮部的？”黑影的主人居高临下地望着杨开，嗡声问道。

四周的议论声顿时小了许多，诸多大巫师纷纷将目光投向这边，饶有兴致地观望起来。

说实话，刚才众人汇聚在这里，就已经有不少人好奇地打量杨开了，实在是杨开的体型在这里显得有些另类，仿佛一群猛虎之中忽然出现了一只山羊，显得有些格格不入。

这样的另类想不引人注意都难，蛮族中很少会出现这种体型的族人，即便是苍南村的老村长巫礼，没死之前虽然迟暮老矣，但从那体格上也不难推断出他当年的魁梧。

不过杨开身上确实有散发着大巫师的气息，其他人纵然好奇也没有太过在意，直到此刻有人当面质问杨开。

自从来到这个上古世界，与人说话抬头已是一种习惯了，好像每个人都要他仰视一样，让杨开感觉极为不爽。

这一次索性盯着那人胸口旺盛的黑毛，点头道：“对啊。”

“呵！”那人笑了一声，“小子，我跟你说话呢，抬头看着我。”

“脖子酸，要不你蹲下来跟我说话？”杨开摇了摇头，一脸正色。

面前那魁梧大巫师的气息陡然一沉，旁边更有人大笑不止：“巫图，这家伙瞧不起你呢，赶紧给他个难忘的教训！”

蛮族性情火爆，自然不乏起哄闹事者，反正大家在这待着也蛮无聊，找个乐子看个热闹也能打发下时间。

一时间众人的目光都兴致勃勃地汇聚过来，一副看好戏的神态。

“要你废话！”巫图扭头，朝那之前说话的人低喝一声，旋即又扭头，望着杨开冷哼道：“怎么？没胆子看着我？”

杨开依旧盯着那一团黑毛，开口道：“我更喜欢别人低着头跟我说话。”

巫图一怔，不过很快便意识到杨开的意思，勃然大怒道：“小子你找揍！”

话落之时，砂锅大的拳头已经当头朝杨开砸了下来。

围观之人不惊反喜，更有人吹起了口哨，显得兴趣盎然。反正蛮族耐揍，站在这里更都是大巫师，这一拳打下去也不会死人，顶多流血而已，而殷红的鲜血，向来是蛮族最喜欢看到的东西。

杨开纹丝未动，好像没感觉到对方的攻击一样，拳风呼啸而来时，将他的头发吹的飞扬。

就在这时，一直禁闭的宫殿大门忽然打开，从中走出一个腰挎钢刀的蛮族战士，低喝道：“巫王大人让你们进去。”

巨大的拳头在距离杨开头顶只有一寸戛然而止，巫图的脸色扭曲了一下，费了好大的劲才压下自己打人的念头，收拳道：“算你运气好，下次再敢这样，非教训教训你。”

说罢，转身而去。

巫王之命，他还不敢忽视，那一拳虽然可以打下去，但万一触怒了巫王大人可就得不偿失了，蛮族虽然头脑简单，但只是淳朴而已，并非弱智，这一点厉害关系自然是能考虑清楚的。

一群百多位大巫师，整整齐齐鸦雀无声地朝大殿内走去，不复之前的喧闹。

杨开走在最后面，在经过那个蛮族战士身边的时候，有意无意地瞧了他一眼。

因为他感觉这个蛮族战士体内的气血旺盛的有些不像话，阿虎等人在他面前简直都有些上不了台面，隐隐地，杨开感觉这个蛮族战士有些不太好惹。

就算是一般的大巫师对上他，说不定都没什么好果子吃。

可偏偏杨开没从他身上察觉到任何巫力的波动，换言之，这家伙是纯粹修炼肉身的。

果不其然，三千大道，道道通天，传闻上古之时有人能肉身成圣，杨开之前还不怎么在意，可在见到这个蛮族战士之后才觉得，肉身成圣并非虚言。

而据说，现在的四大巫圣之中，其中有一位便是肉身成圣的。

杨开的目光肆无忌惮，那蛮族战士自然不可能感应不到，眼帘一抬，一双锐利的眸子便直朝杨开望去，仿佛两柄利刃，竟刺的杨开眼睛一疼。(未完待续。)

第两千八百四十章 嘴上没毛，办事不牢

? 老村长巫礼对杨开可谓是关怀备至，亲眼见证了杨开如彗星一般崛起，散发着极为耀眼的光芒。他也知道苍南村这样一个小地方是供不下杨开这尊未来前途无量的大巫的。

所以在去年冬天的时候，他曾写了一封信，让飞鹰带去王城，请求王城能够允许让杨开去那学习深造。

而当时那封信，便是写给巫荡的，两人毕竟曾经有过师徒的关系，虽说久不联系，但老村长觉得，以杨开表现出来的资质和天赋，巫荡应该不会拒绝。

如果没有发生食骨部侵入的事，那么冬天过后，杨开就会在村长的安排下前往王城。可惜食骨部一事时，村长死在半道上，连遗言都没来得及交代。

事实上，巫荡对村长在信中提及的那个人也很感兴趣，可魔民入侵却让他焦头烂额，无暇他顾，直到这一次在大殿中见到杨开，隐约觉得他与巫礼在信中描述的那个人有些相像，这才特意问了一句，果不其然，那个看起来弱小的巫正是出身苍南村的巫牛。

居然是大巫师了！

巫礼在信中提及，巫牛才不过是一个下品巫士而已，一个冬天过去居然就是大巫师了。

果然是蛮神降下了奇迹么？而值此魔民入侵的敏感时刻，蛮神赐下这样的奇迹到底蕴藏了什么样的指示？

蓦然间，巫荡想起曾经听说过的一句话。

但逢大灾之世，必有救世之人。

……

王城之中，人流如潮，摩肩接踵，丝毫不比杨开见过的任何一个城池差。

他没有如其他大巫师那样急着回去召集部下，收拢人手，而是独自一人在王城内游荡起来。

不多时，他便直接走进了一家店铺之中，与那店铺的老板在后堂内密谋了许久，这才施施然走出。而背后跟出来的店铺老板一脸的愉悦笑意，态度客气的不得了，好似得了什么巨大的好处。

马不停蹄，又走进另外一家店铺中。待片刻后杨开再走出时，这家店铺的老板竟也是恭敬相送。

接连跑了半天功夫，杨开进进出出的店铺多达几十家之多，每一次的情形都相差无几。

直到半日之后，杨开默默算了算。这才微一颔首，抬脚朝城外飞去。

不大片刻功夫，便飞回了原先驻扎的地方，蝶默默地站在那里，察觉到他过来，只是抬眼瞧了瞧，轻轻颔首。

倒是手下几个巫徒们一并迎了上来，一脸焦急地望着杨开。

其中一个上了年纪的巫徒道：“大人，您去哪里了，怎么现在才回来。”

“去办了点事。怎么？”

那老巫徒道：“别的大人好像都在拉拢人手，我听人说是巫王大人下了命令，让诸位大巫师们收拢两三千的部下。大人你现在才回来，那些强壮的战士们都快被他们瓜分完了。”

“恩，巫王大人确实下了这样的命令。”杨开点点头。

几个巫徒一听，顿时都急眼了，那老巫徒道：“那大人你还等什么，既然回来了，赶紧着手准备吧，我看还有几个村子的战士都不错。他们现在似乎也在犹豫该加入那个大巫师麾下，大人你不妨去邀请一下他们，或许能说动他们加入。”

“对啊大人，此事宜早不宜迟啊。再等下的话，剩下的可都是歪瓜裂枣了。”

几个巫徒纷纷劝说起来。

他们在过来的路上便与杨开率领的苍南村合并，如今倒也没想着去投靠别的大巫师，只见自家主将一副不慌不忙的样子，实在是有些替他着急。

如今这局面，任谁都看出来了。只有手下掌握更多更强的战士，在未来的战争之中才能获得一定的优势，这半日功夫，上百位大巫师们四下游走，不断地吞并收拢那些来自各个村庄中的蛮族勇士们，唯独自己等人这边毫无动静，显得特别异类。

紧张的气氛中，让他们平白生出一种危机感。

“不急不急！”杨开摆摆手，一脸云淡风轻的样子实在是让几个巫徒不知道说什么好，一时间都急的嘴上冒火。

再扭头看看其他的团体，那些大巫师们各展手段，为了拉拢人手那是不遗余力，有的甚至直接施展出威力巨大的巫术来引人瞩目，看着那一个个强壮的勇士朝那些大巫师们靠拢，他们看的仿佛是一丝丝生机从自己身边溜走。

不过身为大巫师的杨开都说不急了，他们再急也没用，毕竟只是几个巫徒而已，在这样的场合中还起不到什么作用，尤其是他们与杨开并不太熟悉。

果然是嘴上没毛，办事不牢啊，几个巫徒对视一眼，心中不约而同地浮现出这个念头。

时间在煎熬中慢慢度过，汇聚在王城四周的散落蛮族们，逐渐被一个又一个大巫师所率领的团队吞并，魔民入侵的消息逐渐地在人群中扩散，所有蛮族都开始抱团取暖，有些甚至无需拉拢便主动去投靠那些看起来比较强大的大巫师们。

杨开这样瞧着年纪轻轻，又身形弱小的，根本无人问津，而杨开本人似乎也没有要去拉拢任何人的意思，从王城回来之后便与蝶并肩坐在一处，盘膝运功修炼，四周的一切喧闹似乎都与他毫无关系。

让手下几个巫徒愈发地感到无奈。

直到傍晚时分，一个闷雷般的声音忽然响彻天地：“苍南村的巫牛大人在哪？”

一言出，喧闹的平野陡然安静下来，所有人都朝那边瞩目过去，不知道这家伙找那苍南村的巫牛干什么，苍南村，许多人都听过，一个小村庄而已，出身那种地方的巫又能有多强大？

在这大巫师云集的地方，一个小村庄出身的巫也敢称大人？

不过当人们看到那声音主人身上背着的东西的时候，又不禁眼前一亮，呼吸都显得急促。

无他，这人身上竟背着许多精钢打造的巫器，在落日的余晖下印照的明光闪闪，耀人眼帘。

这可是真真正正的武器啊，看那锋利的刀锋，厚重的刀柄，真要被这样的武器砍上一下，那人还不得被劈成两半啊，再瞧一瞧自己手上提着的石矛石斧……无数蛮族战士都自惭形秽。

在蛮族之中，只有那些真正强大的战士，才有资格拥有这样的武器，因为这些武器并非一般人能弄到的，必须得拿出价值相当不菲的东西才能换到，来自各个村庄的蛮族战士们，哪有什么有价值的东西啊。

而整个南蛮部中，只有王城才能打造出这样的武器，各个村落都没有这个能力。

所以忽然出现一个这样满身武装到牙齿的家伙，行走在一群提着石矛石斧的战士中，顿时对比的那些来自各个山窝疙瘩里的战士们无比的土鳖。

这还没完，在这人身后，竟跟着一群武装到牙齿的家伙，每个人身上都背着提着，挎着抱着，每走一步，连那大地都在颤抖呻吟。

“这里这里！”杨开飞上半空，冲那边招手，“到这边来！”

那领头的蛮族抬眼一瞧，看到杨开之后咧嘴一笑，露出一口雪白的牙齿，然后招呼身后的人跟上，迅速朝杨开所在之地靠拢过来。

“咦……怎么是这家伙！”不远处，一个身如铁塔般的大巫师目光一闪，望着杨开的目光满是惊讶。

原来他叫巫牛！

这边的异常情况显然吸引了不少人的注意力，许多大巫师都飞到空中，俯瞰下方，想瞧一瞧苍南村那边到底是什么情况。

“巫牛大人，你要的东西都在这里了，还请你点收一下。”那领头的蛮族战士一边说着，一边将身上背着的武器全都卸了下来，丢在地上。

一件件武器，形状各异，却无不一厚重为共通点，任何一件都不低于百斤，而这人直接背了十几件，一路行走如风，当那些武器被丢在地上的时候，才溅起一圈尘埃，发出沉闷的响声。

“恩，都放在这里吧，辛苦大家了。”杨开微微点头。

轰轰轰……

一件又一件武器被丢下，一个又一个蛮族战士走过，很快，原地便堆积起一座武器之山。

阿虎等人瞧的目瞪口呆，四周围观的蛮族战士们也都瞧的目瞪口呆。

那些飞到半空中观望的大巫师，同样看的瞠目结舌。

一声声吞咽口水的声音响起，每个望着那武器之山的目光都充满了震惊和渴望，往日里贵重无比，让蛮族战士们渴求却无法得到的武器，在这里竟是堆积了起来。

简直像是做梦！

在场之中，便是那些大巫师们，也从未见过如此多的武器汇聚一地，这任何一把武器可都是不菲的财富啊。而且还远远没完，还有更多的人走过来，将带来的武器丢下。

为什么？为什么王城中那些店铺的主人会将自家的武器拿出来丢在这里？他们跟这个巫牛到底是什么关系。

这又是要干什么？

难道他们将这些武器送给巫牛了？这不太可能啊，可眼前这一幕又怎么说？许多大巫师都认识那些店铺的主人，也有些曾经打过交道，自然不会看走眼。(未完待续。)

第两千八百四十四章 驯兽

? 巫图的挑衅非但没有起到应有的效果，反而助长了杨开的威望。

现在谁都知道，这个叫巫牛的大巫师，虽然看着瘦弱，但其实个人实力深不可测，若是能跟随这样的大巫师，那肯定要比跟随其他人更有保障，更有前途。

更何况，加入他的话，还能分配到武器。

这样的条件，谁不心动？

所以在巫图走后，杨开这边收人的工作进行的无比顺利。

前后不过一炷香的时候，便再有两千人加入队伍，将剩下的武器瓜分完毕。

杨开并非是来者不拒，他是以村子为单位吸纳人手的，一个村子两三百人，两千人的数量，也不过八九个村子便已凑齐。

这些人中，九成九都是蛮族战士和射手，只有寥寥少数才是实力不等的巫。

蝶将新招收的这两千人的情况统筹了一下，然后汇报给杨开。杨开的手下立刻多出了几个巫，加上之前就一直跟随杨开来到王城的几个，手下如今拥有的巫已经有十三位之多了，其中四位巫士，九位巫徒。

巫师境界的倒是一个都没，这也是没办法的事情，巫的数量本就稀少，村落这种地方很难培育出巫师境界的存在，也只有一些千人汇聚的小部落和王城才有巫师。

不过这并非什么大问题，因为杨开还有蝶。

别的大巫师手下有巫师，可杨开手下还有个大巫师。蝶也不是一般的大巫师，得青多年教导，她所掌握的巫术绝对比其他的大巫师要丰富的多，一旦战争打响，两人联手的话，足以将巫术覆盖三千人还绰绰有余。

接下来，杨开亲自出手，将三千人的队伍打散，分成了十支小队。每个队伍两百五十人到三百人不等，下设队长和副队长的职位，由那些最强大的战士和射手担任。

更从这三千人中抽调出一百数量的精锐，编为护卫队。

并非是杨开需要护卫队。以他现在的实力，怎需要这些蛮族来守护，这一支特殊的护卫队的主要任务就是保护除了他和蝶之外的十三位巫。

这些巫都只是巫士和巫徒，单打独斗起不到多大的作用，但在中小规模的战争之中。确是联系十支小队的枢纽，死掉任何一个都是巨大的损失。

所以杨开不得不为他们的安全多做打算。

队伍分配明确之后，三千人的团队顿时一目了然。每一支小队都有各自的队长和副队长管理，而这些队长和副队长则直接归杨开管辖，比他向三千人下达号令要有效的多。

四周的大巫师们见了，察觉到了其中的好处，也是有学有样，很快各个大巫师的部族中都变得井井有条。

而一番手段施展下来，三千人更都是对杨开服服帖帖的，只觉得这一次是真的跟对了人。在日后的大战中或许能比其他族人更有一些优势。

下令让三千人操练，熟悉配合和队形之后，杨开与蝶悄悄地离开了王城。

……

“我们现在去哪？”蝶不知道杨开把她拉出来要做什么，好奇问道。

杨开在前头飞行带路，头也不回地道：“我之前在王城的时候，看到一些被驯服的妖兽，咱们去抓一些回来。”

“你要驯兽？”蝶讶然地瞧着他。

“青前辈教过你驭兽术吧？”杨开回头看了她一眼。

蝶轻轻点头：“教过，不过没用过，不知道有没有效果。”

“教过就行。至于有没有效果，到时候试试就知道了。我也没用过呢。”杨开微微一笑。

“可是……你知道哪里有蛮兽么？”

“跟我来就是了，王城里的那些总不可能是凭空冒出来的，他们既然能抓到，我们自然也可以。”

说着话。杨开一路往前。

地方他之前已经打听过了，距离王城约莫半日路程的位置，有一座山脉，在那山脉里面，便有杨开此行的目标。

两人是夜间出发的，直到天明时分。前方才出现一座连绵的山脉，仿佛一条巨龙横卧在大地之上。进了山，一直向前，不做停留。

悠忽小半日后，头顶上忽然传来一声戾叫。

杨开的身形一顿，抬头仰望，透过那零散的树叶看到一只体型巨大无比的鹰状妖兽从高空中飞扑而下，冲进一处山坳之中，等这妖兽再飞起的时候，尖锐的双爪上已经抓住了一条巨蟒，那巨蟒挣扎不断，甚至盘旋起身子将那巨鹰的双爪捆绕。

巨鹰低头，啄在巨蟒的身躯上，鲜血顿时从空中洒落，巨蟒挣扎的更加厉害了，连带着巨鹰的身形都摇晃不稳，仿佛随时都可能从半空中栽落。

不过很快，巨鹰便一张口，一道风刃般的攻击忽然从口中吐出，切过巨蟒的身躯，直接将那巨蟒斩成了好几节，内脏一片模糊，挣扎的身躯也逐渐停止了动作。

戾叫声再度响起，巨鹰在半空打了个转，抓着自己的猎物，朝一个方向飞去。

“你想抓的是这种？”蝶见杨开瞧的津津有味，一脸意动的神色，顿时明白他的意图了。

“当然要抓这种！”杨开一边说着一边招呼蝶跟上，顺着巨鹰飞去的方向追击。

蝶一脸无语的表情，她之前虽然知道杨开要来抓蛮兽，却不知道他的目标居然是飞行蛮兽。这东西可比一般的蛮兽要难抓的多，而且看那巨鹰的体型和气息，等级似乎也不低，凭借自己的驭兽术未必就有效果啊。

心中忐忑，却也没多说什么，一路跟着杨开前进。

一炷香后，两人来到了一处山谷下方，这山谷四面皆是悬崖峭壁，壁立千仞，乱石嶙峋，而在那峭壁的乱石间，一个又一个巨大的鸟巢魏然耸立，竟是数之不尽，几乎每一个鸟巢之中都有一只巨鹰高傲地站在那里，仿佛一个个君王，俯瞰着自己的领地。

更多的巨鹰正在半空中展翅翱翔，或外出觅食，或猎食归来。

“这么多！”蝶惊讶地瞧着眼前这一幕。

“多才好啊。”杨开咧嘴一笑，按他的想法，这种东西越多越好，不过前提是那驭兽术有用才行，若是没用的话，那一切都是空谈。

“你先等一下，我去试试。”杨开说着，便身形一晃，忽然从原地消失。

蝶瞪大眼珠子四下观望，竟没有看到杨开的踪影，俏脸上不免有些震惊，这绝对不是她所知道的任何一种巫术能带来的效果。

越是和这个巫牛接触，蝶越是能发现他的神鬼莫测。

就在她四下寻觅杨开踪影的时候，忽然察觉对面悬崖上的某一处有些异常的情况，抬头望去时，果然见到了杨开的踪影。

他竟不知什么时候跑到那边去了，此刻正死死地掐住一个巨鹰的脖子，将那巨鹰摁在鸟巢中，匍匐着身形不被其他巨鹰发现。

一道微弱的光芒闪过，没入巨鹰的体内消失不见。

蝶明显地看到那原本正在不断挣扎的巨鹰停止了动作，再过一会儿，那巨鹰又重新站了起来，舒展了下双翅，重新变得高傲无比，好似什么事都没发生过一样。

成功了！

蝶眼前一亮。驭兽术是非常霸道的一种巫术，施展时需要消耗的巫力很多不说，而且与那生命锁链一样，都必须是大巫师才能掌握的巫术，施展的条件也极为苛刻。

若能成功的话，就会在蛮兽的体内留下烙印，掌控它的生死，可若是失败的话，不但施展驭兽术的大巫师要受到一定程度的反噬，就连施展的对象也会在瞬间暴毙而亡。

所以一般情况下，想要对一只蛮兽施展驭兽术，最好是先将它擒获，花费一些时间来培养感情，让其不那么戒备，这才有一些成功的希望。

如杨开这样直接霸王硬上弓的，基本上都是只有失败一个结局。

可事实上，他居然成功了。

即便是见多了这个巫牛带来的奇迹，蝶还是有些傻眼。

只是运气吧？她这么想着。

下一刻，被杨开制服的那只巨鹰便忽然展翅飞起，直接朝这边飞来。

片刻后，当那巨鹰飞落到身前的时候，隐蔽在巨鹰背上的杨开探出了脑袋：“我有一个很好的主意，要你配合一下！”

蝶怔怔地问道：“什么主意？”

杨开眼中闪烁着精光：“我要抓鹰王！”

蝶忍不住嘴角一抽。

不过等杨开说明情况之后，她又觉得这确实是个不错的主意。

用驭兽术强行收服了一只巨鹰之后，杨开隐约感觉到了这只巨鹰的想法，而从它的想法中，杨开洞悉了在这一处地方，有一个鹰王的存在，那鹰王比起所有的巨鹰都要强大，任何巨鹰都要对它俯首称臣。

若是真能直捣黄龙，收服鹰王的话，那此地这么多的巨鹰便可任凭他们取夺了。

这可是一个釜底抽薪的法子，比起杨开之前打算一只只偷袭降服的计划要有效的多。

两人在一起商议了片刻，很快便敲定了计划。

紧接着，巨鹰再次飞了起来，而杨开与蝶两人则隐蔽在巨鹰的背上，这种妖兽的背部很宽敞，足够并肩坐上两个人都不显拥挤，长长的羽毛覆盖下，杨开与蝶的身形丝毫不露。(未完待续。)

第两千八百四十五章 空骑

? 一只巨大无比的鹰巢之中，鹰王被杨开施展巫术锁在原地，一道道驭兽术的光芒在杨开手上绽放，朝鹰王笼罩过去，却没起到任何效果，鹰王啼叫不止，猩红的双眸满是桀骜不驯的神彩。

鹰巢四周，数十上百的巨鹰悍不畏死地发起攻击，不断地朝这边扑来，试图营救己族的王。

蝶凌空而立，巫力催动间，巫术之盾将整个鹰巢包裹，所有飞扑而来的巨鹰都被挡在外面，连带着它们喷涂出来的风刃也只能在巫术之盾上溅起层层涟漪。

先前杨开与蝶直接杀到这鹰王所在的鹰巢中，杨开才刚制服鹰王，还没来得及对它施展驭兽术，它便一声戾叫，而在这戾叫之后，四周巨鹰便仿佛得到了号令一样，齐齐杀了过来。

若非有蝶负责阻挡，杨开也没时间来处理鹰王。

这些巨鹰的等级都不低，但也不是太高，以蝶的手段若是狠下心来，用不了多久就能将它们屠戮一空，只不过这一次杨开并非为杀戮而来，而是为了收服，所以蝶只能阻挡诸多巨鹰的救援，不敢伤害它们，这让她空有一身大巫师的本事却无法发挥，局面很是被动。

“阿牛你快点，我坚持不了多久的。”蝶的额头上渗出了细密的汗水，长时间这般阻止巨鹰的扑击和风刃，对她来说消耗也不小。

“我在努力！”杨开回了一声，又是一道驭兽术的光芒散发出去，打入鹰王体内，可并没有出现预期的效果。

反倒是在他不断的尝试之下，已对鹰王造成了不小的伤害，驭兽术本就是一种极为霸道的巫术，鹰王桀骜不屈，巫术的效果无法发挥，巫力冲击之下，已让它七窍流血。

若非它是鹰王。比起一般的巨鹰都要强壮的多，此刻只怕早已死了。

不过现在这情况，它也坚持不了多久了。

鹰是高傲的，是属于天空的。任何束缚都无法阻挡它们的自由。

冷冷地盯着那一双赤红的眸子，杨开道：“你应该能听懂我的话，就算听不懂，也应该懂我的意思，你只有两个选择。臣服……或者死！我的时间不多，你也没那么多机会，好好选择。”

话落之时，又一道驭兽之光绽放，而这一次的驭兽之光竟没能没入鹰王的体内，反而被它那强大的意志直接反弹了出去。

杨开骂了一声，脸上浮现出狰狞的神色，眼珠子转了转，忽然一抬手，一道月刃飞了出去。精准地切中一只巨鹰的身躯，将那巨鹰一破为二。

凄厉的惨叫戛然而止，那巨鹰鲜血内脏临空洒落，两半身躯跌落深涧。

蝶愕然地回头瞧了杨开一眼，不知道他在发什么疯。

杨开望着鹰王狞笑道：“你拒绝一次，我杀你一个同伴，我看你能拒绝多少次！”

说着话，又一次施展出驭兽术来。

这一次驭兽的光芒倒是没有反弹出去，但鹰王显然还在抵抗，不愿配合。

杨开也不含糊。抬手间，又有一只巨鹰被切开，从空中落下。

“唳！”鹰王啼叫，明显变得很愤怒。若非被杨开用巫术束缚，只怕立刻就要扑杀上来，跟他生死搏斗。

杨开不惊反喜，不住地颔首道：“好好好，愤怒就好，不想它们死光的话。就乖乖低下脑袋！”

驭兽之法，上可追溯远古，下可展望后世。星界之中，就有一个驭兽宗，鼎鼎大名，这个宗门便是以驭使妖兽而闻名，门中弟子每个人都有几只战兽，在与人打斗的时候占尽了便宜。

不过驭兽宗的驭兽法门却是极为平和，但也很复杂，耗时较长。

杨开不知道驭兽宗法门的玄妙，但想来也应该脱胎自这上古时期的驭兽术，无论是怎样卑鄙阴险的手段，所为不过是一个目的——让妖兽臣服，为己所用罢了。

只要能达到目的，用些手段也无可厚非。

以杨开如今的实力，若给他足够的时间，驯服一只这样的鹰王并不是什么难事，可关键是他没有多少时间，他必须得尽快赶回王城，免得那边有什么战事。

鹰王桀骜不驯，只能下点猛药了。

它或许对自己的生死并不在乎，宁愿玉碎，不为瓦全，但身为一族的王者，却无法保护自己的族民，那就是最大的失职，对任何一个高傲的生灵来说都是无法容忍的。

杨开手下每死掉一只巨鹰，鹰王的情绪就变得愈发暴躁不安，束缚住它的巫术锁链明显被挣扎的有些变形。

杨开面不改色，接连斩了十只巨鹰，疯狂挣扎的鹰王这才忽然停止了动作，流露出一丝哀求的神色。

它大概也看出来了，若真的不屈服的话，杨开真的会将自己的子民全部杀光。

杨开察言观色，知道应该是时候了，再一次施展出驭兽之光，而这一次驭兽之光没被反弹，也没被抵挡，轻而易举地就突破了鹰王的防御，直接烙进了它的体内。

杨开身躯一震，明显感觉到自己与这巨鹰之间多了一层联系，似乎随时都可以掌控它的生死。

而一直高傲的鹰王，此刻也变得温顺起来，低下了高贵的头颅。

“收工！”杨开咧嘴一笑，伸手拍了拍鹰王的脑袋，又取出几枚疗伤用的灵丹递了过去。

鹰王瞧了瞧，眼中流露出极为人性化的好奇光芒，不过还是一口将那几枚灵丹吞了下去。丹药入腹，鹰王明显精神一震，原本因为杨开的折腾而变得萎靡的神彩也重新焕发出来。

杨开尝试着与它沟通了一下。

鹰王立刻回应一声。

一直围聚在四周，即便杨开痛下杀手也不曾有丝毫畏惧乃至退去的巨鹰们，竟仿佛得到了某种命令一样，齐齐停止了攻击，挥动翅膀在上空盘旋。

蝶见状，忍不住松了口气，回头看了看，问道：“成功了么？”

杨开点点头。

蝶这才收起巫术之盾，脸色微微有些苍白。

“你休息一下，剩下的事我来处理。”杨开吩咐一声，然后又与鹰王沟通了一会儿。

这只鹰王虽然没有修炼到化形的程度，但灵智已开，杨开与它沟通起来并不费多少力气，让它下达一个令所有巨鹰回巢的命令，片刻后，盘旋在空中的巨鹰们便各回各窝了。

杨开则领着鹰王一一拜访。

若杨开单独一人过来的话，这些巨鹰肯定会视之为敌，不由分说地发起攻击，但身边跟着一个鹰王情况就不一样了。

在鹰王的压制之下，每一只巨鹰都无法生出反抗的念头，乖乖地待在自己的鹰巢之中，被杨开种下驭兽之光。过程顺利的一塌糊涂，而且每一次都成功，没有一次失败。

忙碌半个时辰，杨开将此地的巨鹰全部收服，细细一数，竟有七十六只之多。

这个收获让杨开不禁有些喜出望外。

有了这么多巨鹰，他脑海中一个模糊的想法便可以实施起来了。

而经过半个时辰的恢复，蝶也精神饱满，两人当即共乘鹰王，顺着原路返回。

鹰王身后，七十六只巨鹰连绵一片，汇聚而成的阴影，似乎要将大地都遮盖住。

巨鹰们的飞行速度极快，丝毫不弱于一个大巫师全力飞行的速度，而且背上极为平稳，毫无气流的干扰。

只花了不到半天的功夫，便来到了王城上空。

远远地，便听到下方一阵哗然，更有人惊呼：“蛮兽来袭！”

从各地汇聚而来的诸多蛮族闻声而动，射手们纷纷弯弓搭箭，目标对准了前头领路的鹰王。更有大巫师们口咏咒言，凌空飞起，身上闪烁着巫术之盾的光芒，朝这边迎击过来。

双方的距离迅速拉近。

一阵阵或明或暗的巫力波动，四面八方地跌宕。

眼看攻击将起，杨开忙从鹰王背上站了起来，高呼道：“莫紧张莫紧张！”

鹰背上忽然出现一个人，这让诸多蛮族都有些惊愕。

而那些迎击过来的大巫师们更是瞧的傻眼。

其中一人使劲擦了擦眼睛，吃惊道：“巫牛？”

昨日杨开与巫图之间的争斗动静颇大，让不少大巫师都头从看到尾，自然对这个身形瘦弱的巫牛印象颇深，所以此刻看到杨开之后，顿时有不少人认出了他。

人群中，巫图跃众而出，怔怔道：“巫牛，你哪里弄来这么多蛮兽？”

杨开微微一笑：“自然是抓来的啊。”

“抓……抓来的……”众人听的眼角一抽，这种飞行蛮兽若是真的那么好抓，大家也不会这么惊讶了。

若只是一只也就算了，还可以说是这个巫牛运气好，但这些巨鹰明显是一个族群啊，七八十只的数量，怎么抓？

杨开立于鹰背之上，朗声道：“这些是本巫的空骑，诸位大人觉得如何？”

“空骑……”众多大巫师都不是白痴，虽然第一次听到空骑这个名字，但也瞬间洞悉了杨开是什么打算，下一刻，不少人的眼珠子都红了起来，望着那些巨鹰的神色满是垂涎的光芒。

大战将起，若能有这样一支空骑，别的不说，在侦查情报方面便有得天独厚的优势啊。(未完待续。)

第两千八百四十七章 雨露

? 如今看来果不其然，巫荡召见自己也是为了那些巨鹰的事，王城这边明显也想从自己手上分一杯羹。

其他大巫师想从他这里弄些巨鹰，杨开可以毫不犹豫地拒绝，甚至爆锤一顿，反正大家地位平等，揍了也没什么关系，可若是王城这边开口，他恐怕胳膊拗不过大腿。

简直太可恶了！

“大人，我前些日子看到王城也是有空骑的，我那些巨鹰都是山间蛮兽，不服驯化，怕不是上不了台面啊。”

巫荡微笑道：“王城确实有一些空骑，不过数量并不多，飞行蛮兽本就难以驯服，老实说，你能一次性驯服如此多的蛮兽，本王也是很吃惊的。”

杨开立刻道：“我可是费了很大的力气，吐了好几升血，差点还死在那里。”

巫荡道：“所以王城并不会白要你那些巨鹰！”

杨开顿时来了兴致，眼睛发亮道：“那不知王城这边想要多少巨鹰，又愿意付出什么样的代价？”

既然胳膊拗不过大腿，那自然只能尽量减少损失了，王城这边要巨鹰可以，拿点诚意出来。杨开的巨鹰也不是大风刮来的。

巫荡神色一肃，道：“一半，条件你自己开！”

此言一出，杨开就像是被踩了尾巴的猫一样从椅子上跳了起来，气愤道：“一半？大人你也真敢狮子大开口啊，要不我把所有巨鹰全送给你好了。”

这突然的举动让那卫队队长也吓了一跳，反手就抽出了自己的武器，警惕地盯着杨开。

巫荡伸手拍了拍他的肩膀，笑眯眯地道：“难得你有这份心，那本王就却之不恭了。”

杨开傻傻地望着他，眼皮跳动道：“大人，我有一个问题。”

“问！”巫荡扬眉。

“你还要脸么？”

巫荡晒然一笑：“所以说要你自己开条件！”

他竟丝毫不介意杨开对自己的无礼，这倒是让杨开有些意外，立刻觉得这个巫王也是个妙人啊。

杨开沉默了一会儿，这才开口道：“给你二十五只。我自己留五十只，这个数量好歹也能在小规模的战斗中发挥出一些奇效。再少的话就没什么价值了，王城这边想要巨鹰，应该只是用作侦查吧？”

巫荡没有否认。点头道：“不错！”

“那多少也没太大关系，二十五只巨鹰，再加上王城这边本身拥有的空骑，侦查之用足够了。”

巫荡还想开口，杨开却一口堵死：“二十五只。这是我的极限了。”

“也罢！二十五只就二十五只好了，本王也不为难你。”巫荡很爽快地点头同意，明显也是有心理准备的，抬头道：“那你的条件是什么？”

杨开立刻道：“给我的部下每人配备一套战甲！”

巫荡用一种古怪的眼神望着他。

杨开挠脸道：“好吧好吧，一千套战甲总可以吧？”

巫荡摇头道：“莫说一千套，如今王城这边一百套都拿不出来。”

“王城这么穷？”杨开大吃一惊。

“并非王城穷。”巫荡无奈一笑，“只是城中的物资，都被那些大巫师们扫的差不多了，真要说起来，这事还是你起的头。你一次性给三千人配备了武器。其他的大巫师又怎能不拿点诚意出来，否则如何服众？他们虽然没有你这么庞大的财力，但每人采购一点的话，城中又有多少东西够他们瓜分。”

“说的也是……”杨开点点头，知道他没有骗自己，这几日在城外，确实有不少蛮族配备了武器和战甲，想来都是那些大巫师们自己出血给手下购买的。

只不过他们不可能给每个族人都配备上，只能优先少数人而已。

“物资方面的事就不要再提了，我也没有办法的。”

杨开想了一下。道：“物资不行，那就给人吧。”

巫荡眯眼道：“你想要什么人？”

杨开咧嘴一笑，道：“正好我手下的巫师断了层，大人不妨调几个巫师到我手下！”

“几个？”

“五个！”杨开微微笑道：“五只巨鹰换一个巫师。很划算的买卖哦大人！”

“五个太多了，只能给你一个！”

“什么巫师这么金贵？”杨开大吃一惊，“大人你有点诚意好不好。”

巫荡冷哼道：“开口便要五个巫师的你有诚意么？”

杨开坦然道：“坐地起价，落地还钱嘛。买卖都是这样……”

“最多两个，这也是本王的极限，若是不行的话。你就回去吧，就当本王没提过这事。”

“哪能不行啊。”杨开忙道，“两个就两个吧，谁让你是巫王大人呢。”

巫荡伸手点了点他，一副想训他又不知该如何开口的架势，又转头冲那卫队队长道：“叫雨和露过来。”

那卫队队长闻言，明显吃了一惊，不过还是一言不发地走了出去。

在大殿中等了没一会儿，门外便再次响起了脚步声。

不多时，那卫队队长便领着两个女子走了进来。杨开抬眼望去，不禁眼前一亮。

之前虽然隐约猜测到那雨和露是女子，却没想到这两个女子竟长的极为不俗，容貌比较起其他的蛮族来说已经算是极为清秀的了，而且身材高挑，********，竟是相当有料。

最关键的是，这两个女子居然长的一模一样，分明就是一对双胞胎。

这一点让杨开尤为惊讶。

蛮族之中，巫的数量一直很稀少，因为只有那些得到蛮神眷顾的人，才能修炼巫术。一个村落之中，能出现一个巫徒就是很了不起的事了，而这一对双胞胎居然都是巫，实在是罕见，更难得的是都已经修炼到了巫师境界。

看她们年纪轻轻的样子，似乎比蝶也大不了多少，假以时日的话，前途不可限量啊。

面对杨开的瞩目，两人都是目不斜视，神情冰冷，上前几步，齐声道：“大人你召见我们？”

两人说话的声音几乎一模一样，咬文嚼字几乎都不差分毫，若让不知情的人听到，只怕还会以为是一个人在说话。

“心有灵犀？”杨开眉头一挑，目光灼灼地望着她们。

虽然双胞胎很容易心灵相通，但心有灵犀却是更高深的一种层次，达到这种状态的双胞胎，无论做什么都会事半功倍，若是联手施法的话，威力会远超出当前境界。

换句话说，这雨和露虽然都只是巫师，可一旦她们联手，搞不好连大巫师都不如她们。捡到宝了啊，杨开欣喜至极，他本只想随便要两个巫师填补下自己这边的断层，谁知道巫荡竟派来了这样一对。

巫荡点点头，瞧着雨和露，双眸之中竟涌现出一丝温柔和怜爱的神色。

杨开暗觉不对，心想这两个少女该不会是巫荡的人吧？若是如此话，自己把她们要过去，以后也不知道会不会被穿小鞋。

就在他忐忑之时，巫荡道：“从今日起，你们便跟在这位巫牛大人身边，听他号令，不得违背！”

雨和露闻言，都转头瞧了一眼杨开，齐齐扶胸道：“见过巫牛大人！”

语气平淡，并没有多少巫师对大巫师的尊敬。

杨开摆出一副高人的姿态，点头道：“不用多礼。”

巫荡微微一笑：“雨和露从小便在巫神殿生活修炼，前些日子才回到王城，所以不太通人情世故。日后跟在你身边，你大可放开手脚管教她们，若是不听号令的话，也可随意处罚。”

“巫神殿……”杨开神色一肃。

巫神殿，可是整个蛮族精神的寄托之所，是蛮族的象征。巫神殿中，供奉着巫神的雕像，只有各个部落资质最出色的巫们才有资格进巫神殿修炼，侍奉巫神。

而一般情况下，巫神殿里面走出来的巫，个个都修炼有精妙的巫术，实力超群，基本上在同境界之中堪称无敌的存在。

杨开得青的知识传承，也知道巫神殿在整个蛮族心目中的地位。

以前还考虑若有机会的话，定要去巫神殿瞻仰一下，看是不是有什么机会能够学些什么东西。

只是魔民入侵，让他的打算也就此落空。

却不想，如今居然有两个出身巫神殿的巫师站在自己面前。

怪不得年纪轻轻就修炼到这种境界了，能进巫神殿，那么雨和露的修炼资质已经毋容置疑，绝对是整个南蛮部资质最出色的巫。

巫荡笑道：“以你的资质，若不出这次的意外，也是可以进巫神殿的。所以……好好活下去吧巫牛，真正强大的巫术只有巫神殿内才有传承，想要领略其中的精彩，那就变得更强，在这场战争中保全自己的性命！”

杨开肃然道：“是，谨遵大人教诲！”

“去吧。”巫荡挥了挥手，不再多言。

杨开扶胸退下，雨和露临走之前，有些不舍地望着巫荡，齐声道：“大人多保重！”

巫荡轻轻点头，雨和露这才转身走出大殿。

大殿内立刻只剩下巫荡和卫队队长两人。

“大人，他不过是个大巫师，为何要将雨和露交给他？”队长有些不解地望着巫荡，显然为他之前做出的决定而感到困扰，他只要两个巫师，王城内巫师数量虽然不算太多，但也不少，随便给他两个就是，偏偏给了他雨和露。(未完待续。)

第两千八百五十一章 魅魔

? 这一点是显而易见的，阿虎等人之所以被魔气沾染之后还安然无恙，就是因为他们的肉身和气血之力足够强大。而那上百个被魔化的族人，都是相对来说最弱小的存在。

而被杨开施加了嗜血术之后，气血之力会骤然膨胀两三倍，足以将侵入体内的魔气逼迫出来。

先前杨开也只是打算尝试一下，却没想到居然会有如此好的效果。

如今看来，若是在魔气涌动之时便给族人们施加嗜血术的话，激发他们的血气之力，应该就不会被魔气侵蚀了。

蛮族这边对魔气的了解太浅薄，有用的信息太少。

魔民入侵之时，四部被灭，四大部落无一幸免，自然没有太多的消息传出来，而随后四大巫圣出手，也是直接找上了魔族那边的最强者，一场大战不分轩轾。

从王城出发之前，巫荡也说了，要众多大巫师们在战斗中寻找魔民的弱点，而现在，杨开便感觉自己找到了一个克制魔气的方法。

只是嗜血术施加次数太多的话，就算是再强壮的族人，也避免不了早衰的命运，可值此族群生死关头，谁又能顾得了这个？

想着想着，杨开又觉得有些不对。

若是单纯的气血之力就能抵挡住魔气侵蚀的话，那当年枫林城被魔气围城的时候，没道理那么多武者被转化为魔人。

后世的武者虽然大多不注重肉身的修炼，但多年来以天地灵气滋润肉身，身体素质未必就比自己手下的阿虎等人差。

可是他们在魔气面前却是根本毫无抵挡的能力，但凡被魔气沾染者，无一例外都沦为魔人，比起阿虎等人的表现差距甚远。

自己手下这三千人，也只有一百多人抵挡不住而已。

是天地法则么？这一片上古世界，距离后世最起码有十几万年之遥远，两个时代的天地法则，潮汐力量完全不同。

不同的天地法则之下。能培育出来的强者也是不同的。正如自己这个帝尊境来到此地之后，一身实力发挥不出分毫一样。

蛮族们生活在这上古世界，在那无形无质却无所不在的天地法则的影响下，或许拥有什么后世武者所不具备的东西。这才让他们得以单纯地以气血之力抵挡魔气的侵蚀。

越想越觉得这个可能性居大。

而得了杨开的解释，十几位巫们也都是恍然大悟，雨和露更是头一次冲杨开露出敬重的神色。

她们二人是南蛮部最资质最出色的巫，只要给她们足够的时间，修炼到巫王境界绝对不是痴人说梦。而作为出身巫神殿的精锐。她们所接触所修炼的无不是当时最为厉害最高深的巫术和知识。

尽管被巫荡指派到杨开手下听令，但说实话，雨和露并不觉得这个巫牛能比她们强大多少。

一直以来，两人心中也只把杨开当成与自己平等的存在，没有报以相应的敬意。因为她们觉得，自己两人迟早会超过这个巫牛，达到让他难以企及的高度。

可是经过刚才的事之后，她们才发现，并非所有厉害的巫都出身巫神殿，还有高手在民间。

别的不说。单单那一手术由心生的嗜血术便让她们感到震惊了，那是她们任何一人都无法施展出来的手段，就算联手也不行。

此刻更是在极短的时间内找到了救治被魔化的族人的方法，也绝非一般的巫能够做到的，这需要极为开阔的眼界和庞大渊博的知识作为底蕴。

杨开不经意间的表现已让双胞胎姐妹起了敬意。

与此同时，在杨开的指使下，另外近百个被魔化的族人也都聚集到了一处，个个都眸子发黑，尽管被巫术锁链捆缚，也兀自如猛兽一般低吼。冲旁边的族人们一阵龇牙咧嘴，让众人看的心悸不已。

杨开挥手之时，一道殷红的光芒将这些族人笼罩，每一个被魔化的族人身上都浮现出一层血雾之光。赤黑的眸子中慢慢绽放出红色的光芒。

激发了气血之力后，有些族人很快回转了神智，但也有些却需要更多的时间。

不断地有漆黑的魔气从他们七窍之中流出来，十几位巫们联手施展出净化术，光芒笼罩之下，那些魔气悠一出现便被净化干净。

就在众人满面欣喜地观望之时。意外却出现了。

只听碰地一声闷响，一个被魔化的族人居然头颅爆裂，红白之物溅射开来，身子软绵绵地倒了下去。

众人大吃一惊，杨开也是眼帘一缩。

这还没完，这人的遭遇就像是燎原之火般，迅速朝四周蔓延开来。

而伴随着一阵阵碰碰的炸响，接连有十几个族人倒地毙命。

所有人都看的清清楚楚，这些族人在死亡之前，眼中的赤红和漆黑两色不断地发生冲突，好似两支大军在以这些族人的身体为战场，争夺身躯的控制权一样。

而当这两种颜色的冲突到一定极限的时候，族人们便再也承受不住。

好在一百多人中，只有那十几个族人出现了意外，剩下的全部都被救了回来，体内的魔气被逼出，然后昏迷了过去。

一切处理完毕，杨开沉声道：“记住今日，今日的遭遇是我巫牛部的耻辱！来日定要魔民百倍偿还！”

三千人的大军，在面对几十个沙魔的偷袭下，居然还死了一百多人，尽管很大一部分原因是因为情报不足，但依然有些让人无法接受。

众多族人都默默地握紧了拳头，呼吸略微粗重，目光扫过那一个个惨死的同伴，将这份怒火压抑在心中，等待合适的时机爆发出来。

吩咐族人们将昏迷的同伴照看好，杨开招手道：“阿花！”

“大人！”阿花上前一步。

“调人去通知附近的友军我们今日的遭遇，让他们引以为鉴！”

“是！”阿花领命，立刻转头安排去了。

巫牛部今日虽然死了一百多人，但并非没有价值的，最起码得知了那沙魔神出鬼没般的手段，也得知了克制魔气和救治被魔化族人的方法。

这是极为重要的情报，必须得尽快传递出去，或许会让其他的大巫师部族减少很多损失。

“大人，这里既然是个陷阱，那就不能再停留了。”雨上前一步，低声道。刚才只是几十个沙魔，若是再耽搁下去的话，谁知道会不会有更多的魔民出现。

杨开点点头道：“传令下去，原地休息一刻钟，然后出发。”

一刻钟后，整装待发的巫牛部浩浩荡荡地继续朝北方深入。

而就在所有人离去之后，村子中央的位置，一片空地上忽然凸起一个鼓包，那鼓包徐徐升高，慢慢化作一个皮肤干枯的沙魔。

赤黑的眸子毫无感情色彩地朝杨开等人离去的方向瞧了一眼，忽然身形一晃，又钻进了地下消失不见。

半日后，一个深山洞窟之中，这个沙魔忽然诡异现身。

洞窟中，一个身材高挑，穿着暴露，大片雪白肌肤裸露在外，身后长者一个短小的尾巴的高挑女子瞧了他一眼，忽然伸手摁在这沙魔的脑袋上。

漆黑的魔气自这女子的体内涌出，化为一道道肉眼可见的光束将沙魔缠绕。

沙魔立刻像是遭遇了惨无人道的折磨般，素来毫无感情色彩的眸子竟露出极为恐怖的神色，可即便如此，在这女魔面前他也不敢有丝毫反抗，只能任由对方施为。

女魔的眼中光芒频闪，一个又一个画面的片段跳过，皆是之前在那村落中所发生的场景。

也不知道她使了什么手段，竟能将沙魔之前窥探到的一切重现出来，不过这种手段明显极为霸道，非常人所能承受。

片刻后，女魔收手，那沙魔身子一软倒在了地上，浑身虚弱，看起来马上就要死了一样。

女魔压根就没有理会他的意思，只能冷笑一声：“可恶的异族人，果然打过来了。”

旁边一个身材矮小，浑身包裹在黑气之中的魔族问道：“大人，发生什么事了？”

女魔转过身，坐在一张宽大的石椅上，雪白的小手撑着下巴，慵懒道：“也没什么，只是几十个沙魔死了而已，而且这些异族人似乎有克制我们的方法。”

那矮小的魔族道：“需不需要属下带人去将那些异族……”

女魔摇了摇头：“不必了，魔圣大人们在闭关疗伤之前，曾下达过命令，让我们防守便可，不必节外生枝主动出击。”

“那……沙魔们难道就这么白死了？”矮小魔族问道。

“白死？”女魔呵呵娇笑起来，眼神却冰寒刺骨：“怎么可能？我已记住那首领的样子，等魔圣大人们恢复之后，我会亲自找他算账的。”

说着话，她竟伸出粉红色的舌头添了下嘴唇，一副食指大动的模样，娇媚的样子让那矮小魔族身子一抖，强打起精神将视线撇开，背后出了一片冷汗。

女王大人可是大名鼎鼎的魅魔一族，就算在魔族百族之中，也是排名极为靠前的存在，被她盯上的男人向来没什么好下场，即便自己是个魔帅，若沉浸在女王大人的魅惑之光中，也会很快失去理智，沦为她的玩物。

能与女王共度春宵固然美妙，可若是日后成为行尸走肉，那可就是一场灾难了。(未完待续。)

第两千八百五十八章 辣手摧花

? 莫默公众V信，搜索“莫默”就能找到了，欢迎大家关注。

……………………

杨开大手伸出，擒获雨露双胞胎就跟捏两只小鸡一样简单轻松。

众目睽睽之下，双胞胎满面惊恐不安，不由自主地朝杨开那边靠拢，旋即被杨开带走，朝魔族后方飞去。

剩下的巫士和巫徒们眼睁睁地看着这一切，一身的寒意从全身毛孔扩散出去，都僵在了原地。

沙雅得意的笑声响彻整个战场，极为刺耳。

眼前人影闪过之时，蝶挡住了去路。

雨露同时露出惊喜渴求的神色，齐声道：“大人，巫牛投靠了魔族，快阻止他！”

这段时间的接触，让雨露知道这位蝶也是个大巫师，与巫牛的境界相等，若是她出手的话，或许能起到一些效果。

蝶置若罔闻，站在那里不动，只是淡淡地望着杨开。

杨开也停下了步伐，眯眼瞧着蝶道：“你要拦我？”

蝶沉默了一会儿，默不作声地让开了身形，雨露眼中希望的光芒陡然湮灭。

杨开点点头，带着雨露与蝶擦肩而过。

“小心！”蝶轻声呢喃，声若蚊蚁，不仔细听的话，恐怕根本不知道她在开口说话。

杨开已经远去，很快不见了踪影。

“战斗还没结束，发什么楞？”蝶望着下方十三位巫们，开口娇喝，率先动了起来，身形翩跹飞舞，游窜在战场之中，时而用那敏捷过人的身手收割着魔族的生命，时而手上绽放出巫术的光芒，给予蛮族战士们种种增益的加持。

见她如此，十三位巫士和巫徒们这才重新找到了主心骨，逐渐稳住阵脚。咒言再次响起，巫术之光频频闪烁。

战场的一侧，杨开飘然落地，伸手一挥。雨露二人便跌倒在地上，双胞胎的目光喷射着仇视的怒火，仿佛一座火山隐藏在其中，看看杨开，又看看那穿着暴露的沙雅。银牙紧咬着。一面为自己两人的处境感到屈辱，一面为杨开的贪生怕死而愤慨。

若早知这个巫牛是这样的人，她们说什么也不会同意跟随他。

“这样的诚意，是否足够？”杨开微笑地望着沙雅问道。

沙雅绕有深意地笑着，美眸在雨露身上转了一圈，又望向杨开，缓缓摇头。

杨开皱了皱眉：“她们二人是我部三千人的中流砥柱，我擒了她们投诚，为何不够？”

沙雅微微抬手，随意地指着露道：“杀了她！”

此言一出。雨露二人脸色皆变。

“杀了她，我就相信你。”沙雅歪头瞧着杨开，目光中带着一丝挑衅。

她不是傻子，虽说这个蛮族大巫中了绿魔之毒，也表现出了投诚的意图，但如果只是这种程度的话，还不足以取信于她。

这是最后一个考验，若是这个蛮族大巫真的能够杀掉自己的手下，那他的投诚之意就毋容置疑了，反之。就是诡计，一个接近自己的诡计！

沙雅的心情颇有些矛盾，一方面希望这个蛮族大巫死撑到底，宁死也不要屈服。只有在生死之中挣扎的猎物才是最好的猎物。另一方面又觉得他这么死了有些可惜，希望他能够听自己的话，可太听自己话的奴隶……要来又有何用？她手下并不缺这种人。

所以她自己也不知道希望这个蛮族大巫做什么决定好。

她认真地观察着，希望能看到对方脸上有犹豫挣扎的表情，那样多少会让她感受到愉悦。

可让她啧啧称奇的是，杨开在听了她的命令之后居然一声不吭直接朝前走去。没有丝毫迟疑的意思。

双胞胎面色骤变，雨强撑着精神挡在自己妹妹身前，美眸死死地盯着杨开，厉声道：“杀我，放过她！”

杨开站在她面前，就如一座无法逾越的高山，俯瞰着她，微微颔首道：“姐妹情深，让人感动。可惜……”

碰地一声传出的同时，雨已被杨开一脚卷飞出去，直接飞出十几丈之远，重重地落在地上，翻了几滚后嘴角溢出了鲜血。

“这是沙雅大人第一个命令，我得好好遵守才行！”杨开说话之时，已经一把捏住了露修长的颈脖，将她徐徐拎起。

露奋力挣扎着，面色涨红，可被束缚一身力量的她只凭借自己的肉身之力如何能撼动杨开的钳制？她手脚并用的动作看起来如此可笑滑稽。

“放……咳咳，放了她！”雨从不远处爬起来，嘶声尖叫，还想朝这边冲来，却被一团黑影牢牢制服。

杨开手上的力量越来越重，一身巫力都开始跌宕起来，传递出极为危险的气息。

似是心有灵犀，挣扎的露扭头看了姐姐一眼，雨也正伤心欲绝地朝这边望来，四目对视之下，露轻轻张嘴，却没有任何声音传出。

雨却知道她在跟自己告别。

“不要！”雨歇斯底里地呼喊。

碰……

一团血雾忽然爆开，被杨开提起来的露直接炸裂，尸骨无存，只有那血水和碎肉淋淋撒撒而下。

雨的尖叫声戛然而止，整个人仿佛失了魂魄一样傻傻地望着那漫天血雾，不敢相信前一刻还与自己唇齿相依的妹妹下场居然是如此凄惨。

两行血泪，无声无息地从眼角滑落，没有哭喊，她的目光变得冰寒刺骨，冷冷地朝杨开望去，充斥着刻骨铭心的仇恨，如果可能的话，她愿意将这个巫牛一口口的咬死，吃掉他浑身的筋肉，饮****一身的鲜血，连那骨头都嚼碎，咽下肚中！

“哈，哈哈哈哈哈！”沙雅忽然发出一阵丧心病狂般的大笑，一阵花枝乱颤，显得极为愉悦，仿佛刚才发生在眼前的一幕触动了她哪根敏感的神经，让她得到了前所未有的满足。

杨开无视了雨仇视如刮骨刀一样的目光，转身望着沙雅道：“大人，这个诚意，可足够？”

“够了！”沙雅满意地点点头。

直到此刻，她才真正的相信杨开是来投诚的。

“过来！”沙雅呼唤，仿佛在召唤自己的宠物。

杨开走到她面前站好。

“跪下！”沙雅又道。

杨开皱了下眉，摇头道：“不好意思，我腿疼，跪不下去！”

沙雅面上的微笑瞬间变得冰寒，冷冷地注视着杨开道：“敢不听我的命令，你想死？”

杨开淡淡道：“人生在世，有些东西可以舍弃，有些东西却必须要坚持，大人你是女人，不懂我们男人的执着。”

沙雅嘴角一勾：“真是可笑，你连自己的手下都可以随手击杀，居然不愿意向我下跪？”

杨开耸耸肩膀：“我宁愿一死！”

两人目光对视，杨开神色平淡，沙雅满是威严。

许久，沙雅才撇了撇嘴，她发现这个大巫是个硬骨头，确实没有为了活命而向自己下跪的意思。这种坚持非但不让她恼火，反而让她有些兴奋。

调教这种桀骜不驯的奴隶，才有成就感啊。

“好吧，既然你已表现了自己的诚意，那么现在也该轮到我了。”

这般说着，沙雅轻移莲步，袅袅婷婷地来到杨开面前，伸手点在他的额头上。

一股漆黑的魔气忽然自沙雅的指尖溢出。

那魔气与之前巫牛部在那废弃的村落中所遭遇的魔气本质上有些相似，却又并不相同，比较下来，沙雅的魔气无疑更加出色，更加纯粹，更富有侵蚀力。

而在逼出这一道魔气之后，沙雅的脸色竟忽然现出一丝疲惫，显然对她也是有些负荷的。

那魔气犹如活物一般，在沙雅指尖萦绕了几圈，旋即一下子窜进杨开的体内消失不见。

杨开闷哼一声，蹬蹬后退了两步。

体表处立刻弥漫出一股淡淡的漆黑之色，那黑色仿佛燃烧的火焰，所过之处，竟将绿魔之毒全部焚烧殆尽。

绿油油的光芒消失不见，取而代之的是诡异沉重的漆黑。

“这就完了？”杨开微微皱眉。

沙雅轻笑道：“你能承受我的魔气而不死，便是我魔族的一员了，不过要成为我的奴隶，还需要再多加点东西。”

杨开道：“我愿意在大人麾下效力。”

沙雅满意道：“很好。”

说话间，一张口，突然从口中吐出一个拳头大小的东西。

一直冷眼旁观的雨瞧的眼帘一缩，因为这个东西看起来不像别的，而是一颗心脏，一颗眼色漆黑，正在有节奏地跳动的心脏。

沙雅将它托在手上，它正轻轻地鼓动着，每一次都传来极为强劲的力道，而且还带着一丝神奇的力量，让人心神不宁，头脑发昏。

杨开却瞧的津津有味。

沙雅微微一笑：“这是我的魔心。”

“你这样取出来没关系么？”杨开关切地问道，“不会对自己造成什么影响？”

沙雅失笑道：“我魔族之中，但凡修炼有成的强者，都有自己的魔心，魔心不灭，魔族不死！这个信息你们的祖辈没有告诉过你们吗？”

杨开道：“第一次听说。”

目光灼灼地望着那颗魔心，杨开道：“换句话说，这东西便是你的根基所在咯？”

“不错。”沙雅微微颔首。

“能否让我看看？”杨开好奇地瞧着那魔心。

沙雅抬头，目光绕有深意，似是想看出他到底是随口一问，还是另有算计。

雨忽然屏住了呼吸，神情也变得紧张起来。(未完待续。)

第两千八百六十一章 我的世界

? 安宁静谧的世界中，沙雅眉头紧皱地往前飞驰着，胸口处那足以致命的贯穿伤早已消失的无影无踪，只是衣衫上还沾了些血迹而已。

魔族的生命力向来强大，尤其是如沙雅这样的强者，魔心不灭，魔族不死的说法可不是开玩笑。

她被困在这里好几天时间了。

这里没有日月星辰，却有充足的光线，环境也极为优渥，天地灵气出乎意料地浓郁。

可她没有半点欣喜的心情，几日前，她被那个叫巫牛的家伙从背后偷袭，重创之时，莫名其妙地来到了这个处处鸟语花香，景色宜人的世界。

沙雅还以为自己在做梦。

可胸口处的贯穿伤，却让她明白这就是现实。

这里是什么地方？自己为什么会来到这里？她搞不明白，将四周都仔细地查探一番之后，依然没有任何线索，沙雅只能不断地前进，寻找那可能存在的出路。

但以她魔王的实力，在耗费了几日功夫之后，竟依然没有半点发现。

这个世界仿佛无边无尽的囚笼一样，而她便是被关押在笼中的野兽，无论如何努力，都无法逃出这笼子的囚禁。

沙雅的心情极为低沉，想起那个从背后捅了自己一剑的家伙，一口银牙都快咬碎了。

她怎么也想不明白，吞服了自己的魔心之血，那个巫牛为什么还能背叛自己，为什么自己没有感觉到他有背叛的念头？

按魔族的实力划分，那个巫牛的气息只是魔帅而已，比她这个魔王要低一个大层次，如何能够抗拒她的魔心之血？

想不明白的事情太多太多！她发现自从几日前遇到这个叫巫牛的家伙之后，自己就处处吃亏，搞的现在自己连在什么地方都不知道了。

不过无论如何，也要将这个消息扩散出去，那小子太过诡异，连自己都要吃亏。若是其他的魔王们碰到，恐怕也要小心一些才行。

正这么想着的时候，沙雅忽然顿住了步伐，黛眉微微一皱。

刚才那一瞬间。她竟生出了一种被人注视的感觉，这是几日来根本没有发生过的事情，这个世界似乎只有她一个，不见其他任何活人的踪影。

疑虑之下，沙雅歪头望去。下一刻，美眸之中便喷射出仇视的怒火，冲那边静静悬浮在半空中的一道人影咬牙低喝：“巫牛！”

杨开冲她微微一笑：“魔王大人早上好啊。”

“好你妈个头！”绕是沙雅心性修养不俗，此刻也忍不住爆出一句粗口来，在这不见日月星辰的鬼地方，她哪里知道此刻是早上还是晚上，当然，这不是重点，重点是眼下仇人见面，分外眼红。

虽然伤口已经痊愈。但在看到巫牛的时候，沙雅依然能清楚地感觉到自己魔心传来的疼痛感，那被贯穿过的伤口似乎又要裂开，让她撕心裂肺。

对她的无礼杨开不以为意，只是微微一笑道：“看样子我猜的不错，就算真的毁了你那颗魔心，你也死不掉，魔族的命都这么大？”

沙雅神色冷漠，不答反问道：“这里是什么地方？你把我弄到这里来想要做什么？”

“这里啊……”杨开微微抬眼，目光穿破虚空。似能看到世界的尽头，张开双臂道：“这里是我的世界，在这个地方，我为主宰！”

沙雅嗤笑一声。显然觉得杨开在胡扯。区区一个魔帅级别的家伙，居然敢妄言主宰世界？就连魔圣大人都没这个本事。

“至于为什么把你弄到这里来。”杨开温和地笑着：“当然是为了调教你了。”

“调教我？”沙雅一愣，旋即咯咯轻笑起来，“有意思，这还是我头一次听到别人这么跟我说。”

这种话，向来都是她对别人说的。所以第一次听到，忽然感觉有些新颖。

“你觉得我在开玩笑？”杨开认真地望着她。

沙雅撇嘴道：“我只是觉得你吃饱了撑得没事干。”

杨开徐徐摇头道：“你应该庆幸，在我眼中你还有点价值，否则你现在就是个死人了。”

“哦？”沙雅搔首弄姿，魅惑之意悠然绽放，美眸迷离地望着杨开道：“那不知在你眼中，我有什么样的价值？”

“反正不是你想的那种价值。”杨开嘴角一勾，“我跟你说过，我对破鞋没什么兴趣，尤其是你这样一块腐烂到野狗都不屑一闻的臭肉。”

沙雅脸上的媚意瞬间收敛，取而代之的是刻骨的冰寒。

杨开这侮辱的言语显然已触动了她的底线，让她有些接受不了。

沙雅张口戾叫，精纯无比的神魂力量荡漾开来，化作一股巨大的冲击朝杨开脑海中冲去，与此同时，她手上一根软鞭忽然出现，当头就朝杨开抽了下去。

动作轻柔，却蕴藏着翻江倒海的威能。

魔王出手，确实不同凡响，连这一片小天地的灵气都为之荡漾。

杨开站着不动，嘴角含着讥诮的笑容，微一抬手，拇指中指相扣，轻轻一弹，仿佛在弹一只蚊子。

沙雅却是如遭重创，小腹处明显凹下去一大块，整个人更是被一股庞大的力道弹飞出去，身在半空之中喋血不断。

好不容易稳住身形，沙雅再没了之前的从容和镇定，眼中满是慌乱的神色，不可思议地望着杨开那边，美眸剧烈颤抖。

怎么可能？对方刚才根本没有动用任何力量的痕迹，却在举手抬足间将自己击飞，那力道更是恰到好处，既让自己感到痛楚，又没有伤及自己的根基。

他有这么强大的手段？

绝对不可能。

虽然与这个巫牛只交手过一次，但沙雅也知道他的本事高低，他确实强，可那种强也有一个底线。

刚才的这一幕让她有些无法思考，那是连魔圣都不可能施展出来的能力，怎么可能出现在一个相当于魔帅级别的异族人身上？

亲身遭遇的一击，完全超出了沙雅的认知范畴。

她定了定神，打量着杨开，似乎是想瞧出什么端倪。

杨开又曲起中指，沙雅脸色大变，条件反射般地催动一身魔气，化为一团黑影，遮挡自己的身形。

可是下一刻，她的头颅便像是被一颗陨石砸中了一样，猛地朝后扬去，连带整个人都在空中翻转起来，让她头晕目眩，巨大的力量冲击让她完全无法稳住身体。

也不知道飞出多远距离，沙雅才感觉那股力道慢慢减弱，她勉力支撑住身体，重新站稳了，口鼻之中有湿热的液体流下，伸手一抹，全是血。

而额头上更是一片麻木，完全没了感觉，好像自己的头骨都碎了一样。

抬眼看去，眼前没有那异族人的身影。

不等她松口气，背后就传来了一股让她感觉惊悚的声音：“我说过，在这个世界中，我为主宰！就算你们的大魔神来了，也要跪在这里给我称臣！”

沙雅抿嘴，想要反驳，却不知该如何开口。

对方两次攻击让她肝胆俱裂，她本以为凭借自己的实力巫牛肯定不是对手的，可如今看来，不是对手是自己啊，在他的手段之下，自己完全没有任何反抗甚至反应的时间。

不可力敌，无法力敌！沙雅心中做出一个判断。

那只有逃了。

一念至此，沙雅再不犹豫，一言不发，全力催动身形，朝一个方向飞驰出去，眨眼就不见了踪影。

神念涌动，直到完全感应不到那个叫巫牛的家伙的气息，沙雅才死里逃生一般地松了口气。

身为魔王，这世上鲜少有什么东西或者人能让她感到惧怕，就算在面对魔圣的时候，她也只会表现出足够的尊敬和小心谨慎。

可那个巫牛，却真正地让她感觉到了恐惧，那是一种面对未知力量的恐惧。

魔圣们虽强，可沙雅却知道他们强在哪里，能强到什么程度。但那个巫牛的强，却是没有任何底线。

耳畔便似乎又回荡起他的狂言，沙雅忍不住想，难道他真的主宰了这个世界？

这又怎么可能？谁能主宰得了世界？

逃遁途中的沙雅忽然瞪大了眼珠子，震撼无比地望着前方某一处，那边的虚空中，一个让她惊惧的身影静静地站在那里，嘴角依然挂着那种神秘莫测的微笑，见她飞奔而来，也没有要出手阻拦的意思，只是背负着双手，一副看好戏的姿态。

见鬼了！

自己明明没感觉到任何力量的波动，他是怎么出现在自己眼前的？

大惊之下，沙雅忙停下步伐，转身朝反向逃去。

一炷香后，令沙雅绝望的一幕又出现了。

那个巫牛再一次出现在了自己前方，保持着同样的姿势站在那里，好像从来没有移动过一般，再看看他四周的景色……瞧着有点眼熟。

那附近的地面上，还有一些未干涸的血迹。

那是自己刚才吐出来的鲜血啊。

自己为什么莫名其妙地又跑回来了？明明是直线逃遁，为什么能跑回来？

前方那个异族人脸上的微笑就如恶魔的召唤，让身为魔王的沙雅都感到不寒而栗，她浑身血液开始发冷，脸色变得苍白，再一次转身逃走，连与对方打个照面的勇气都没有。(未完待续。)

第两千八百六十六章 血魔鲍奇

? 风格粗狂的蛮族城池上空，一股精纯的黑气漂浮而来，迅如闪电，眨眼之间就突破了重重防御，冲进城池之内。

城内的魔族们纷纷被惊动，从四面八方赶了过来，一个接一个在附近现出身形，警惕而又忌惮地盯着从那一团黑影中露出的两道身影。

其中一道，身材曼妙，气息雄浑，赫然是魔王级别的存在。

这让四周的魔王不敢轻易上前。

沙雅环顾一圈，发出一阵银铃般的笑声，夹杂着让人难以防备的魅惑之意。

众多魔族连连后退，离的更远了。魅魔的恐怖，他们显然都是知道的，只有那些实力不俗的魔帅，才敢继续停留在原地，却也在默默抵挡。

杨开站在沙雅身后，一言不发，倒也不算显眼。

“贱人，你居然敢来本王的地盘！”一个闷雷般的声音忽然从前方的宫殿中传出，话声响起的同时，一道血光便忽然从内****出来，转瞬间就来到了沙雅面前，幻化出一个高大如铁塔般的身影。

他单手一伸，竟是直接捏住了沙雅的颈脖，将她高高举了起来，脸上全是狞笑，杀意满满。

沙雅被他提着，也没挣扎，只是静静地看着他，一点儿都不惊慌，仿佛对眼前的遭遇早有预料。

“你想死么？”鲍奇冷冷地注视着沙雅。

“擅自击杀……一位魔王，魔圣大人们……是不会允许的。”沙雅艰辛地吐出一句话，脸色微微有些苍白，同为魔王，她在这个鲍奇面前似乎连反抗的念头都生不出来。

鲍奇冷哼道：“这里都是我的人，杀了你，谁又知道呢？魔圣大人们都在疗伤，哪有心思管你的事？”

沙雅道：“那你杀了我好了。”

鲍奇的目光变得危险起来，不过还是忍住没动手，狠狠一甩。便将沙雅甩飞出去。

落地之时，沙雅剧烈地咳嗽一阵，这才慢慢缓过来，抬头道：“鲍奇。我来这里不是要跟你发生冲突的，而是有一件事要与你商量的。”

“我没什么跟你好说的，赶紧滚出去，否则别怪我真的杀了你。”鲍奇冷哼一声。

沙雅微微一笑，红唇蠕动。说了一句什么，也没有任何声音传出。

鲍奇一怔，表情古怪地望着沙雅，明显有些意外，讥讽道：“你真是个贱货啊！”

沙雅不以为意，柔声道：“我只是个魅魔而已，异族人并不好对付，与你联手我才有活下去的希望，为此，我愿意付出任何代价。”

鲍奇冷笑道：“就是因为这样。我才瞧不起你。”

沙雅道：“瞧不起我的人多了，我只关心你答不答应我的提议。”

鲍奇沉吟片刻，颔首道：“你都有这个觉悟，我怕什么？”说话间，舔了舔嘴唇，目光中逸散出淫邪的光芒：“魔王级别的魅魔，我还真没玩过。”

沙雅咯咯一笑，腰肢扭摆地走上前：“那你今晚可要如愿以偿了。”

鲍奇哈哈大笑，伸手揽住沙雅的腰肢，在她挺挑的臀部上狠狠拍了一记。

沙雅娇羞无限：“别在这里。好多人呢。”

鲍奇鄙夷道：“你还怕人多？”这般说着，却还是身形一晃，裹着带着沙雅朝宫殿处飞去。

这两人刚才见面时一副水火不容的架势，转眼之间又是天雷勾动地火。简直有些不可理喻。

杨开一言不发地跟了上去。

宫殿中，鲍奇放开沙雅，回头瞧了一眼杨开，冷哼道：“你从哪里抓来的奴隶？”

他一眼就看出杨开并非是真的魔族，而是因为被魔气侵蚀转化过来的，虽说体表处也有魔气缠绕。但那种异族人的气息却是无法隐藏。

沙雅轻笑道：“这家伙不自量力带人来攻打我，然后我就给他一点教训了，不用理他。”

鲍奇讥讽道：“刚才还怕人多，现在有人看着你倒是不怕了？”

“他只是我的奴隶而已。”

鲍奇不再说话，而是一伸手，粗鲁暴力地撕掉了沙雅身上的衣服，顷刻间一具雪白美好的娇躯暴露在空气之中，种种美妙若隐若现。

沙雅轻哼一声，似乎在责怪鲍奇的野蛮，但那一双美眸之中却满是媚意，让人神魂颠倒。

她整个人如灵蛇一般缠绕上鲍奇魁梧的身子，饱满的****挤压在他的胸膛上，微微变形。

鲍奇一声冷笑，一手揽住了沙雅柔若无骨的身子，狠狠用力，仿佛要将她融入自己的身体内，另一手开始放肆地游走起来。

就在这时，杨开忽然朝前走出一步。

这个异常的动作让鲍奇警觉，抬眼朝他看去。

入目之下，那个异族人的左眼处竟是一片金色的光芒，一道竖仁满是威严，似有摄魂夺魄的威能，鲍奇神魂激荡，竟是恍惚了一瞬。

“贱人！”鲍奇破口大骂。

他从来就没有真正地相信沙雅要与他联手的话，只是仗着自己实力比沙雅高，这里又是自己的地盘，抱着白上们的美食不吃白不吃的想法，存着玩弄一番的心思。

他相信沙雅在自己手下翻不出什么浪花，魅魔一族的魅术确实难以防备，可身为一个实力不俗的魔王，对魅术也有极高的抵抗力。

他第一时间搂住沙雅，也是绝了她暗中算计自己的意图，只要沙雅敢表现出任何不轨的企图，就会迎来他狂风暴雨一般的攻击。

他从来没想过出手的居然不是沙雅，而是她带来的奴隶！

这个奴隶的实力他大抵能察觉得出来，一个相当于魔帅的存在，根本不被他放在眼中。

可是此刻这个魔帅悠一出手，他居然中招了，恼怒之下，体内魔气汹涌而出，便要直接将沙雅击毙，至于魔圣们的规矩和可能会有的惩罚，他已经顾不上了。

沙雅显然也是怔住了。

鲍奇没想到杨开会动手，她也没想到杨开会在这个时候动手，按照她的打算，应该是在她在与鲍奇翻云覆雨，颠倒乾坤之时才是下手的最好机会。

男人只有在那个时候警惕性会大大降低。

杨开的突然出手太出乎意料，让她根本没有反应的时间，感受到鲍奇体内魔气的狂暴，沙雅一声惊叫，刺耳的声音传出，精纯的神魂秘术攻击下，鲍奇又是一怔。

下一刻，他忽然看到一朵含苞待放的莲花，在自己眼前迅速绽放，而与之同来的，却是脑海中的剧烈疼痛。

凝聚起来的魔气陡然溃散，鲍奇甚至来不及发出怒吼，便感觉身子一阵失重，等到重新掌控身躯的时候，已经不在熟悉的宫殿之中，而是来到了一个莫名其妙的地方。

怀抱中空空如也，沙雅趁着他神情恍惚的瞬间逃了出去，此刻一脸的心有余悸，面色苍白。

杨开就站在不远处，背负着双手静静地看着鲍奇。

“大人你怎么……”沙雅有些抱怨地望着杨开，不过很快就想起自己的身份，语气婉转道：“要动手的话，提前跟我说一声啊。”

“对付区区一个中品魔王，需要跟你说什么？”杨开淡淡地扫了她一眼。

沙雅不敢吭声了，心想刚才若不是我跑的快，只怕现在就已经被鲍奇给击杀了。

可她还是不免震惊，自己上次被杨开拖进这个世界，那是因为自己的魔心被重创，一时间有些行动不便无法反抗。

这个世界虽然诡异，但她也猜到杨开不可能随随便便地将人拖进来，肯定有什么条件或者需要付出一些代价，否则的话他就真的天下无敌了，还需要修炼做什么？

鲍奇比她的实力高出很多，沙雅不明白杨开是怎么将他也弄进来的。

眼前的情况倒是让沙雅松了口气，既然鲍奇进了这个世界，那生死就由不得他自己了，想到这里，沙雅露出发自内心的笑容。

“贱人，你敢暗算我？”鲍奇处变不惊，一边悄悄地打量这个世界，一边冷眼瞧着沙雅。

沙雅笑道：“自己不小心又怪的了谁？”转头望着杨开道：“大人，让我杀了他吧。”

“大人？”鲍奇微微眯起了眼睛，鄙夷地望着沙雅道：“你居然称呼一个魔帅为大人？他有什么能力居于我等魔王之上，沙雅，你真是自甘堕落啊。”

沙雅笑道：“我家大人的强大是你无法想象的。”

鲍奇摇头道：“你不配魔王的身份。”

面色虽然平淡，但鲍奇心中却是有些惊诧。他之前以为沙雅与这个异族人是主仆的关系，可事实上居然反了过来。这个被魔化的魔帅到底有什么奇特的本事？居然能让一个魔王俯首称臣。

话说回来，他的能力确实诡秘，刚才接连两道神魂秘术自己竟然都无法防备，一不小心就被他弄到这个鬼地方来了。

“穿上衣服再说话。”杨开瞥了沙雅一眼。

“是！”沙雅乖乖听命，赶紧取出一套崭新的衣物穿戴整齐，还是一样的暴露，却比光着身子要好的多。

杨开转头望向鲍奇，开口道：“情况你大概能猜到，摆在你面前的只有两条路。”说话间，杨开竖起一根手指，指着沙雅道：“跟她一样，为我所用。”接着又竖起另外一根手指，指向鲍奇道：“或者我把你杀了。”(未完待续。)

第两千八百六十七章 第二位魔王

? 杨开此言一出，两位魔王都变了脸色。

沙雅惊愕道：“大人，您要收他？”

她还以为杨开这趟过来是要杀掉鲍奇的，所以特别卖力用心，魅魔是记仇的一族，尤其是女性魅魔，毫不夸张地说，任何一点仇恨她们都能记到天荒地老。鲍奇以前只不过是羞辱过她一番，她便念念不忘，当杨开询问何处有魔王存在的时候，她第一时间就把鲍奇给卖了。

她本以为被杨开弄到这片世界中来，鲍奇必死无疑，心中正暗暗快意着，却忽然听到杨开有别的打算。

这个节奏可不妙。

若鲍奇真被巫牛大人给收服了，那自己岂不是以后要与他一起共事？想想那情景沙雅就有些接受不了。

“你想收服我？”鲍奇也一脸好笑地望着杨开，嘴角中满是揶揄的味道，终于忍不住哈哈大笑起来，不屑道：“猖狂的异族人，我虽然不知道你用什么方法让这个贱人臣服，但你若是抱着收服我的打算，恐怕要让你失望了。本王与这个贱人……可不一样！”

沙雅寒着脸道：“你嘴巴放干净点啊，是不是****了？”

鲍奇冷哼一声，瞪了她一眼，却没有与她纠缠什么，只是警惕地注视杨开。

他虽然打定注意绝对不会向这个异族人低下头颅，但这个世界确实有些古怪，他不得不多小心防备，免得阴沟里翻了船，为今之计，是尽快弄清楚这到底是什么鬼地方，然后离开这里再做打算。

“沙雅，他骨头很硬么？”杨开忽然扭头朝旁边问了一句。

沙雅立刻道：“特别硬，他连魔圣大人都敢顶撞。”

鲍奇一脸傲然的神色，仿佛那是一件很了不起的事情。

沙雅接着道：“所以大人你还是不要跟他废话了，杀了他一了百了。”

她一脸不怀好意地提议着，心中也有自己的打算。且不说她本身并不愿意与鲍奇共事，再者，杨开若是再收服一个魔王的话，那她的特殊将荡然无存。在杨开眼中的地位也势必会受到影响。

所以她巴不得鲍奇死的越快越好。

“那就没办法了。”杨开微微颔首，决定快刀斩乱麻，说话时抬起一手，轻轻地朝鲍奇盖去。

沙雅美眸明亮地观望着，内心深处不断地发出诅咒。期望能看到鲍奇被粉身碎骨的悲惨下场。

鲍奇也骤然催动了一身的魔力，在杨开动手的一瞬间便合身扑了上去。

杨开抬起的手微微一握，鲍奇便惊骇欲绝，因为他忽然感觉到一股庞大到不可思议的力量将自己紧紧束缚，自己堂堂一个魔王，竟好像忽然化身为刚出生的婴儿一样，完全没有反抗之力便被定在原地。

他眼眸剧烈颤抖，浑身冰凉，催动出来的魔气也被无形的力量压制在体内，动弹不得。

修炼至今。从未遇到过这样的事，鲍奇不禁有些脑袋发懵。

沙雅放声大笑：“在这里，我家大人便是主宰，魔圣来了也不是对手，更何况你？”

三个月前杨开收服她的时候跟她说过这样的话，当时沙雅不以为意，觉得是杨开信口胡扯，但事实证明在这个地方他确实有主宰一切的力量。

而今日，她将这话说给鲍奇听，难免有些幸灾乐祸的味道。

鲍奇面色涨红。显然是在奋力抵抗，但在那宏伟的世界之力面前，一个魔王的反抗就如蚍蜉撼树，显得不自量力。

杨开的左眼再次变了颜色。一片金光闪烁。

他望着鲍奇的双眼，催动神魂力量，毫不犹豫地摧毁了鲍奇的神魂防御。

鲍奇惨呼，面色扭曲起来，被这样强行摧毁神魂防御，对他也有不小的损伤。

看着鲍奇的凄惨模样。沙雅笑的更加恶毒了，脸上满是快意。

当杨开的神魂在鲍奇的识海中为所欲为的时候，鲍奇的眼珠子翻了上去，浑身剧烈颤抖，铁塔般的身子瞬间被汗水打湿。

没过一会儿，杨开眼中的金光收敛。

鲍奇软绵绵地倒了地上，气息微弱，若不细心感知的话，只怕以为他已经死了。

沙雅皱了皱眉，颇有些不高兴。

因为她发现鲍奇虽然很惨，但杨开并没有真的杀他，刚才只是在他脑海中种下神魂烙印，就跟当初对待自己一样。只是那个时候自己是主动敞开了识海，而现在却是鲍奇被迫接受，所以待遇也有些不同。

不过不管怎么说，结局如此，自己以后怕真的要跟鲍奇共事了，沙雅不禁撇了撇嘴。

站在原地等了许久，鲍奇才稍稍缓过劲来，慢慢地从地上站起，抬眼朝杨开望去，目光复杂。自己一个魔王，居然被魔帅级别的存在给收服了，脑海中烙下了一个印记，鲍奇能感受的到，那个印记有掌控自己生死的能力。

自己刚才还嘲笑沙雅那个贱人来着，没想到这么快自己就变得跟她一路货色。

杨开望着他，淡淡道：“不服气的话，你可以自杀。”

鲍奇的目光闪烁了一下，并没有自杀的冲动。他能修炼到魔王境界也殊为不易，怎么可能想要去死？虽说这世上不乏一些宁死不屈之人，但这其中绝对不包括鲍奇。

“很好！”杨开嘴角一勾，露出一抹不易察觉的微笑：“那么从今以后，你便是我的人了。”

沙雅撇嘴的更厉害了。

“大人……有什么吩咐？”鲍奇有些艰辛地问道，头一次称呼一个实力低于自己的人为大人，鲍奇不免感觉到有些别扭，问话的时候尽量让自己的腰杆挺直一些，彰显出自己那仅存的骨气。

“先将这个吃了。”杨开朝他抛出一个玉瓶。

沙雅的美眸陡然明亮。

鲍奇伸手接过，有些踌躇道：“这是什么？”

沙雅哼道：“大人要你吃你就吃，废话那么多干什么？不想吃也可以，送给我好了。”

上次从杨开这里得到一粒灵丹服下，沙雅对那滋味念念不忘，那可是她从未想到过能够存在的东西，可笑鲍奇这家伙不识货，居然还警惕的很，以为那是什么毒药。

他也不想想，如今大人在他脑海中种下烙印，生死予夺，何必用到什么毒药？

听她这么一说，鲍奇立刻明白这东西怕是不错，冷笑一声打开瓶盖，看也没看，直接将灵丹倒入口中。下一刻，他便神色一震，不由自主地盘膝坐下，面上因为神魂受创的痛楚减缓了许多，反而露出极为愉悦的表情。

沙雅露出失望的神色，扭头望着杨开，一脸期翼。

一个玉瓶朝她飞了过来，沙雅惊喜接过，笑逐颜开：“谢大人赏赐，沙雅一定会更加努力的。”

半个时辰后，鲍奇睁眼，面上还有些震惊，他发现自己刚才服下的东西居然有极为强大的疗伤效果，让自己受创的神魂得到了极大的滋润，虽然还没有痊愈，但已经没有大碍了，只需要休养一两个月便会康复，更不会留下什么后遗症，影响自己的前途。

那到底是什么？为何自己从未听说过异族人有这种东西。

失神间，忽然听到杨开道：“我叫巫牛，怎么称呼随你的意。”

“是，巫牛大人！”鲍奇恭敬回应。

“现在将你这边的人员部署跟我说一下。”

鲍奇一听，便猜到这个巫牛有什么打算了，迟疑了一下，忍不住叹了口气道，没有丝毫隐瞒地将自己这边的底细暴露的一干二净。

他也知道，隐瞒对眼前的大巫是起不到什么作用的。

听完之后，杨开皱了下眉：“人倒是挺多的。”

这个鲍奇手下，居然有六七千人之多，这个数量已经超过了现在的巫牛部，比沙雅当时掌控的力量要多出一倍有余。

巫牛部经过三个月的征战补充，也才不过五千人而已。

如此庞大的数量，若是真的正面遭遇上，就算再有巫术的加持，巫牛部这边也会出现不可避免的伤亡，毕竟那是超过万人的战争，没有死伤是不可能的事情。

沉吟了一会儿，杨开道：“这样，你等会出去之后这么做……”

耳提面命了一番，杨开便将鲍奇和沙雅一并送出了小玄界。

房间中，沙雅冷笑地望着鲍奇：“千万别弄砸了，否则要你好看。”

作为第一个投靠杨开的魔王，沙雅尽管实力不如鲍奇，却也依然表现的足够强势，以此来稳固自己在杨开心中的独特地位。

若是之前，沙雅说这样的话，鲍奇肯定会与她争吵甚至大打出手，但眼下他心情不佳，也无心跟她胡搅蛮缠，只是轻轻点头道：“大人放心好了。”

“恩，那我就静候好消息了。”杨开说完，朝沙雅打了个眼色，两人一前一后飞出了宫殿，化作一道黑气，冲出城池。

待到两人走后，立刻便有几个魔帅冲了进来，其中一个方脸魔帅看着鲍奇道：“大人，那贱人过来有什么事？”

鲍奇神色冷峻，淡淡道：“没什么，只是来搬救兵而已。”

“救兵？”几个魔帅惊咦万分。

鲍奇道：“有一支异族人盯上了她，所以她赶来向我求援。”说话间，指着那说话的方脸魔帅道：“你带两千人过去看看情况。”(未完待续。)

第两千八百七十章 群魔汇聚

? 荒野之上，小玄界伪装的魔圣陨落之地入口前，鲍奇孤零零地盘膝而坐，紧闭双眸，似乎是在等着什么人，之前肉眼可见的漩涡入口此刻也被杨开施展手段隐匿在虚空之中，轻易无法察觉，也只有魔王级别的强者，才能感受到那虚空内传来的精纯魔气。

杨开和沙雅都不见踪影。

等了不到半日时间，鲍奇忽然睁开眼睛，目光深邃地望着前方的虚空，沉声道：“来便来了，藏头露尾见不得人么？”

那虚空中忽然传来一阵怪异的笑声，紧接着一团黑影凭空出现，来人身上裹着精纯的魔气，遮蔽了体型，是看不清面目，连是男是女都无法分辨，那声音更是一种充满了磁性的中性之音，似蕴藏了奇特的魔力。

“摩柯托！”鲍奇眼帘一眯，一下子就认出了来人的身份。

影魔摩柯托！影魔一族最强的存在，真正的实力比他还要强上一分。影魔一族本就善于隐匿刺杀，身为魔王的摩柯托更是其中的佼佼者。

在所有的魔王当中，他或许不是最强大的一个，但绝对是最难缠的一个。

因为一旦被他盯上，再强大的魔王也不敢说自己能够活下来，他总是能找到最合适的偷袭时间，最好的地点给予敌人致命的一击。

鲍奇没想到第一个来到这里的居然是影魔摩柯托，这让他不免有些紧张。正面交锋的话，他并不惧怕对方，可这家伙一向神出鬼没的，真要生死之战，鲍奇觉得自己只有引颈就戳的份。

“看样子我来的挺早！”摩柯托嘿嘿笑了一声，性子似乎极为跳脱，尽管身形包裹在黑气之中，鲍奇也依然觉得他那一双眼睛正在盯着自己，“你说这里有古圣陨落之所？在哪呢？我怎么没看到？”

“在我身后，你再仔细感知一下。”鲍奇不动声色。

摩柯托果然细心地查探起来。立刻发现了那隐匿的入口，不禁惊咦一声，显然也是察觉到了那精纯的魔气，他的语气一下子严肃下来：“你能确定这里面是古圣的陨落之地？”

鲍奇轻哼一声：“这般明显的特征。还能是什么？不过我也不敢保证，八成把握总是有的。”

摩柯托没有回应，似是承认了鲍奇的说法，在没进去之前，谁也不敢百分百地保证。但那逸散出来的气息却着实让人心痒难耐。

“这么隐蔽的地方，你是如何发现的？”摩柯托看似随意地问道，其实鲍奇知道这是他的小心谨慎。

“这里是我的领地，我也是无意中发现的。”鲍奇对这样的问题自然早有准备。

“你的运气倒是不错。你既然发现了，为何不进去看看，反倒是邀请我过来？若我没猜错的话，你一定也邀请其他人了吧？”

“当然不止你一个。”鲍奇徐徐答道：“不过最后能来多少就不知道了。这毕竟是古圣陨落之地，其中固然可能存在着让我等入圣的秘密，但也可能会有危险。我鲍奇还没活够，想再多活几年。还不敢独自一人进去。”

摩柯托嗤笑一声，似有些讥讽，一身黑气包裹着，围绕着漩涡入口不断地查探。

鲍奇道：“你若是愿意的话，大可以现在进去看看，相信以你影魔一族的本事，应该没什么太大的危险。”

他巴不得摩柯托忍耐不住直接钻进那个世界，只要进去了，那生死就由不得他自己了。

摩柯托似乎为他这个提议有些动心，身形停住不动。想了一阵还是拒绝道：“还是等其他人一起过来吧，你没活够，我也没活够呢。”

疑似古圣的陨落之地，其中必然有些凶险的。他又怎愿意去给别人打头阵？

鲍奇恩了一声，不再多言，继续闭眸调息起来。

摩柯托百无聊赖地在附近走了几圈，也是有些无聊，索性待在了鲍奇身边，一动不动。好似一团影子。

两人在这里等了两天的功夫，不断地有魔王赶赴此地。

这一个个魔王，都是各族之中的佼佼者，鲍奇就算与其中一些家伙没打过多少交道，对他们的名字也是耳熟能详。

来人的数量超乎了他的预料，这让他有些紧张不安。

他之前以为在自己的邀请下能来上十个人就不错了，毕竟魔王们也不是无所事事，更何况其中一些魔王他也不熟，可这才两天过去，就已经来了十五个魔王了，其中一大半比他的实力还要强大。

看样子，自己还是低估了入圣对大家的吸引力。

这么多魔王，巫牛大人能吃的掉么？别到时候偷鸡不成蚀把米啊。

众多魔王汇聚一趟，霎时间这荒原之上便魔气冲天，每一个来此的魔王自然都要先问一下鲍奇关于此地的情况，然后自己再亲自检查一番，确认无误之后再留下来。

不得不说，杨开弄出来的这个漩涡入口，还是挺像模像样的，最起码没有引起任何魔王的怀疑。

难得聚在一起，自然有相熟的魔王们大声畅聊，彼此吹嘘自己杀了多少异族强者，掳掠了多少异族美人，说的兴奋处更是唾沫星子乱飞，稍有言语冲突更是拉开架势，随时随地准备大干一场。

好在大家都还算比较克制，就算有冲突也是过过嘴瘾，并没有真的打起来。

“鲍奇，我们还在等什么？”

一个浑身冒火的魔王忽然站到了鲍奇面前，那炙热的火焰似能将虚空融化，这家伙看起来也与其他魔王不太一样，一身肌肤血肉通红无比，就如火山之中的熔岩。

炎魔莱文！实力在众多魔王之中位于中上游，脾气也比较急躁，等了两天时间不禁有些焦急。

其他魔王也都朝鲍奇投以询问的眼神，虽说鲍奇在这群魔王当中实力不算最强，甚至只是中等，但这里毕竟是他的地盘，这次探索古圣陨落之地的事也是他发起的，大家多少也会给他点面子。

鲍奇环顾一圈，开口道：“约定之日的期限是明日，不过既然大家着急，那咱们这就开始吧，反正人数也差不多了，没来的家伙算他们运气不好，诸位觉得怎么样？”

众魔王们自然没有意见，此地汇聚了十五位魔王，就算那古圣陨落之地真有什么危险，凭借他们的能力也不至于束手无策，反倒是人越多，竞争越大，谁知道里面到底是什么情况？

鲍奇这个提议很快得到了大家的认同。

就在鲍奇准备再说些什么的时候，一个娇滴滴声音忽然由远极近地传来：“哎呀来晚了，诸位哥哥们真是不好意思。”

话落之时，沙雅风情万种地出现在众魔王的视野中，几步便来到近前。

瞧见沙雅及时出现，鲍奇内心中暗暗松了口气，两人目光交汇，一切都在不言中。

“废物！”一声低喝忽然传来，紧接着一具高大的骷髅忽然迈步朝沙雅迎去。

这骷髅浑身上下没有半点血肉，骨骼漆黑，如染了一层墨，唯独双眼处，有阴森的鬼火跳动。

骨魔菲力！

他一边说着，一边朝沙雅迎了上去，气息危险。

这突发的变故让鲍奇和沙雅都是一惊，不知道菲力为什么一副不待见沙雅的样子。虽说魅魔的名声一直不怎么好，但也没听说菲力与沙雅之间有什么矛盾。

鲍奇朝沙雅投以询问的眼神，沙雅的表情却满是无辜。

就在她迟疑间，菲力已经走到了沙雅面前，伸出骷髅大手，一把捏住了沙雅修长白皙的颈脖，高高举起。

沙雅当即喘不过气来，奋力挣扎，好似一个手足无力的孩子，而不是一个实力超群的魔王。

沙雅也是无奈了，若是其他魔王的话，她多少还有点办法能够自救，可面对没有血肉没有感情的骨魔菲力，她压根没有半点反抗的能力。

她擅长的魅术，对骨魔一族没有半点作用。

“你……干什么？”沙雅挣脱不得，脸色涨红，只能艰辛地问道，一副楚楚可怜的样子。

众魔王淡漠地观望着，并没有谁对沙雅露出怜悯的神色，大家都知道，她那楚楚可怜，只是一层上不得台面的伪装。

“你辜负了魔圣大人们的信任，居然还有脸活着？”菲力漆黑的下巴开阖，发出怪异的声音。

此言一出，沙雅和鲍奇都是心中一惊，暗想难道自己被巫牛大人收服的事情暴露了？不过也不对啊，若真的暴露的话，那鲍奇绝对不会平安无事的，早就被其他魔王群而攻之了。

可若非如此，菲力为何要这般针对沙雅？

“你什么意思？”沙雅脸色铁青地问道，一半是被菲力折磨的，一半是掩藏心中的不安。

“菲力，沙雅好歹是个魔王，她如何辜负了魔圣大人们的信任，我们也都想了解一下，你是不是知道什么？”一个魔王跳了出来问道。

其他人也都朝菲力关注过去。

菲力冷哼一声，开口道：“她所统治的地盘已经沦陷了，而她手下的三千族人也都全军覆没，这样的家伙，难道不是废物？难道不该死？”(未完待续。)

第两千八百七十四章 想死想活？

? “笑话！”

“痴心妄想！”

“你在做梦呢？”

一群魔王当即叫嚷起来，尽管这个叫巫牛的家伙看起来不可力敌，但想要他们这群魔王主动臣服却是不可能的，魔王们大多都是宁折不弯的家伙，沙雅那样的只是例外。

鲍奇站在杨开身边冷眼旁观，心中嗤笑。

当初自己也跟这群魔王一样，并不愿意臣服巫牛大人，可到头来又如何？巫牛大人根本不需要自己的配合，强行就轰破自己的识海防御，在自己的识海之中种下了烙印。

前车之鉴后事之师，底下这群家伙的命运大概也会如此，在这个地方，根本没人能够反抗他，自这些往昔的同僚们主动踏入这个世界的时候，所有的一切都已经注定了。

“你想要我们当你的奴隶，就跟鲍奇那样？”菲力下巴开阖，怪笑不迭：“那你恐怕是想多了！”

“你有本事就把我们全杀光！”另有魔王叫道，这是所有魔王的心声，除了沙雅另有打算之外，其他魔王都表现的坚定不移。

杨开的目光朝他望去，那魔王冷眼相对，毫不示弱。

杨开忽然轻轻点头，开口道：“既然想死，那我就成全你好了。”

言至此处，他忽然一抬手，那说话的魔王脸色一变，身子竟不由自主地朝上空浮去，仿佛被一只无形的大手紧紧攥住，任凭他如何挣扎也无法反抗。

其他的魔王自然不会坐视旁观，眼神交汇间齐齐催动魔气，便要一拥而上。

但还不等他们有什么动作，杨开另一手便忽然往下一压，与此同时天地之间便降下一股沛然莫御的力量，那力量之强，仿佛整个世界的意志，竟将在场十五位魔王瞬间压制在原地，连动跟手指都艰难无比。

众魔脸色狂变。虽然这个巫牛之前展现出超乎想象的能量。但大家都觉得若是联手的话，未必没有一拼之力，如此多的魔王联手起来，恐怕魔圣也要手忙脚乱。

事实却让他们肝胆俱裂！

举手抬足之间镇压十五位魔王。而且仿佛还没有用什么力气，这样的本事，恐怕只有真的神阺才有资格拥有了吧？

一个个魔王眼珠子剧烈颤抖，艰辛地抬头仰望。

“库克！”菲力咬牙低喝，“绝不低头！”

那被唤作库克的魔王眼中的慌乱和惶惑消失不见。取而代之的是无比的坚定，颔首闷声道：“绝不低头！”

他努力抬起头颅，直视杨开的双眼。

杨开虚握住的手猛一用力，噗地一声轻响传出，仿佛捏碎了什么东西一样，而那一直悬浮在半空中的库克却是忽然四分五裂开来，浑身的血肉化作一块块石头一样的存在，从半空中淋散而下，掉落在地上发出碰碰的声响。

库克是石魔一族，浑身血肉本就跟世上最坚硬的石头一样。他的防御是所有魔王当中最强大的，就连影魔摩柯托，也没有把握在一瞬间突破他的防御，给予他致命一击。

可就是这样的一位魔王，竟被那个叫巫牛的家伙随手捏碎了，而且是隔空捏碎的。

石块洒落，那是库克的血肉，其中夹杂着三颗心脏模样的东西。

那是库克的魔心！

魔心不灭，魔族不死！只要这三颗魔心存留下任何一颗，库克都有机会复活过来。

噗噗噗……

下坠的过程中。三颗魔心不分先后地爆裂开来，精纯耸人的魔气席卷而出，让整个天地都变得一片黑暗。

众魔王的心情如坠冰窖，只觉得浑身发冷。

库克死了！毫无作为的就这么死了！三颗魔心全毁。就算是大魔神也没有能力将他复活。

每个魔王都知道这是巫牛杀鸡儆猴的手段，可还是忍不住感到骇然。他居然真的杀了库克，本以为他说要自己等人成为他的奴隶，他多多少少会珍惜自己等人的性命，毕竟死人是无法当奴隶的。

可他毫不犹豫地就杀死了库克，仿佛再杀几个也没什么关系一样。

“忘记跟你们说了。”杨开背负着双手。扫视着众多魔王，不疾不徐地道：“我的能力有限，只能收取十位奴隶，毕竟你们的修为要比我高一些，所以十位是我的底限，再多的话我也无能为力。可是你们现在还有十五个人，所以……”杨开微笑，“你们其中有些人必须死！”

那笑容印入众魔王的眼帘，只感觉比魔圣们的愤怒还要可怕。

鲍奇站在杨开身边一言不发，也不知道杨开说的这十位之数是真是假，不过据他了解这应该是真的。毕竟在别人在脑海中种下神魂烙印，也是需要付出自己的分神的，分神太多的话，本身也无法承受。

巫牛大人的真实境界本就不算太高，能够用分神之术奴役十个魔王已经足够令人震惊。

算上自己和沙雅的话，那么就只剩下八个名额了，而在场的魔王除去沙雅还剩十四位，换言之，他还要再杀六个。

这么简单的事情鲍奇能够算得出来，其他魔王自然也能算得出来，一时间都有些愁云惨淡，面色凝重。

他杀掉库克，不但是杀鸡儆猴，也是必须有的手段，因为人数太多了，他留着无用！意识到这一点，有些魔王的心态发生了改变。

若没有杨开这番话的话，大家齐心协力倒也没什么，同生共死也是爽快之事，可现在有人要死，有人能活，众魔王自私的一面便在心中蠢蠢欲动，扎根发芽，同仇敌忾的氛围似乎瞬间被打破了。

杨开又道：“不怕告诉你们，就算你们不愿意向我臣服，我也有办法将你们变成我的奴隶，不过我更喜欢有人能主动一些，强扭的瓜毕竟不甜！”

菲力低喝道：“别听他胡扯，他想击溃我们的心理防线，只要我们坚持，他除了杀了我们就没有任何办法！我等身为魔王，宁死不屈！”

一番叫嚷，确实唤起了不少魔王们心中的血性。

给一个异族人当奴隶是耻辱，若这个异族人的修为还没他们高，那就是更大的耻辱了。

杨开微微一笑，没有去阻止菲力的蛊惑，等他说完了之后才低头望着一个双目赤红的魔王：“给你十息功夫考虑，要死，还是要活？”

那魔王一脸桀骜的表情，听到杨开这般问也是冷笑不迭，一身力量被禁锢在体内发挥不得，只能张口朝杨开吐出一口唾沫来。

杨开道：“别表现的我欺负了你们一样，是你们无缘无故地踏上这片大地，对我蛮族烧杀劫掠，你们才是入侵者！”

那魔王哈哈大笑：“那你杀了我好了，反正本王也杀了不少异族人，死了不亏！”

“如你所愿！”杨开伸手朝他额头上点去，伴随着噗嗤一声轻响，这魔王的头颅便被贯穿出一个窟窿来，紧接着体内几声爆响传出，魔心粉碎，身子软绵绵地倒了下去，眼中的神彩迅速消失。

“我会继续问下去，只到杀够人为止，剩下的人就要恭喜你们了，你们会有幸成为我的奴隶！”杨开语气淡漠，生杀予夺的姿态与束手无策的魔王们对比起来，好似他才是真正的魔王，站在他面前的是得不到任何庇护的弱者，“所以你们最好祈祷，被我问到的人全都拒绝我，那样的话，其他人就有活路了。”

他一步步走着，很快就来到了沙雅面前，淡淡地问道：“死，还是活？”

沙雅面色苍白，好似前两位魔王的死亡给了她极大的冲击和震撼，连那神色都变得惊慌失措，面对杨开的询问并没能在第一时间给予回答。

菲力低喝道：“沙雅，我们会很快过来陪你的。死亡，不过是回归大魔神的怀抱而已，没什么可怕的。”

沙雅嗫嚅了一声：“菲力你说的倒是轻巧，被问的人是我不是你啊。死倒是没什么，可死相这般难看，岂不是丢了我们魔族的脸……”

“你……”菲力大惊，目光阴沉地望着沙雅：“难道你真的想……”

“你还有三息时间！”杨开徐徐抬起一指，点向沙雅。

沙雅当即半跪在地上，头颅低垂：“沙雅愿意向巫牛大人效忠。”

所有魔王的脸色都变了，大多数望着沙雅的目光都充满了鄙夷和愤怒，觉得自己与她同为魔王简直就是耻辱！只有少数几个人看着沙雅的表情流落出一副感同身受的神色。

每个族群都有视死如归的人，也有贪生怕死的存在，魔王们实力虽强，但却依然无法规避这样的规律。

“很好！”杨开露出一丝微笑，伸手搭在沙雅的头颅上，一番装模作样的施为，沙雅再抬头的时候一副惊喜道：“多谢大人！”

说着话，她站起身来，几步来到鲍奇身边。

鲍奇瞧了她一眼，给予一个肯定的眼神。

说实话，若非他早就知道沙雅的底细，肯定也要被她给骗的团团转。

“我之前果然应该杀了你！”菲力咬牙低喝，死在自己手上，总好过被一个异族奴役，这才是真的丢尽了魔族的脸面。

杨开转身，神色一肃，郎喝道：“我再问最后一遍，你们想死……还是想活！”(未完待续。)

第两千八百七十八章 南蛮不灭

? 剑光横扫一切，几个自恃实力不俗的魔帅被杨开破为两半，血肉横飞，而那剑气的余威更是清出一条宽大的地带，所有的魔族都粉身碎骨。

只有一个身材高大的蛮族屹立在那里。

他身上闪烁着巫术之盾的光芒，却依然遮挡不住他半边身子化作浓水的惨状，在杨开来此之前，他已凭借自身的巫术击杀了数十位魔将魔帅，生命之火疯狂燃烧，支撑着他残缺不全的躯体不倒。

两人四目对视，那人咧嘴一笑：“嘿嘿，巫牛……”

“巫图……”杨开望着面前的大巫师，神色复杂。

就在几个月之前，两人在南蛮部的王城还有些冲突，这位巫图对他种种的挑衅和不服气，几个月之后再见，这位大巫师望着杨开的神情依然是那么的不善，隐隐有一种较劲的味道。

“我还以为你没来呢，原来你早过来了。”巫图嘿嘿低笑着，丝毫没有在意自己半边身子都化作浓水的惨状，那是被黑耀爆发的时候腐蚀的。一根根骨头暴露出来，连那内脏都清晰可见，不断地消融，滴落在地上。

“我刚到。”杨开轻轻颔首。

“很好！”巫图依然保持微笑，痛楚并没有让他失去理智，反而变得比以往更加清醒，神色严肃道：“这几个月，死在我巫图部手下的魔族有七千多人，你呢？”

“不如你。”杨开回道。

巫图大笑：“那就是我赢了！哈哈哈哈！”

他还记得当初离开王城之前与杨开之间的赌约。

杨开点头道：“确实是你赢了。”顿了一下道：“还能撑得下去么？”

巫图摇头道：“不行啦，我这样子你也看到了，而且我的族人都已经死光了，巫图部只剩下我一个人了，我也该去找他们了。”

“走好！”杨开点头致意，伸手扶胸。

巫图抬起骷髅手回礼，忽然厉声道：“去找巫王大人！南蛮部不会灭亡！”

言罢，他转过身，迈动大步，朝魔族最密集的区域冲去。生涩而拗口的咒言响起，巫图的身上忽然爆发出一团耀眼的光芒，那光芒好似一团火焰，将他熊熊包裹。

生命献祭！

这是禁术。是所有巫术都禁止轻易施展的巫术，可是在这一刻，巫图却用它绽放出了自己生命最后的光彩。

在这上古时代，所有的蛮族都相信死后会回归蛮神的怀抱，灵魂去往巫神殿。死亡对他们来说并不是终点，而是另外一种开始。

唯有一种人没有这个资格，那便是施展了生命献祭禁术的巫师们。所以一般情况下，大巫们就算身死道消，也不会轻易施展出这样的禁忌之术，一旦施展，便意味着他失去了回归蛮神怀抱，灵魂投入巫神殿的资格，这几乎是无法容忍的事。

可面对侵入家园的魔族们，巫图已别无选择。就算从今以后成为孤魂野鬼，就算被蛮神抛弃，他也要为族人贡献出最后一点力量。

不明真相的魔族们朝他包围过去，巫图哈哈大笑着，任凭那些锋利的武器劈砍在身上，可那燃烧起来的生命之火却是越来越旺盛。

围聚在他身边的魔族们终于发现了不对，想转身逃走的时候已经迟了。

一声爆响，仿佛有人点燃了一支绚烂多彩的烟花，巫图整个人爆为一团血雾，那些围聚在他身边的魔族们也在一瞬间化为乌有。

方圆百丈范围内。肃清一空！

杨开此时已经朝战场正中心冲去。

他感应到那边有熟悉的气息，那是属于巫王荡的气息，只是气息萎靡不振，显然巫荡的状态也极为不妙。

南蛮部在黑耀爆发之后本就只剩下几万人。如今被魔族一番冲杀人数更是骤减，一个个蛮族战士倒下，失去了战士们的保护，那些巫们也难以发挥出自己的作用，身形相对孱弱的他们纵然施展出最精妙的巫术，也抹不平人数上的巨大差距。

不断地有大巫在绝境之下唱响了生命献祭的咒言。不断地有人燃烧自己最后的生命力，拖着数量不等的魔族同归于尽。

零零散散的蛮族们被屠杀一空，只有汇聚在最中心的上万人还保持着井然有序的节奏，各种巫术将他们染的五颜六色，每个人都抱着视死如归的神态与魔族血拼。

防线一步步地收缩，上万人也急速减少。

杨开的横空杀出，让所有人都忍不住吃惊，就连那些魔族都怔怔地瞧着他，眼睁睁地看着他杀出一条血路，与被包围的蛮族汇合。

冲进最里层，杨开很快看到了巫荡。

“大人！”

巫荡一只眼睛眼睛瞎了，往外流着浓水，面目可怖，他的状态确实很糟糕，与巫图一样都被黑耀侵蚀了身子，他的身边围聚了另外几个大巫师，一个个比一个模样凄惨。

巫荡抬起独眼，发现是杨开之后，忍不住露出一丝苦笑：“你怎么也来了。”

杨开知道他在担心什么，连忙解释道：“巫牛部没来，我自己一个人来的。”

巫荡闻言，立刻露出一丝如释重负的表情，不住地颔首道：“好好，很好！”说话间，从怀里取出一截木雕般的东西，那东西也不知道是什么材料雕刻而成，并没有特别的地方，巫荡却将他视为珍宝，郑重至极地塞到杨开手上：“这是我南蛮部的圣物！带着它，离开这里，南蛮部不能灭亡！”

蛮族之中，每一个部落都有自己的圣物，这些圣物是一种精神上的寄托，并不是什么珍奇的宝物，但是圣物却象征着至高无上的权力，持有圣物者，甚至能号令整个部落。

一般情况下，圣物都掌握在部落最强大的巫王手上。

巫荡是第六巫王，南蛮部的圣物怎么也不可能流落到他这里，此情此景唯有一个解释——其他的巫王都已经死了！

巫荡是南蛮部最后一个巫王，只是他知道自己也活不了多久了。

在场之中，杨开是唯一一个完好无损的大巫师，南蛮部的圣物只能交给他，巫荡别无选择。

“你能做到么？”巫荡抓着杨开的手，凝肃地望着他。

杨开点头，做出承诺：“南蛮部不会灭亡！”

巫荡露出一丝微笑：“有你这句话就行了。”回光返照一般，他重新恢复了杨开第一次见他时的那种气势，巫王的力量在体内瞬间苏醒，沉声道：“我们会制造机会让你逃离这里，离开这里之后，带着你的巫牛部去找其他的大部落靠拢，告诉他们我南蛮部今日的遭遇，让他们引以为鉴。”

杨开张了张嘴，很想告诉他这边还有一个魔圣，巫荡恐怕还不知道这一切都是魔圣的手笔，所以才会对制造让杨开逃脱的机会这么报以信心。

若是知道的话，应该就不会这么想了。

不过杨开没有说，若是有可能的话，他甚至愿意用小玄界将剩下的人全部带走。

但是即便他有这个心，也没办法做到，因为入目所见的所有蛮族，都如巫图一样被黑耀侵蚀，身子正在慢慢的融化，就连实力最强大的巫王也不例外。

他动用小玄界，能带走的只是一滩滩浓水。

加持在他们身上的生命锁链并不能挽救他们的性命，只是能让死亡推迟一些罢了。

他攥紧了手上的圣物，从未有过的严肃，沉声道：“南蛮部会在浴火之中重生，我保证！”

巫荡大笑，忽然又问道：“雨和露……”

“她们都很好。”杨开回道，“战争让她们成长很多，应该要不了多久就会晋升大巫师了，大人有什么话要我转达的么？”

“不必了！”巫荡摆了摆手，“她们知道自己的职责，无需我来操心。”深吸一口气，他开口道：“准备好了么？”

杨开点头。

巫荡立刻一挥手，一道闪电忽然从他手上****而出，眨眼之间化作一条电蟒，栩栩如生，轰进了前方的魔族之中。

刺啦刺啦的声响传出，魔族们一片人仰马翻。

电蟒游走，为剩下的南蛮部指引了前进的方向，大巫们的咒言和战士们的呐喊交织成悲壮的乐律，所有残存的族人以巫荡为中心，凝成了一股绳，向前方狠狠钻去，似要钻出一条生路来。

切豆腐一般，就算是面对十几二十倍于自己的敌人，蛮族这边也是势如破竹，迅速朝前推进。

可惜这样的势头没办法保持太久，当几位魔王联袂而来的时候，南蛮部前进的步伐被挡住了。

巫荡凭空飞起，一身巫力疯狂跌宕，以一己之力迎向那几个气势汹汹的魔王，同时冲杨开低喝道：“想办法走！”

他已无力给杨开提供更多的庇护，能不能逃出生天就要看杨开自己的努力了，尽管希望不大，但他还是拼尽了全力。

杨开冲他点头，无意在这里多暴露什么。

自踏入这片战场到现在，他便感觉有一双目光正在默默地关注着自己。

不需要去确认，他便知道那目光的主人是魔圣莫多。

所以他一直在隐藏自己的真正实力，魔圣到底有多强大他还没领教过，但他知道现在的自己绝对不是对手，若真引得魔圣出手，自己不一定能够逃离此地。(未完待续。)

第两千八百八十章 诅咒

? 今天一更，一会要去拿药，胃病治了两个月还没好，每天两大杯中药喝的我********。

……………………

莫多来到这片大地的时间并不长，但对这些异族人的手段却是了若指掌，忽然发现有一个家伙居然动用了一种截然不同的力量，而且这股力量居然能轻易击杀一个实力不俗的魔王，莫多自然很感兴趣。

所以他亲自出手了，他想将这个异族人擒住，然后好好研究下这到底是什么样的力量。

当他忽然出现在杨开面前的时候，便毫不客气地居高临下地打量着面前的异族人，强大的神念肆无忌惮地朝对方罩去，似要里里外外将他看个仔细。

可结果却让莫多有些震惊，因为即便是自己，居然也刺不进他的识海深处，这个异族人的识海总仿佛有一层无形的力量防护，那力量之强连魔圣都有些束手无策。

真是个古怪的家伙，莫多的兴趣愈发浓郁，开口道：“你叫什么？”

杨开维持着龙化的造型，警惕地盯着眼前的青年，尽管第一次见面，可杨开还是知道他的身份，因为这一双目光给他的感觉很熟悉，那是一直关注着自己的目光。

他敏捷地从巨坑中跳出，站在距离莫多十丈远的地方，拍了拍手，咧嘴笑道：“你大爷！”

话落之时，杨开立刻动手，双手一拍一拉之际，一道巨大无匹的月刃便已成型，轰隆隆地朝莫多斩了过去。

“咦……”莫多皱了下眉，露出意外的神色，不过更多的却是惊喜，他没有闪避，反而探手朝那漆黑的月刃抓了过去，似是想亲身感受一下。

月刃切过他的大手，将他半截手臂放逐到了虚空之中。伤口之处立刻血流如注。

莫多的表情更加兴奋了，仿佛看到了什么新奇好玩的事情，不但没有因为伤疼而退缩，反而朝前走了一步。

杨开狂风暴雨一般的攻击如期而至。在施展出月刃之后他便朝莫多扑了过去，正迎上莫多靠前的身体。

两只龙爪化作漫天爪影，瞬间便将莫多笼罩。

嗤嗤嗤嗤的声音不绝于耳，莫多身上鲜血狂飙，身子很快支离破碎开来。

短短三息之后。魔圣莫多竟死于非命，化作一摊烂肉。

远方正朝这边观望的魔王们傻眼了，怔怔地望着这一幕，恨不得把自己的眼珠子扣下来扔到这边瞧个清楚。

魔圣莫多……死了？

这怎么可能？而且杀死他的并非是异族人的王者圣者，甚至只是一个名不见经传默默无闻的家伙。

杨开也有些失神，当这个莫多在自己眼前现身的时候，他便感受到了对方的强大，这绝对是一个堪比大帝的存在！因为那种气息，唯有大帝才能流露出来。

可就是这样一个家伙，居然被自己三拳两脚给杀了？

没有丝毫惊喜。反而有些不安。

他很快意识到不安来自何处，因为本应该死掉的莫多居然莫名其妙地出现在自己身后，仿佛自己刚才经历的一切只是幻觉而已。

可杨开知道那不是幻觉，因为触手的感觉和鲜血的飚飞都是如此真实，若是幻觉的话他没道理感受不到。

站在他身后的莫多张开双臂，指尖魔气飞绕，迅速合拢，化作一座囚笼，似要将杨开生擒活捉。

杨开怎会坐以待毙？面对一个堪比大帝存在的强敌，他一出手就是自己的杀手锏。

叮……地一声轻响。一口古朴的小钟出现在手心上，那钟声表面铭刻着山川大河，鸟鱼走兽的种种图案，通体弥漫着一股洪荒的气息。

山河钟！

虽然以杨开现在的实力御驶这样的帝宝还稍显吃力。但这确是他能用出来的最强的手段了。

钟响之时，莫多眉头一皱，十指之间释放出来的漆黑魔气竟往地一缩，险些形成的包围圈瞬间露出一个缺口来，杨开反应也是极快，立刻从那缺口之中跳出。转过身时，将手上的山河钟往下一抛。

小钟滴溜溜旋转，急速变大，当头朝莫多罩下。

莫多抬头仰望，有心逃遁，可惊愕地发现在这小钟笼罩的范围内居然一切都被封锁，凭他的实力想要离开也要费一些手脚。

不等他施展什么手段，山河钟轰隆一声将之镇压。

杨开神色冷峻，冲上前去，猛地一拍山河钟。

咣……

巨响之声传出，肉眼可见的音浪以山河钟为中心，轰然朝四周扩散，那几个准备过来援手的魔王们被这音浪一冲，竟纷纷如折翼的鸟雀，满脸惊愕又惶惑地朝地上落去，实力稍微弱一些的更是口喷鲜血，如遭雷噬。

而那些还在巨坑之中围剿南蛮部的魔族们，根本无法承受山河钟的恐怖威能，不管是普通的魔族还是魔帅魔将，纷纷在音浪席卷之时化作齑粉。

一声钟响，灭敌上万。

杨开却没有半点欣喜，因为被镇压在山河钟内的莫多居然直接爆为一团血雾，而他心中那种不安愈发强烈。

“有意思，你到底是什么人？你不是蛮族！”

莫多的声音诡异地从身后传来，中气十足，哪有半分受伤的样子，他就像是拥有不死之身一样，爆成血雾也能恢复如初。

“我是你大爷！”杨开收回山河钟，转身瞧着莫多，目光带着审视。

莫多不以为意，或者说不屑与他做什么口舌之争，而是认真地打量杨开，片刻后一副恍然大悟的表情，饶有兴致地道：“你来自哪个世界？”

杨开所施展出来的手段，所拿出来的宝物，明显不是蛮族能够拥有的，他想当然地认为杨开与魔族一样，都是来自别的大世界。

杨开却答非所问，嘴角含笑道：“原来你不过是外强中干。”

两轮交手，他终于瞧出了一点端倪，眼前这个魔圣莫多，确实是大帝级别的存在。可如今的他，却发挥不出大帝的本事，否则自己就算恢复全盛时期也休想在他面前掀起波澜。

鲍奇说的没错，莫多从魔域进入这里，肯定是付出了什么代价，所以他的实力打了些折扣，而之前弄出来的黑耀灭世，也绝对让他消耗不小。

此时杨开面对的，只是空有大帝底蕴却发挥不出全部力量的家伙罢了。

这一点跟他现在的处境有些相似。

“你先回答我的问题。”莫多认真地望着杨开，仿佛只是在跟他闲聊，而是是仇人见面。

杨开道：“我是巫牛，南蛮部的巫牛！”

莫多摇头，朝杨开伸出一手：“来我这边，蛮族能给你的东西，我也能给你。我还可以带你去见识更多的大世界，这是蛮族无法给你的。”

杨开不屑地冷笑，龙爪指着他道：“带着你的族人滚出这片土地，否则你们将会灭亡！”

莫多叹了口气，收回手，目光投向那巨坑，淡淡道：“那些还在垂死挣扎的便是你的族人，他们已经快要灭亡了，你的威胁毫无意义。”

杨开狞声道：“我会为他们报仇，今日南蛮部三十万阵亡，他日魔族也会付出同等的代价！”

莫多微笑道：“可你没这个机会，我站在这里，你走不掉的。”

“我想走，你留不住！”杨开咧嘴微笑，露出一口洁白的獠牙。

莫多不再多言，体内的魔气开始翻滚，显然是失去了耐心。对他来说，杨开的出现只是一个新奇，邀请他加入魔族也是想研究他的力量而已，既然不答应，那就只能毁去了。

微微抬起手指，指尖上一个漆黑的能量球忽然出现，滴溜溜地旋转着，随着莫多魔力的注入，那能量球转动的越来越快，虽然体积不见增大，但威能却是节节攀高，传递出极为耸人听闻的气息。

他轻轻朝杨开所在的方向一点，指尖处的能量球便忽然飞射了过来。

杨开没有躲闪的意思，只是保持着微笑。

莫多不着痕迹地皱了下眉。

当那能量球即将击中杨开之时，一股奇特的力量波动跌宕出来，杨开的身影骤然消失不见。

“空间瞬移！”莫多脸色微变，忽然抬头朝某个方向望去，抬手朝那边的虚空拍了过去，这一击看似平淡无奇，却似乎能破空虚空的阻隔，轰击在那神秘的地带。

隐隐地，莫多听到一声闷哼，紧接着那巫牛的声音响彻天地。

“魔族会为今日的诡计付出代价，所有魔族将生活在惶恐和不安之中！”

声音消失，莫多已经把握不住那巫牛的痕迹，唯有他留下的话语在耳边回荡，仿佛一个诅咒。

莫多的脸色微沉，好一会才轻轻地哼了一声。

若是他巅峰时期，就算对方刚才施展出瞬移的手段，他也能将之从虚空中拽回来。但事实确实如杨开所料，他如今空有魔圣的底蕴，却无法发挥出魔圣应有的实力，对于一个能够施展出空间瞬移的敌人根本束手无策。

杨开临走之前的话所有人都听到了，包括那十几万魔族，包括还活着的几百蛮族。

巫荡浑身浴血，以一己之力独战几大魔王，身体上下几乎没有一寸完好的地方，手臂和大腿更是缺了一个。

他的身边，也只剩下寥寥可数的蛮族依然屹立不倒，但覆灭也只是时间问题。

听到杨开的声音，巫荡露出一丝微笑，在最后的时刻点燃了生命之火，施展出了生命献祭。(未完待续。)

第两千八百八十一章 神出鬼没

? 本属于蛮族大部的城池之中，早已被魔族占据，满城的魔气萦绕，经久不散。可放眼望去，此刻偌大的城池内却是静谧无声，街道之上不见半个人影，仿佛成了一座死城。

一团团黑雾从远方飘飞而来，速度极快，眨眼的功夫便来到了城池上空，露出几个魔王的身影。

人数不少，足有五位之多，为首的一个魔王浑身上下没有半点血肉，只是一具漆黑而高大的骷髅架子而已，眼眶之中两团阴森森的鬼火不断地跳跃着。

骨魔菲力。

“来晚了！”一个站在菲力身后的魔王神念扫过整个城池，面色陡然一沉，其他魔王的表情也都不太好看，唯独只有菲力，因为没有血肉展露不出什么神情，不过那眼眶中的鬼火跳动的愈发厉害了，似在彰显心中的愤怒。

“这是第十九处了！可恶的异族人！”那说话的魔王咬牙切齿，仿佛与谁有什么深仇大恨一样。

另外一个魔王站了出来，皱眉道：“我记得那个异族人先前在莫多大人手下逃命的时候，曾经说过一句话，南蛮部灭族三十万，我魔族也要付出同样的代价，难道他真的要杀掉三十万族人才肯罢休？他哪来这么大精力？”

三十万人啊，可不是三十万只虫子，就算是三十万只虫子，真要杀起来也得费上一番手脚。

可事实上那个异族人自那一日逃离之后，便一直游走在魔族的地盘之上，深入魔族的后方，每到一处，驻扎在那里的魔族便会全军覆没，连魔王都不能幸免。

一个月时间，整整一个月时间，那个异族人已经辗转了十九处地方，让魔族十九个驻地化作鬼蜮，所有被他碰到的魔族都死个干净。

莫多对此很愤怒。甚至亲自出手去追踪那个异族人的下落，可让莫多感到无奈的是，那个异族人极为狡猾，每一次都能避开他的追查。两人距离最近的一次只有百里，可还是让那异族人逃的不见踪影。

他从不跟魔圣交手，只找软柿子捏。

而且被他杀掉的魔族也极为古怪，九成九的魔族身上不见明显的伤口，可每一个死去的魔族都神情恐怖。仿佛遇到了什么让他们极为害怕的事情，然后在惊惧之中死亡。

那个异族人的胡搅蛮缠，牵扯住魔族很大一部分精力，一个月时间，死在他手上的魔族多达十几万，其中甚至包括了五位魔王，这样的损失对魔族来说不可谓不惨重。虽说这一次侵入的魔王们多达一两百位，可人数再多也经不起这样的消耗。

魔圣们大多都在疗伤，莫多大人虽然赶来助阵，但因为一些特别的原因并不能发挥出全部的力量。在与异族人的征战之中，魔王们是中流砥柱般的力量，一旦消耗太多，对未来极为不利。

魔族们的阵线急速收缩，魔王们也不敢再单独行动，而是三五成群，一部分抵挡着异族人大军的进攻，一部分追踪那个异族大巫的下落。

望着下方的城池，菲力开口道：“我记得这是巴汗的领地，可是我却察觉不到他的气息。谁能过去看看他怎么样了？”

“我去瞧瞧。”最先开口说话的那个魔王迟疑了一下，主动请缨，转身朝下方落去，直奔城池中最大的一栋建筑物。

剩下四个魔王神念外放。保持着警惕。虽说他们这段时间一直没有碰到过那个异族人，每次所到的地方都是一片死尸，但谁也不敢保证那个异族大巫会不会在这埋伏着。

对那个异族大巫，每个魔王都感到惊惧，因为他有击杀魔王的实力！

四周静悄悄的，空气却莫名地有些发冷。除了骨魔菲力之外，剩下三个魔王都稍显紧张。

就在这时，一股狂暴的魔力忽然跌宕出来，一闪而逝，紧接着下方一栋建筑忽然坍塌，化作齑粉。

几位魔王皆是神色一变，神念如潮水一般朝那边覆盖过去，可一番查探却让他们惊愕万分，因为那边竟是空无一物，连刚才过去查探情况的同伴都没有丝毫气息流出。

有人开始呼唤那位魔王的名字，却得不到任何回应。

这让他们开始感觉毛骨悚然，隐隐意识到自己的同伴怕是遭遇了什么不测。

“他就在这里！”菲力声音低沉地喊了一声，骷髅头左右转动，眼眶中的鬼火忽明忽暗，似要寻找敌人的踪迹。

剩下三位魔王也都如临大敌，各自取出了魔兵，体内魔气暗涌，随时准备出手。

空气似乎都凝固了，紧张肃杀的氛围让每一个魔王都汗毛倒竖，让他们无奈的是，任凭他们如何搜索，也没办法寻找到那个异族大巫的踪影。

他向来这么神出鬼没，让人心悬利剑。

可每个魔王都知道他没有走，依然隐匿在暗处，随时准备扑出来给其中一个掉以轻心的魔王致命一击。

要是摩柯托在这里就好了！论隐匿刺杀，她可是宗师，以她的本事绝对能找出那个异族大巫的踪影。

“后面！”菲力忽然大喝一声，让那三个本就神经紧绷的魔王本能地有了反应。而在喊出话的同时，菲力便已一抬手，一团鬼火般的攻击便朝那边****过去。

另外三位魔王齐齐释放杀招，朝虚空处打去。

他们没察觉到那异族大巫靠近的气息，但菲力是他们当中的最强者，所以大家都很相信他的判断。

所有的攻击都打在一处地方，却没有应有的效果，就在那三位魔王惊魂未定之时，一声闷哼忽然传来。

其中一个魔王低头望着自己的胸口，瞪大眼珠子，看到了一截骷髅手从自己的胸膛处穿胸而过，而那骷髅手上居然紧攥着自己的两颗魔心。

这骷髅手是如此的眼熟，眼熟倒让他不敢相信。

“菲力？”

另外两位魔王也被突发的变故惊的魂飞魄散，不知道一直跟他们共同进退的菲力为何忽然对自己人痛下杀手，这一瞬间的迟疑，让他们失去了应有的警惕。

一道身影鬼魅般地从侧面显露，闪电般奔袭而来，与另外一个魔王擦身而过，站在了十丈开外。

噗……

有鲜血喷涌的声音传出，定眼望去，只见那边出现一个身高两丈有余的高大身影，浑身鳞甲覆盖，头生短角，不是那异族大巫又是谁？

只不过此时此刻，这个异族大巫双手之上竟各提着半截尸体，一个魔王被他直接撕裂开来，鲜血内脏狂喷而出。

“巫牛！”仅剩下的那个魔王只感觉浑身血液都冻结了，失声惊呼。

五人同来，其中一人在下去查探情况的时候生死不知，如今看来怕是凶多吉少，一人被菲力偷袭，魔心被取，估计是活不了了，又有一人被这个巫牛撕成两半。

只剩下他孤身一个！

他脸色急速变幻，看了一眼杨开，又瞧了瞧菲力，痛心疾首道：“为什么？”

菲力明显已经背叛了魔族，否则也不会偷袭自己的同伴，更误导吸引自己等人的注意力。若没有他从中作梗，这个异族大巫就算再怎么强大，几位魔王联手也有一战之力的，可是现在呢？

只是他想不明白，菲力为何要背叛魔族。他可是魔王，而且是魔王当中的佼佼者，异族能给他什么，居然让他抛去了魔族的尊严和立场。

“既已猜到，何必多问？”菲力冷冷地回了一声，骷髅手一用力，手心上的魔心便爆裂开来，被他穿胸而过的那个魔王眼中的神彩迅速暗淡下去。

菲力甩了甩手，仿佛甩掉了什么不干净的东西，那魔王的尸体便直朝下方落去。

“你是魔族的耻辱！”那还活着的魔王眼中喷射着从未有过的怒火，似乎要将菲力燃烧。

敌人与叛徒，向来是后者更加可恶一些。

菲力眼中的鬼火跳动了一下，一言不发地朝他扑了上去。

两位魔王立刻战做一团，魔气涌动之时，打的难舍难分。

可菲力毕竟要强大许多，按照杨开对魔王的实力划分，菲力算是上品魔王，就算是在上品魔王之中恐怕也是排名靠前的存在，他的对手却只是个中品魔王而已。

相差一个小境界，却是一道难以弥补的沟壑。

就好像帝尊两层境与帝尊三层镜之间的实力差距一样。

这一战并没有持续多久时间，在杨开的冷眼旁观之下，菲力只花费了一炷香的时间，便轰碎了对手的身体，粉碎了他的魔心，让他万劫不复。

五位魔王联袂来此，最后只剩下菲力一个人活了下来。

“大人！”一场大战，菲力不见什么疲态，低头向杨开行礼。

杨开已解除了龙化秘术，恢复了本来的样貌，先前为了一击必杀，他不得不使点手段，魔王们其实并不那么好杀。

冷冷地瞧了他一眼，杨开道：“莫多的消息，你应该早点告诉我！”

一个月前，若是杨开能早个一两天得到莫多的消息，那么南蛮部可能就不会灭亡，最起码不会遭遇那么大的重创。可就是那么一两天的耽搁，让整个南蛮部三十万人毁于一旦。(未完待续。)

第两千八百八十八章 两年

? 大地呻吟，生灵涂炭。

魔族入侵已经有足足两年时间了，在这两年期间，两族交锋成千上万次，一个个蛮族部落被灭，一支支魔族大军被绞杀，这片大地的北方，处处皆是战场，几乎每时每刻都在死人。

巫圣和魔圣们早在一个月之前就已经集体结束了疗伤，纷纷出关，双方再次互拼了一场，不过这一次大家却有所收敛，没有如两年前那样凶猛激烈，这一次的拼斗以试探的成分居多。

蛮族这边落了下风，因为魔族那边相较两年之前多出来一个莫多，多出来的这位魔圣打破了双方的平衡。

两年的血战，让每个还活下来的人都成长了许多。

南蛮部仅剩的一支队伍在战争之中日益壮大，如今已扩增到了十万人之多，巫牛的威名更是传遍两族各地。他身边有十大魔王奴隶也不再是秘密，而正是依靠这十位魔王，巫牛部才能在这场旷久的战争中无往不利。

两年的时间，足够发生很多变化。

最大的变化便是魔族的援军源源不断地从那界壁之处降临，虽然界壁不算稳定，无法通过太厉害的强者，但是那些杂兵却是想来多少就来多少。

却依然无法阻止蛮族们收复失地的决心。

魔族百族，几乎每一族都有自己的天赋神通，若没有杨开收服的十大魔王，蛮族这边肯定要损失不小。魔王们对魔族的底细了解的一清二楚，杨开早就将他们所知道的消息汇总，然后传递给了各大部落的首领们。有了这些情报，确实让蛮族减少了许多损害，否则战事也不会如此顺利。

尽管有源源不断的魔族从那界道涌出来，但两年后的今日，魔族的防线已经缩减为以那界道为中心，方圆两千里的地界了。

所有魔族汇聚在此地，而在两千里之外，蛮族各大部落。数百万族人与之遥遥对峙。

天空之中，一道巨大无比的沟壑横呈，久久不合，那沟壑之中魔气翻滚涌动。极为骇人，每个人都能清楚地看到那一道沟壑的存在。

它就像是天空的一道疤痕，亘古不熄。

这便是魔域的大魔神以惊天手段撕裂出来的通道，被蛮族称为界道的存在。

界道不封，这一场战争永远也不会结束。

这一点所有蛮族的高层都心知肚明。所以这两年时间，所有蛮族都在为这个目标而努力，对魔族处处紧逼，想要攻打到界道之前，然后想办法将界道封堵上。

只要封堵住界道，那么就可以切断魔族的力量之源，不会再有更多的魔族从魔域过来，留在这片大地的魔族们也会力量衰弱，成为砧板上的鱼肉。

蛮族几次规模极大的冲锋，都被魔族抵挡了下来。双方各有损伤，却没有办法突破到界道之前。

杨开本身也去界道那边查探了几次，可是他发现这个界道太大了，而且连通着另外一方大世界，牵扯到那个世界的天地法则，就算他精通空间法则，以现在的实力也没办法修复。

除非他能晋升大帝。

他现在不过是一个上品巫王而已，距离大帝看似很近，却是遥遥无期。

一年多时间，从下品巫王晋升到上品巫王。绝对是个奇迹，蛮族历史上，从未有人能这么快的晋升，杨开做到了。其中固然有他帝尊境的底蕴，最大的助力却是巫荡临死之前交给他的那一枚圣物。

刚拿到这圣物的时候，他并没有发现其中的奇特。

直到晋升巫王之后，圣物才展现出自身的特别。

每一次闭关修炼之时，圣物似乎都会化作一个媒介，让他与巫神殿联系到了一起。

巫神殿是整个蛮族最重要的地方。那里汇聚了无数年来所有蛮族强者的记忆和珍贵的巫术，持有圣物，杨开得以用神魂在巫神殿之中遨游，见识无数先贤大能们展现出来的奇妙能力，汲取他们所传授的知识。

这些知识，比起长青神树传授的还要广博渊源。

发现这一点之后，他才知道当初食骨部的那几位巫王为何特别想抢夺他的圣物，显然是早就知道圣物对修炼的帮助，这才回起了心思。

一位上品巫王坐镇的部落，自然不容小觑，更何况这个部落当中还有十大魔王。

巫牛部作为南蛮部最后一支部落绵延了下来，得到了蛮族各大部落的承认和认同，而雨露双胞胎也成功晋升了大巫师境界，成为巫牛部中仅次于杨开的存在，其他的巫们或多或少都有提升，往日追随在杨开身边的这些人，都成为了巫牛部的骨干。

蝶还是老样子，两年的征战似乎没有在她身上留下任何痕迹，修为也没有半点提升。

她似乎对这场战争漠不关心，只是一直跟在杨开的身边。杨开不找她的时候她从来不会出现，可只要杨开找她，她便能及时地现身。

仿佛她能洞悉杨开的一切念头。

就算是相处两年，杨开也觉得自己有些看不透这女人。

紧闭的房门被敲响，杨开轻轻地呼了口气，结束了这一次在巫神殿中神念遨游的旅程，收起圣物，抬眼道：“进来。”

雨露双胞胎推门而入，姐妹两人脸色严肃的有些过分。

“巫圣们有什么新指示？”杨开抬头看着她们，姐妹两刚才是应巫圣们的召唤，与其他部落的巫王一起前去议事，她们只是大巫师，本没有这个资格，可巫牛部的情况比较特殊，杨开又不露面，就没人计较这些了。

这段时间以来，杨开一直在修炼，所以便将巫牛部的事情交给雨露处理。

现在看她们回来时的脸色，杨开便意识到可能有什么事要发生。

“决战了！”雨回道，声音有些颤抖。

杨开挑眉道：“他们找到封堵界道的方法了？”

这是一个难题，是蛮族这边迫切想要解决的难题，只要封堵住界道，让侵入这片大地的魔族们孤军奋战，蛮族这边早晚能够获得最后的胜利。

可是这也是个无法解决的难题，就算是四大巫圣也没有实力将界道封闭，所以最近一段时间来两族战争不断，却都不算决战，双方都知道这场战争不会轻易结束，除非界道被封。

忽然间巫圣们要发起决战，杨开只能猜测他们找到封堵界道的方法了。

这是个好消息，可杨开却不觉得巫圣们有这个能力，并非小觑，而是事实。

“似乎是找到了。”

“似乎？”杨开皱眉，“巫圣们是这样回答你们的？”

战争可容不得似乎，一个似乎足以另几十万人灰飞烟灭。

雨道：“看大人们的神色应该有些把握，只是他们并没有说明。”

露接着道：“大人们要你无论如何也要去一趟。”

杨开摸着下巴道：“看样子，他们真有些把握了。”

若无把握，也不会特意叫他再过去一趟，没有明说，是怕那些巫王们泄露了机密。

没有耽搁，杨开径直地走出了巫牛部的驻地，直奔巫圣们所在的位置。

他之前去过几次，自然轻车熟路，只是后来一直要修炼，懒得浪费时间，便让雨露代劳了，每次巫圣们召集的时候，他都没有露面。

而这一次，情况显然有些非比寻常。

在一栋简陋的大殿之中，杨开见到了巫圣墟。

墟在四大巫圣之中是个很特别的存在，放眼古今未来，可能也是个特别的存在，因为他虽为巫圣，却不会多少巫术，他的所有力量都来自于自己的肉身。

他是肉身成圣的强者。

蛮族的战士们注重炼体，但能取得他这样成就的，十几万年来也只有他一人而已。

两年前的圣者之战，蛮族魔族的圣者们几乎全部受伤，唯有他毫发无损，带着其他三位巫圣逃了回来。实力之强可见一斑。

墟虽为巫圣，却没有丝毫巫圣的架子，杨开与他打过几次交道，对他的印象很好，这位巫圣不管遇到什么事总是笑眯眯的，极为和蔼可亲。

其他三位巫圣不见踪影，杨开微微松了口气。

并非惧怕，只是懒得跟食骨部那位圣者照面。巫牛部与食骨部之间的恩怨颇深，之前杨开更是杀了一位食骨部的巫王，食骨部的那位巫圣一直看杨开不顺眼，要不是巫牛部在两族大战之中表现的极为抢眼，杀了不少魔族，立下很多功劳，食骨部那位圣者早就冲巫牛部下手了，这也是杨开不怎么响应巫圣们号召的原因之一。

墟看起来年纪不大，四十岁左右的样子，宽口豁鼻，方头大耳，面色黝红，身形魁梧，手臂奇长，几乎垂到了膝盖的位置，那手掌也是宽大至极，仿佛能握住一座大山，阻挡一条大河。

杨开每次见到他，都为他体内凶猛澎湃的气血之力而震惊，这还是墟极力收敛的结果，若不收敛，他的气血之力只怕会更加恐怖。

杨开毫不怀疑，就算是一只巨龙横在他面前，他也能徒手撕裂。

如果说杨开的肉身像是初升的朝阳，那么巫墟的肉身便是那午间的烈日，单是站在他身边都能感受到灼热的感觉。(未完待续。)

第两千八百九十一章 再见长青神树

? 鲍奇和沙雅是不可能截住那十几位魔王的，这一点无论是谁都心知肚明，魔王们知道，杨开也知道。

他们虽然是最早投靠杨开的魔王，但投靠并非出自本意，所谓的忠心也要大打折扣。杨开也从未指望过他们真心实意地归顺自己，对自己惟命是从，他只需要能掌控这些魔王的生死就够了。

以少敌多，凶多吉少，可若是违背杨开的命令，只怕立刻就要死在当场。

所以鲍奇和沙雅只是略一犹豫，便朝那些魔王们拦截了过去。

好在这些魔王们似乎也极为忌惮杨开的实力，有意要让他通过这里，并没有一上来就冲鲍奇和沙雅下死手，而是与他们追逐争斗，拖延时间。

这让鲍奇和沙雅大喜过望，纷纷施展出自己最强的力量，在众多魔王的包围下左冲右突。

十万巫牛部，轰隆隆继续向前。

这是一场艰辛至极的推进，越是往前遇到的阻力越大，碰到的那些魔王们虽然不敢靠的太近，却远远缀在后方，不断地施展出自己的手段，骚扰着巫牛部的步伐。

不断地有族人掉队，好似一片片雪花落在地面上，然后迅速消融。

就算队伍之中有摩柯托和菲力这样的魔王护持也改变不了这个局面。

遥望了一下界道所在的位置，还距离很远，杨开抬手祭出了奴虫镯，将寄居在其中的噬魂虫放了出来，噬魂虫在这两年的战争之中成长不少，许多时候巫牛部都是依靠这些奇虫异豸获得辉煌的胜利。

噬魂虫对付魔王之上的存在效果不是很大，但对付魔王之下的魔族却是立竿见影。

大片大片的虫云飞舞出去，传出一阵阵嗡鸣的声响，虫云所过之处，魔族们纷纷发出惨嚎之声，倒地毙命。噬魂虫几乎无物不噬，魔气。神魂，皆是它们的口粮。

看似弱小的虫豸生命力却是极为顽强，即便被最锋利的武器砍中，也只是留下一道白痕而已。

虫云一出。四周魔族避退，大大减缓了巫牛部的损失。

天空之中依然不断地传来闷雷般的声响，那是圣者们在殊死血战，天空变色，风云诡谲。圣者们出手的动作已经改变了这方圆万里内的法则。

巫牛部继续突进，几乎每一步走出都要付出一些惨重的代价。

十万人逐渐变成九万，八万，五万……

一个时辰后，当巫牛部冲到了界道正下方之时，杨开转头回望，跟随自己来到这里的族人，只剩下仅仅三万不到了。

这里已是魔族大军的腹地，再也看不到任何一个友军，巫牛部真真正正地陷入了孤军奋战的局面。

十位魔王只剩下摩柯托和菲力两个。剩下的八位都在半路上被杨开派了出去。在杨开的感知之中，八位魔王已经死了一半，剩下的一半情况也不是太好。

“守！”杨开举剑高喝。

三万族人立刻结成阵型，以杨开所在之地为中心，环成了一个圆形，死守严防。

虫云围聚在阵型最外围，这些诡异的虫豸之前展现过恐怖的杀伤力，所以对魔族来说倒是有极大的威慑力。

巫牛部人数减少，却让阵型更加紧凑，防守起来也更加得力了。

杨开翻手取出了那七彩泥巴。抬头望了一眼天空，在自己的正上方，正是那界道存在的位置，天空的豁口持续了好几年没有愈合。杨开甚至能从中感受到翻滚涌动的魔气，那是一种极为森冷暴戾的气息，让人感觉极为不适。

“希望有用！”他轻声呢喃了一句，然后将手上的七彩泥巴丢在地上，瞪眼瞧着。

他的这个举动无疑引起了四周魔王们的注意，尽管不知道他到底在干什么。可魔王们还是本能地察觉到了不安，巫牛部目标明确，一路冲到界道下方，明显是想拿界道做文章。

魔王们怎能坐视不理？

一道道命令下达之后，将巫牛部包围的魔族们终于发起了进攻。

虫云涌动，吞没了大片大片的魔族，可依然阻挡不住战争的钢铁洪流。

三万巫牛部固守原地，巫士们唱响咒言，给所有族人重新加持增益巫术。

血战这一瞬间打响。

摩柯托的身影忽然消失不见，除了杨开能感受到她的位置之外，再强大的魔王也无法捕捉到她的痕迹，她在魔族的阵营中一闪而逝，每一次出击都有人丧命在她手上。

她是魔族最强大的刺客，是魔王级别的刺客，除了跟她平起平坐的存在，没有谁能在她的刺杀下活命。

一个个在外坐镇指挥的魔王们死在摩柯托的刺杀之下，魔族的阵营一阵哗乱。

菲力也出手了，骷髅双手上挥舞出去的幽冥鬼火便是魔王也不敢轻易沾染，鬼火所过之处，成群结对的魔族被焚烧殆尽。

杨开的目光死死地盯着那一团七彩泥巴，忽然扭头冲蝶喊道：“怎么没用？是不是要埋进地下？”

蝶说这是胜利的关键，是封堵界道的机会，可杨开却发现那七彩泥巴根本毫无反应。

蝶瞧着他，淡淡到：“会有用的。”

“什么时候？”杨开追问。

十万巫牛部在他的率领下冲进魔族大军的腹地，死伤七成才总算来到这里，若是这七彩泥巴只是个骗局，又或者只是巫圣们吸引魔族的手段的话，那付出的代价可就太大了。

没得到蝶的回应，杨开压住心中的火气，抬手之间，几道月刃飞出，瞬间将魔族大军犁出一道空旷的地带。

他将注意力从七彩泥巴上收回，且不管这到底是不是真的能够封堵住界道，眼下的他只想痛痛快快杀的过瘾。

他是巫牛部的首领，他的目标并非那些魔族杂兵，所以他将目光投向了隐藏在四周的魔王们。

杨开的身形开始在战场中闪烁，百万剑挥舞之处，魔族一片人仰马翻，所有被他盯上的魔王都死于剑下，没有任何一个能够逃脱。

他就像是死神一样，百万剑就是他勾魂的利器。

魔王们的阵亡让魔族阵营更加骚乱，巫牛部受到的压力也急骤缩小，防御圈甚至一度有扩大的趋势，可这只是表象而已。

四面八方围聚了数之不尽的魔族，三万巫牛部根本不可能在这种环境下取得胜利，就算杨开所向披靡，战争到最后，三万人也会被杀得一个不剩。

便在这时，忽然一声奇异的声响传出，仿佛一颗从远古时期复苏的心脏，剧烈地跳动了一下，那响声直传人心，竟让所有听到这个声音的人不由自主地感到胸口发闷，气血翻涌。

无数双目光朝声音来源的地方望去。

杨开也瞧了一眼，很快便露出惊喜的神色。

因为那边被他丢在地上的七彩泥巴终于有了反应，七彩的光芒绽放出来，隐约有一股澎湃的生机蕴藏其中。

这异样的一幕让两族族人都感到惊奇不已。

七彩的光华慢慢消散，取而代之的一蓬碧绿的柔光。

一片小小的嫩芽忽然从地面上生长出来，翠绿的仿佛一碰就断，杨开闪身来到这绿芽旁边，愈发感觉这气息有些熟悉了。

“有用了。”蝶轻声道，眸子盯着那绿芽，满是复杂的神色。

“就靠它？”杨开露出怀疑的神色。

这样一片绿芽，能起到什么作用？又如何能够封堵住那横亘在天空之中的界道？

话音未落，绿芽忽然急速成长，眨眼的功夫，一株树苗就呈现在了杨开的眼帘之中。

这还没完，树苗的成长速度快的惊人，又是一个呼吸的功夫，已长成一丈高的小树了，树冠蓬散，枝叶茂密，而且成长的速度越来越快，根本没有停止的迹象。

咔嚓嚓……

地面开始出现一道又一道的裂缝，那是树根在地下盘扎游走，杨开不由自主地往后退去，越退越远，目光也是越看越高。

一丈，三丈，十丈，二十丈，五十丈……

短短不到一炷香的时间，那一片绿芽就变成了一颗高耸入云，接天连地的大树，满目的葱绿与四周的漆黑魔气形成了极为鲜明的对比。

绿莹莹的光芒从这大树上散发出来，形成了一层强而有力的防护，将幸存的巫牛部族人们笼罩在其中，替他们遮挡风云雷霆。

大片大片的魔气竟被这绿莹莹的光辉净化，消散在天空之间。

魔族们瞠目结舌，脑袋里一片发懵。

“青前辈！”杨开失声低呼。

他总算明白了，眼前这颗大树不是凭空生长出来的，世上根本没有这么神奇的树木。

它是长青神树啊！是霜雪部的守护神。

最开始的时候杨开总感觉包裹在七彩泥巴中的生机有些熟悉，却没敢将它与青联系到一起，因为两者之间多少也是有些差距的。

但是当这五十丈高的大树出现在眼前的时候，杨开瞬间认出来了。

青就是蛮族这边封堵界道的手段。

青并没有停止生长，而是继续长高变大，所形成的绿色防护圈也越来越恢宏，看那架势，似乎是要直长到界道面前，用自己伟岸的身躯将界道封堵。(未完待续。)

第两千八百九十六章 你是逗逼么

? 魔族与蛮族一样，都是极为注重炼体的存在，尤其是莫多这样的魔圣，肉身不说不死不灭，也早已修炼到了自身的极限。

杨开若与他比拼神通秘术，或许他还要多费一些手脚，可他竟然这样直直地冲了过来，摆出一副要与自己贴身肉搏的架势，这让莫多感觉可笑又愤怒。

可笑的敌人太过愚蠢，愤怒的是自己竟也有被小觑的一天。

莫多出手，不遗余力。

两拳相碰之下，莫多的身子晃了一下，杨开却是踉跄后退了几步。

施展了龙化秘术的杨开，在肉身力量的比拼上，依然不敌只有七分力量的魔圣！魔圣之强可见一斑。

巨大的反冲之力如奔流喘息的江湖之水，倒卷进经脉和血肉之中，杨开感受到了前所未有的疼痛，让他睚眦欲裂。

不等他站稳身形，莫多的反击已经袭至，那裹杂着毁灭气息的一拳重重地轰在杨开的腹部，魔气澎湃之时，杨开的眼珠子都快瞪出来，整个人在这一瞬间失去了呼吸的能力。

这还没完，莫多又是一拳砸在杨开的脸上，将他整个人砸飞了出去，在半空中翻滚不断，喋血无数。

若非施展了龙化秘术之后肉身素质大幅度提升，单是这样的两拳就足以要掉一个帝尊三层镜强者的性命，绕是如此，杨开也极为不好受，肚子里一阵翻江倒海，随着攻击侵入自己体内的魔气肆意在经脉和血肉内游走破坏，让他心绪不稳，头晕眼花。

狼狈跌落在地，杨开连忙爬起，还不等他重新站稳，莫多已经神出鬼没地出现在他面前，又是一记重拳砸来。

杨开看似神志不清的脸上陡然浮现出一抹狡黠的味道，眼中精光闪烁的同时，山河钟已经祭出。直接将自己所立之地笼罩。

莫多的眼珠子瞪圆，有心收拳却已无力施为，杨开祭出山河钟的时机把握的恰到好处，正是他攻击到达顶峰之时。

咣当……

毁灭的一拳砸在山河钟上。古朴的大钟跌宕出一层肉眼可见的涟漪，亘古洪荒的气息一下子弥漫开来。

莫多砸在山河钟上的那只拳头瞬间血肉模糊，即便他是魔圣，承受住自己全力一击的反冲也极不好过，这还是次要的。最主要的是随着山河钟的钟响之声，莫多竟陡然生出一种被镇压的错觉。

好似头顶上方降临下无数座万丈大山，压的他有些直不起腰来。

钟响镇山河，帝韵转乾坤，这是古往今来各个时代的极道强者们对山河钟的评价，这一件洪荒异宝的最大神通就是镇压，镇压天地万物。

莫多的气势陡降。

山河钟忽然消失不见，杨开狰狞地扑了上去，比世上最锋利的武器还要尖锐的龙爪直朝莫多的胸口处探去。

生死危机关头，莫多怒哼一声。全力运转魔尊正法，将山河钟带来的种种不适驱散干净，一手迅如闪电地朝杨开的龙爪抓去，显然是要阻挡他的攻击。

可就在这时，已经消失的山河钟居然再度出现，这一次它却没有将杨开笼罩，而是化作铜铃大小，被杨开握在另一只龙爪之上。

手指弹动，山河钟的异响再度传出，音浪凝聚成无影无形的攻击朝莫多冲击过去。

莫多身子一矮。刚刚恢复过来的状态一下子支离破碎。

嗤……地一声，杨开的利爪捅穿他的胸口，直接从背后探出，龙爪之上。一颗正在剧烈跳动的魔心鲜艳如血。

“你……”莫多瞪眼，望着近在咫尺的杨开，勃然大怒，张口呼啸。

难以想象的冲击从他口中喷出，汇聚成肉眼可见的力量撞击在杨开的胸膛之上，骨骼断裂的声音传出。杨开如纸鸢一般高高飞起。

莫多身形踉跄了一下，胸口处鲜血狂飙，一个巨大的窟窿从前胸直穿后背，五脏六腑隐约可见，而胸膛处却已空无一物。

他低头瞧了一眼，脸色狰狞可怖。

杨开从不远处爬起，吐出口中的鲜血，将那魔心捏在手心上，冲莫多咧嘴微笑：“听说你们这样的强者拥有不止一颗魔心，魔心不灭，魔族不死！你有几颗魔心？”

莫多眯起眼帘，从那眼缝中露出从未有过的寒光，魔气涌动之时，胸口处的窟窿肉芽蠕动，很快愈合，就好像从未受过伤一样。

“还给我！”他低低地开口。

虽说他有不止一颗魔心，损失掉其中一颗也不会有什么性命之忧，但魔心被毁对他的实力多少有些影响。杨开已经展现出能与他正面抗衡的实力，少一颗魔心就少一份胜算。

杨开咧嘴笑道：“你说什么？我听错了，还是你说错了，你刚才是不是叫我把这东西还给你？”

“你没有听错，还给我！”莫多冷漠地说道。

“哈哈！”杨开大笑，“你这人啊，真爱说笑，你我生死搏杀，各施手段争雌雄，我抢了你的魔心，你居然叫我还给你？我就问一句……你是逗逼么？”

“还给我，我可以给你一个痛快的死法，否则的话你会品尝到比死还要可怕的事。”

杨开的神色一下子严肃下来，沉声道：“你的魔心在我手上，你不求我也就算了，居然让我把它还给你，还要给我一个痛快的死法？”杨开的表情转为讥讽：“你果然是个逗逼！”

莫多不再说话，目光定格在那魔心之上。

下一瞬，杨开忽然心头一跳，似是感觉到了什么，脸色大变的同时手上猛地一攥。

轰隆一声巨响，那魔心爆裂开来，没有鲜血流淌，也没有碎肉残屑，蕴藏在其中的魔气汹涌而出，化作一片黑雾将杨开通体笼罩，这些黑雾就像是有生命一样，不管三七二十一，前仆后继地朝杨开浑身的毛孔钻去，顺着七窍涌进他的体内。

杨开脸色难看，虽有心阻止却根本无能为力，任凭他如何催动力量，也阻挡不住那魔气的侵蚀。

而且刚才魔心的爆裂，并非是他捏爆的，而是被莫多施展了莫名的手段自爆的。

而在魔心自爆的同时，莫多也是闷哼一声，气息萎靡了一些，仿佛受到了重创，但他依然开口道：“我知道你有办法抵挡普通魔气的侵蚀，但你绝对抵挡不住我的魔气，你会失去自我，会成为我的奴隶，而我会履行刚才的诺言，让你品尝世上所有比死亡还要可怕的事情，巫牛，跪下乞求吧，或许我还会有所怜悯。”

似是应证了他的话，杨开的表情变得痛楚至极，眼珠子往外瞪出，仿佛要爆裂开来一样，整个人都浮现出一抹不太正常的黑色。

莫多站在旁边冷眼旁观，时不时地将目光投向远处的长青神树，似在考虑什么时候出手将这古怪的大树灭掉。

魔气已经消失不见，全都涌入了杨开体内，似已与他融为一体。

莫多失去了耐心，抬手朝杨开点去，虽然被这样一个敌人毁去一颗魔心让他有些难以接受，他很想好好地折磨对方来发泄心中的怒意，但此时此刻他还有更重要的事情要做。

那巨树已经直达天际了，距离两界通道不远，再拖延下去的话，只怕会有些麻烦。

莫多决定先杀了杨开，再去处理那颗大树。

可就在他准备动手的时候，令人震惊的一幕出现了。

一脸痛楚的杨开忽然长长地呻吟了一声，而伴随着他的呻吟，从他口中竟喷出一股浓郁的漆黑魔气，连绵不绝，仿佛无穷无尽。

莫多震愕。

这魔气分明就是他魔心内蕴藏的魔气，按道理来说应该已经侵入这个巫牛的身体，与他融合了才对，为什么居然被他又吐了出来？

越来越多的魔气被吐出，这些仿佛有生命的魔气竟展现出极为慌乱的动态，仿佛杨开体内有什么让它们惧怕的存在。

莫多简直难以接受自己看到的一幕，一瞬间失神在原地。

好一会功夫，杨开才将魔气吐干净，拍了拍肚子，一脸嫌弃道：“什么鬼东西，一点都不好吃。”

“你怎能……”莫多想问个明白，话一出口就知道对方不可能回答他的，这个巫牛身上有秘密，所以话说到一半就顿住了。

杨开确实没有要回答他的意思，吐出所有的魔气之后，手一扬，山河钟便朝莫多飞了过去，滴溜溜旋转之中，山河钟急骤变大，当头朝莫多罩下，大有要将他一举镇压的意图。

莫多怎会束手待毙，他知道这小钟的厉害，所以一看杨开的动作便立刻朝旁闪去。

杨开却已后发先至，追上了山河钟，双手猛地在钟身上一拍。

咣当……

肉眼可见的音浪，汇聚成一道攻击，在杨开的驱使之下，如利刃一般切过虚空，朝莫多斩去。

莫多没能避开，被音浪及身的刹那便身子一顿，露出极为痛苦的表情。

山河钟之前就能影响压制他的动作，失去了一颗魔心的莫多比起刚才更难抵挡山河钟的威能。

这一停顿，杨开已经扑到了他的面前，冲他咧嘴一笑，露出一口洁白的獠牙。

莫多本能地往后跃去，却被杨开一把抓住胳膊，铁箍般的龙爪上传来恐怖的力量，捏的他胳膊咔嚓嚓作响。(未完待续。)

第两千八百九十七章 庞然大物

? 莫多瞪大双目，咬牙切齿地望着面前的杨开，迎来的却是一拳重击。

巨大的力量轰击在他脸上，将他的五官都打的扭曲变形，让他在空中翻滚，被镇压的感觉总算消失，莫多急忙稳住身形，可才刚刚站稳，耳畔边就再一次传来那古怪的钟响。

刚刚消失的镇压之力再度将己身笼罩，让他一身力量的运转微微一滞。就是这一滞的功夫，让他无法做出合理的规避，胸口处又挨了一拳，骨头断裂的声响传出，莫多的胸膛往下一凹，应声飞出。

堂堂魔圣，就仿佛一个沙包，在半空中被一个巫王打的飞来飞去，竟是毫无还手之力，这简直就是奇耻大辱，莫多胸口宛若一座火山在酝酿，暴怒的情绪随时都可能爆发出来。

尽管对方的攻击并不足以致命，但在数百万魔族面前如此丢脸，正是莫多所无法容忍的。

一切的原因都在那口古怪的小钟身上，凭借那个巫牛本身的力量，莫多根本不惧，可那古怪的小钟竟连魔圣的力量都能镇压，让他在最开始失去了先机，之后一步错步步错，完全没有了扳回局面的机会。

每一次钟响之时，莫多刚刚提起的气势和力量都要被镇压下去，然后迎来杨开狂风暴雨一般的攻击。

短短一炷香的时间，杨开已攻击莫多上千次，每一次都倾尽全力，足以秒杀一般的帝尊境。

可这样密集的攻击放在莫多身上，竟只是让他显得狼狈而已，他甚至都没有受到重伤的痕迹，无论他的胸口凹陷的多么厉害，无论他的骨头断裂掉多少根，似乎都能在极短的时间内恢复如初。

魔圣莫多，拥有无比顽强的生命力！

杨开身心疲惫，气喘吁吁，龙化之后实力固然大增，但对自身的消耗也成倍增加。更何况他每一次出击都要提前动用一下山河钟，这又是一个不小的负荷，若非他底蕴雄浑，只怕早已力竭而亡。

不过他依然不急不躁。他在等待机会，等待一个一击必胜的机会。

机会很快来了。

莫多已被折磨的狂暴，脸色狰狞扭曲，一口牙齿咬的嘎嘣嘎嘣响，双目赤红。宛若失去了理智一样。

山河钟再度响起，肉眼可见的音浪朝莫多冲击过去。

可是这一次杨开对时机的把握似乎不太好，音浪冲击之时，莫多已经提前避开了，没了山河钟的镇压，他终于可以放开手脚来对付杨开，他咧嘴狞笑，浑身魔气滚滚，朝杨开飞扑而来。

杨开面上恰到好处地呈现出一丝慌乱之色，脚步匆匆后退。却无法拉开与莫多之间的距离。

莫多飞临到他的头顶上，一掌拍下，掌心处毁灭的气息涌动，将杨开笼罩。

便在这时，杨开猛地一抬手，玄界珠飞了出去，在他的控制下，玄界珠一下子隐没虚空消失不见，与此同时在他与莫多之间的位置处出现了一个漩涡般的通道。

潮水般的神念涌动出来，朝莫多包裹。化作一张无形的大网，而莫多便是这网中的大鱼。

杨开闷哼一声，双脚如生在原地一样岿然不动，催动神魂之力欲要收网抓鱼。

只要能将莫多抓进小玄界。那么他便可以掌控莫多的生死，就算他是一个货真价实的魔圣，可只能发挥出七成力量的魔圣，在小玄界中应该也不是他的对手。

最关键的是必须把莫多弄进小玄界。

漩涡出现之时，莫多脸色微变，显然也是意识到了什么。心中警兆大生，他急忙收手想要后退，可四周空间一片粘稠，仿佛陷入了一个泥潭之中，让他无法顺利挣脱。

那种粘稠，是杨开的神魂包裹还有空间神通的双料加成。

莫多应变迅速，魔圣级别的神识力量也是倾泻而出，化作一支支尖锐的锥子，疯狂朝四周刺去。

杨开神魂力量凝成的大网一瞬间就变得千疮百孔，不但如此，他的神魂也遭遇了重创，七窍之中竟流出了鲜血，看起来可怖至极。

“真是愚蠢，竟与我比拼神魂力量？”莫多一副胜券在握的神色，脸上挂着讥讽的表情，也不急着逃离此地了，他发现这个巫牛有点作茧自缚，居然想用神魂力量困住自己。

无影无形的交锋时刻都在进行，杨开的神魂受创的越来越严重，那无形的大网早已支离破碎，却依然不肯放手。

莫多的讥讽转为震惊，因为杨开的坚持已经超出他的想象。

神魂是每个生灵的智慧本源，神魂若是遭遇太严重的损伤，生灵就会变成行尸走肉。

他的攻击狂暴而又密集，按道理来说眼前这个巫牛早就应该神识尽丧，变成白痴了才对，可他却发现事实并非自己所了解的那样，巫牛脸色狰狞，明显正承受着神魂上的痛楚，可偏偏依然理智清醒。

有什么东西护住了他的神魂！

莫多到底是魔圣，虽然不知温神莲的存在，但也在极短的时间内猜到了事情的真相。

正是因为温神莲的存在，才让杨开敢用这种方式与莫多死磕。

而莫多也为自己这个猜测感到心惊振奋，他猛地催动神魂力量，直视杨开的双眼，深邃的目光似要穿透一切屏障，看清杨开识海内的一切秘密。

能护住一个人神魂不灭的宝物，对他来说也是值得一看的。

就在这时，杨开痛苦的脸上浮现出一丝诡谲的笑容。

左眼忽然化作一片金光灿灿，威严的竖仁显露，旋即一朵含苞待放的莲花一闪而逝，冲进莫多的识海之中。

莫多怒哼一声，正欲抵挡生莲秘术，却骇然发现那原本被自己破坏的大网竟猛地一收，力量之强让他差点没能防备，将他急速地朝那漩涡拉去。

莫多大惊，身体不由自主地朝玄界珠的入口冲去，生莲秘术同时在他脑海中爆发出来，让他头疼欲裂。

若就这样被对方得逞，那才是真的耻辱，莫多虽然不知道这漩涡通往何方，但看杨开不遗余力地将自己拉进去，也知道那绝对不是个什么好地方，或许进去之后就再也出不来了。

他强忍着脑海中的疼痛，爆喝道：“够了！”

一声怒吼，威震八方。

拉扯他的力量竟微微一顿，与此同时，在圣者们的战场所在的高空之上，一道漆黑的光芒飞射而来，冲进莫多的体内消失不见。

莫多本就恐怖的气势，轰然暴涨。

杨开脸色大变，满嘴全是苦涩，赛过吃了黄连。

他手段尽出，眼看着就要将莫多拉进自己的小玄界为所欲为，却不想在最后的时候，莫多将分身的力量召唤了回来。此时此刻的莫多，是一位真正的魔圣，巅峰境界的魔圣。

僵持的局面瞬间被打破。

恢复了力量的莫多还没有出力，只是暴涨起来的气势便将杨开的神魂之力和空间神通全部振散。

战场之上，数百万魔族和蛮族大军齐齐扭头朝这边望来，看见了他们永生难忘的一幕。

一个黑影忽然屹立在半空之中，然后就如一只鼓胀起来的气球一样，迅速变大。

三丈，五丈，十丈，二十丈……

足足成长到三十丈高，这个黑影才停止下来。

莫多化身成了一个庞然大物，头生双角，微微弯曲，角尖锋利，似能捅破天空，双脚也化作两只巨大的蹄子，屹立在大地之上，世间万物在他面前都显得极为渺小，他的肉身仿若铜浇铁筑，散发着金属般的光泽，他轻轻地从鼻孔中喷出一口气，半空中立刻呈现出一道肉眼可见的龙卷风。

魔圣莫多，在恢复了全部力量之后，化成了一个似人似牛的怪物，浓稠的魔气围绕在他那如小山般的身体周围，翻滚蠕动，好似活了一样。

杨开已不见踪影，连带着玄界珠都消失不见了。

在莫多恢复力量的那一刻，他就已隐匿起了行踪。

莫多如窗户般大小的眼睛只是随意一扫，便已洞穿了虚空，寻觅到了杨开逃遁的踪影。

他伸手在自己身上拔了一根寒毛，轻轻捏着，仿佛捏着一根绣花针。

然后他将这寒毛朝前投去，动作随意至极。

咻地一声，寒毛刺破虚空，消失不见。

十里之外却传来一声闷哼，紧接着杨开的身影跌跌撞撞地出现，摔落在地上，而他的腹部更是被一道漆黑的能量贯穿，钉死在了原地，那漆黑的能量明显是莫多的寒毛所化，拥有诡秘至极的能量，被这样一道能量定住，杨开不但感觉自己的身体不能动弹，甚至就连转一个念头都无比艰难。

咚咚咚……

莫多迈开大步朝前行去，他似乎走的很慢，其实速度极快。

十里的距离只不过三息便已被抹平，站在杨开面前，居高临下地俯瞰着他，莫多就像是在瞧着一只蚂蚁，“能把我逼成这样，你也算是很有本事了。”

他最初出现的时候，以五成的力量来应对杨开，彼此不相上下，接着动用七成力量，居然有些不是对手了，恢复巅峰之后，终于形成了碾压之局。(未完待续。)

第两千九百一十七章 镇魔

? 一掌之威，羊泰被打入海水之下，吐出的鲜血将蔚蓝的海水染红。

他为自己的大意轻敌付出了惨重的代价。

岁月之力侵蚀着他老迈的身躯，本就残存不多的生命力竟如泄气的皮球，迅速流逝。这让他慌乱无比，完全不知如何自处。

就在他六神无主之时，杨开已追击了下来，身在海水之中也依然身形矫健，几步踏出便来到了羊泰面前，抬手朝他拍了过去，海水翻涌滚动，仿佛被煮开了一样，那一掌虽不是岁月如梭印，不具那么大的威能，却也不是此刻的羊泰能够硬接的。

羊泰怪叫一声，整个人被拍的四分五裂。

杨开却没有丝毫得手后的喜悦，反而扭头朝一旁望去。

在那边的海水之下，一条长着粗大胡须的巨大鲶鱼正迅速游走，眨眼功夫便逃出几里地。

那是羊泰所化，在最关键的时候，他调动了这一方幻阵的力量，在杨开面前制造出了被击杀的幻想，本体却化为一尾鲶鱼遁走。

羊泰本身肯定是没这个本事的，不过借助幻阵却是可以随心所欲。

十里之外，那鲶鱼跃出海面，重现显露出老者的身影，此刻的羊泰再无之前的闲庭信步，而是狼狈无比，胸口一大团血迹斑驳醒目，他弯腰剧烈地咳嗽了几声，仿佛病入膏肓的患者，不久于人世。

岁月如梭的力量依然在侵蚀着他的每一寸血肉，每一块骨头，让他心慌意乱，如何如何抵挡也化解不掉。

杨开也跃出了水面，轻喘着气，隔空望着羊泰。

羊泰被他打伤，可他的状态也不好。放在平时，如羊泰这样的家伙他随手可灭，可以眼下的状态想要击杀羊泰就得多用点心思了，尤其是对方还占据着天时地利的优势。

“该死。你该死！”羊泰咬牙咒骂，目光中满是怨毒。

杨开抬手便是几道月刃朝他斩击过去，本人紧随在月刃之后迅速突进。

外面的情况如何他不太清楚，但也知道自己这边拖的越久情况就越不好。夏笙将花雨露托付给了他，他就得好好地将人家给带回去。

其他人的死活杨开可以不理会，花雨露不能有什么差错。

他占了些先机，不愿再被动挨打，要将主动权掌握在自己手上。

月刃呼啸而过。羊泰不再咒骂了，感受到那月刃之中蕴藏的恐怖杀伤，面色一变的同时，身躯竟如水一般融化开来。

月刃从他体内斩击过去，竟没能对他造成什么伤害。

而羊泰显然也开始催动阵法的威能，大海开始咆哮，掀起百丈高的浪头，巨浪化作一个巨大的水人，隐约可见羊泰的五官，四肢齐聚。

水巨人踏浪而行。一呼一吸都能卷起海水的潮汐，带来恐怖的攻击。

朝前冲去的杨开与之比较，简直就如蝼蚁和大象。

须臾功夫，杨开与那水巨人遭遇，百万剑祭出，匹练般的剑芒纵横来回，将水人巨大的身体切出一道又一道裂缝，可无论杨开如何攻击，那些裂缝都能在极短的时间内恢复如初。

羊泰所化的水人在咆哮，在这大海之上。幻阵之中，五行之水的秘术被他施展的登峰造极，杨开立刻有些捉襟见肘。

他有心龙化，乃至祭出山河钟一锤定音。可自身的伤势却不允许他这么做，如今的他，连巅峰时期一半的实力都无法发挥出来。

羊泰逐渐占据了优势，这一份优势慢慢扩大，杨开彻底被压制。

巨大的水人咆哮起来：“我要将你碎尸万段！”

他似乎忘记了初衷，要拿杨开的血来进行血祭。如今的羊泰********要致杨开于死地。

透明的水人身上忽然冒出了丝丝的黑气。

感受到那一丝丝黑气的出现，杨开浑身一震，失声道：“魔气！”

他一瞬间瞠目结舌。

他居然在羊泰身上看到了魔气，虽然不纯正也不算多浓郁，可那确实是魔气无疑。杨开不可能认错的，他才刚从千幻梦境中走出，才与上古魔族打过两年的交道，对这种气息记忆犹新。

羊泰身上怎么会有魔气？杨开百思不得其解。

上古时期，魔族虽然入侵过几次这片大地，但都被打了回去，两界通道也应该都封印了才对，寻常人根本不可能见到。

不过转念一想，自己也得到过魔气，只是比羊泰的要更精纯更古老。

羊泰肯定也是得到过什么，所以才能滋生出魔气。

种种念头电光火石般在脑海之中掠过，杨开忽然间灵光一闪，咬牙道：“是那秘术？”

花雨露说，半年前参与探索上古洞府的三人都得了一些好处，她得了一面小花鼓，武匡义在其中修为大进，而羊泰则习得一项秘术。

此前在赶路的时候杨开有幸见羊泰施展过那秘术，一个极为繁奥的上古文字凝练出来的力量，就算他在上古世界待了两年时间，也不知道那文字到底有什么玄妙，只是在巫神殿中见过而已，而巫神殿的记载也是不清不楚。

如今想来，那上古文字并非这片大地上的文字，或许可能是魔族文字。

巫神殿对其有所记载，是让后人警惕这种类型文字的存在。

羊泰在不知情的情况下学到那个文字的真谛，体内衍生出了一丝魔性，而这一丝魔性在他与杨开殊死争斗的时候爆发觉醒，魔气由此而生。

这一切都是猜测，杨开却找不到更多更好的解释。如果是这样的话，那羊泰之前的种种反常就说的通了，他好歹也是帝尊境，有着相应的心性修为，情绪变化太大乃至对某种东西太过狂热绝不是他应该有的，可若是隐藏在体内的魔念作祟那就再正常不过。

想着想着杨开又悚然一惊，暗暗觉得或许正是由那魔族文字产生的魔念，让羊泰洞悉了血色大门之后的秘密。

若真如此，那血色大门之后封印的东西，绝对是跟魔族有关啊。

“羊泰，你入魔了！”杨开爆喝一声。

羊泰置若罔闻，所化水巨人一掌拍下，掀起滔天巨浪，仿佛要将整个世界冲轰碎开来。

“告诉我，那门后是不是有魔族被封印！”杨开继续嘶吼，这一次却动用了神魂力量，将声音送入羊泰的耳中，让他无法忽视。

上古魔族有一些是很难击杀的，就如杨开遇到的那只巨魔黑瞳，就被上古大能封印在枫林城外，如果血色大门后面封印的也是魔族，又或者是魔族身体的一部分的话，那释放出去绝对不是什么好事。

上一次有杨开机缘巧合，将那上古魔气封印在丹田之中，这一次可不会再有什么奇迹发生。

这下羊泰听到了杨开的喊话，水巨人的动作微微一顿，旋即大怒：“你如何知道？你怎能知道？”

仿佛什么见不得光的秘密被人戳破，羊泰有些恼羞成怒。

杨开一颗心沉入谷底。

水巨人再次举起手掌，狠狠朝杨开拍来。

杨开站在原地没再躲避，深吸一口气，闭上了双眸，等他再睁眼的时候，身上的气息陡然一变，变得古老深邃起来。

他施展出了巫的力量。

从千幻梦境中出来之后，杨开就一直想试试自己还能不能施展出巫的能力，毕竟他在那里面为了这种力量修炼了两年多，总不能白白浪费掉了。

所以在来的路上他做了几次试验。

试验的结果让他欣喜，他可以自由地在帝元和巫力之间转换，两种力量并不冲突，只不过巫的力量比起他本身的力量要小一些，而且巫术施展起来有些繁琐，不如如今各种秘术的简便。

还有一点杨开也注意了，巫术虽然可以施展，却没有在千幻梦境中的威力，十成的力量施展出来大概只有八成起作用。

杨开觉得这是天地法则的缘故。

上古时期的蛮族只能修炼巫术，因为那个时代的天地法则与如今不同，时间在流逝，天地法则也发生了一些细微的改变，每个时代的生灵都有每个时代的特色。

杨开强行在这个时代施展上古时期的巫术，自然会受到一些压制。

这是大势所趋，谁也无力改变。

咒言在口中响起，杨开双手迅速结印，闪电般的光芒在手上爆发出来，轰然朝四周扩散出去。

“镇魔！”

低吟声响起的同时，光芒扫过水巨人的身躯。

没有任何伤害出现，但水巨人却如遭重创，狠狠拍下的动作为之一顿，气势全无，与此同时，一声凄厉的惨呼从水巨人口中发出，那是羊泰的叫声。

浮现在水巨人体表处的丝丝黑气，居然如骄阳下的雪花，在光芒荡过之后纷纷融化开来。

千幻梦境之中两年多的战争，蛮族这边也开发出许多针对魔族的巫术，这一道镇魔便是在那个时候应运而生，它没有多少杀伤力，却能压制魔族的力量。

诸如这种类似的巫术，杨开手上掌握了几十种，皆都大同小异。

镇魔之后，杨开咒言再起，又是一道光芒朝前笼罩。

羊泰的叫声愈发凄惨。(未完待续。)

第两千九百一十八章 门后的奥秘

? 当杨开施展出第七道巫术时，庞大的水巨人轰然爆碎，羊泰的惨叫声也戛然而止，翻滚咆哮的大海在这一瞬间重归平静。

杨开神色凛然，神念放开，四下寻觅羊泰的踪影。

可他什么都没找到，在这一方幻阵之中，羊泰的气息消失的无影无踪。少顷，杨开察觉到了此地阵眼的存在，恍然大悟，羊泰逃走了，他已不在这里。

事实正如杨开观察的一样，此时此刻，在那石窟之中，一片蓝色的烟雾旁，一道身影忽然闪过，羊泰狼狈无比地现身，悠一出现便弯腰剧烈咳嗽，咳出大片鲜血。

“羊兄你……你怎么……”不远处，正在主持六合独尊阵的龚刖见状大吃一惊，心神恍惚之下差点让阵法出了破绽，此时六合独尊阵已经布置了起来，花雨露，方浊，武匡义和沈冰茹四人面色苍白地悬浮在半空之中，按照某种特殊的规律排布着，可是他们却仿佛失去了反抗的力量，每个人身上都有一道细微的伤口，殷红的鲜血正从这些伤口中潺潺流出，在龚刖的去牵引之下朝血色大门上汇聚过去。

而那血色大门也仿佛化身成了一个无底洞，无论送过去多少鲜血都吞噬的干干净净，涓滴不存，随着鲜血的流入，血色大门逐渐绽放出怪异的光芒。

龚刖有帝尊两层境的修为，实力本就不俗，以有心算无心，更得阵法相助，花雨露等人根本不是对手，在杨开与羊泰纠缠的这一会儿工夫集体被制，毫无还手之力。

龚刖本以为羊泰拿下那个杨九也不必费什么力量，可当羊泰狼狈现身的时候，他才知道自己错了。

那个杨九居然能在幻阵之中击败羊泰，他哪来这么大的本事？

“进行的如何了？”羊泰没有理会龚刖的震惊，态度也不复此前的亲和，眉宇威严而又急躁。此刻的他仿佛高高在上的王者在质问下属。

龚刖皱眉道：“我这边没问题，不过少了两个人的话，破阵的速度会变得很慢，大概还要一个时辰。”

被困住的花雨露等人闻言。皆是面如死灰。

以血祭这种方式来破阵，他们绝对不是如表面上看起来这般轻松，每抽走一份鲜血，他们都能感受到撕心裂肺般的疼痛，只是有阵法的压制。让他们无法喊出声音罢了。

一听居然还要一个时辰，四人心中都惶恐不安，若真如此，还不如马上死了的好，免得再受这样的折磨。

“一个时辰太久了！”羊泰低喝，转过头有些忌惮地望着那一片淡蓝色的烟雾，那个杨九就被困在其中，他却已没胆量再进去与之争斗。

老实说，杨九此前的表现虽然让他惊讶，却也没太多的忌惮。可是最后关头那个杨九施展出来的几种秘术，却让他感到深深的骇然，仿佛遇到了天敌一样，连去面对的勇气都荡然无存。

“用我的血！”羊泰主动朝花雨露等人靠拢，身形一晃站在另一个阵位上，并指成刀在自己手腕上一划，鲜血立刻涌出，仿佛不要钱一样。

“羊兄你……”龚刖惊讶地望着羊泰，本能地感觉他此刻的状态不太对劲。

这跟计划好的可不一样，在他们两人的计划之中。羊泰虽然也要入住六合独尊阵，但也只是辅助而已，血祭的最重要来源还是其他五人，只要将那五人的鲜血放干。应该就足以破阵了。

可事情跟预期的有些不太一样，先是被那个杨九瞧出了一些破绽，导致出了些意外，如今连布阵的人都无法凑齐，而羊泰居然更是不吝自己的鲜血也要参与其中，一副誓死也要破开阵法的架势。

“还等什么。快点！”羊泰见龚刖露出迟疑之色，忍不住催促起来，语气也显得极不友善。

龚刖皱眉道：“羊兄，这门后真有你所说之物吧？”

到了这个时候，龚刖有些要打退堂鼓的想法了，主要是羊泰的表现让他感到不安，他不由怀疑自己做的这一切到底是不是值得。

羊泰冷哼道：“那一字的玄妙你也略有洞悉，威力如何你自然清楚。门后有更多这样的文字，其中隐藏着武道极致的奥秘，只要能打开禁制，你晋升三层境轻而易举，到时候谁敢再小瞧你们天河谷龚家？至于你龚家的名誉，他们都死光了，谁又知道这里发生的事呢？老夫跟你是一起的，自然不会暴露今日之事。”

龚刖的神色变换了几下，最终下定决心道：“好！”

他之所以答应与羊泰合作，坑骗其他人，最主要的就是见识过那一个古老文字的力量。羊泰以帝尊一层境的修为，施展出那一个文字却有堪比两层境的实力，说明那个文字大有来历。

龚家虽然不是小家族，但因为没有帝尊三层镜强者坐镇，所以地位在南域之中有些尴尬，提起龚家，任何人想到的都是阵法，却不知道龚家也向往强大的力量，尤其是龚刖，他将振兴龚家当做毕生奋斗的目标，可是帝尊两层境的修为不高不低，委实难成大器。

羊泰向他保证，破开阵法之后，便能获得晋升帝尊三层镜的奥秘。

龚刖动心了，这才与他联手。

正如羊泰所言，血祭之后，在场的所有人都要死，到时候又有谁知道龚家的前家主做过卑劣之事？对龚家的名誉也不会有什么打击。

在羊泰的催促之下，龚刖手上法决一变，羊泰立刻闷哼一声，手腕的伤口上，大股大股的鲜血涌出，仿若喷泉一样。

而为了加快破阵的速度，龚刖也加大了对其他四人鲜血的索取，霎时间花雨露等人都露出难以忍受的表情，痛苦不堪。

随着鲜血的流入，那血色大门的光芒越来越明亮。

失去了大量鲜血的羊泰非但没有感觉到什么难受，反而神情亢奋，目光一瞬不移地盯着那血色大门。

就在这时，旁边的淡蓝色烟雾忽然传来啪地一声轻响，杨开的身影从中破空而出。

没了羊泰的主持，龚刖又分心乏术，一个阵牌弄出来的幻阵还抵挡不住杨开的猛攻，他在羊泰离去之后只用了极短的时间便破开了阵法，脱困而出。

神念一扫，杨开立刻洞悉了眼下的状况。

在羊泰焦急忌惮的注视之下，他挥舞起手上的百万剑，划出一道惊天剑芒，狠狠朝龚刖劈下。

龚刖是主阵者，想要破解这六合独尊阵，也唯有对他攻击才能奇效。

龚刖处变不惊，或者说早有预料，在羊泰从幻阵中逃出之后他就预料到了眼下这一幕，所以他曲指一弹，一枚阵牌便朝杨开飞了出去。

作为龚家的前家主，阵法之道的宗师，龚刖身上别的东西不多，唯独阵牌这玩意多的要命，杀阵，幻阵，困阵，林林总总不一而足。

空间狭小，杨开根本躲避不开，才刚刚脱困的他又一次被拖进了阵法之内。

眼见此景，羊泰放声叫好，哈哈大笑，花雨露等人却是面色更加苍白了。

他们如今没有别的指望，被六合独尊阵束缚，一身实力完全发挥不出来，连自由都受到龚刖的掌控，根本没办法凭借自身的能力摆脱。

他们只能将所有希望都放在杨开身上，可杨开只是朝露昙花，一闪而逝，让他们大失所望，原本浮现出来的些许期待一下破碎开来，只觉得这一次是死定了。

“能困他多久？”羊泰转头朝龚刖询问。

龚刖皱了下眉，答道：“三十息……”

羊泰似有些不满，可也知道这是没办法的事，如果龚刖亲自主持的话，应该可以困住杨九更久时间，可眼下龚刖也抽不出手来，凭借一个无主阵法，能困住杨九三十息功夫已是极限了。

十息之后，阵法忽然破碎，杨开的身影再度出现。

“什么？”龚刖大惊失色，一脸呆滞。

他刚才说那阵法能困住杨开三十息功夫，已是尽可能地高估对方的实力了，可事实上居然只困住了十息就被打破。这个杨九到底有多强大？

“又来了！”羊泰哇哇大叫，提醒龚刖再祭阵牌。

而吃过一次亏之后，杨开变得更加小心了，一闪身便啦开了与龚刖之间的距离，同时高呼道：“龚老家主，且不管你是自愿还被蒙骗，我只告诉你一件事，羊泰入魔了！你这般助纣为虐，对你对龚家没有半点好处，早早收手悬崖勒马还来得及。”

“臭小子胡言乱语什么？老夫何时入魔过？”羊泰出言反驳，生怕龚刖受到什么影响，急急催促道：“龚兄别听他胡扯，速速拿下他才是要紧事。”

杨开身形一晃，消失不见，声音从四面八方传来：“这血色大门后面封印着上古魔族，羊泰要将之放出来，魔族的恐怖你可能不知道，但我想你绝对不愿意见到的，龚刖你确定自己要当这个帮凶？”

“此乃上古洞府，迄今没有十几万年也有几万年，哪有什么魔族被封印？小子信口雌黄谎话连篇，更何况就算真有魔族被封印只怕也早已死透了。龚兄，这门后有武道极致的奥秘，莫要信了那小子，打开门，你我二人共享其中好处。”(未完待续。)

第两千九百二十一章 两件事

? 在千幻梦境之中，杨开见过太多类似的事情。两族厮杀的战场内，修炼有成的魔族纵然被杀，只剩下一道魔念也能将蛮族转化为魔人，倒戈相向，魔族的气息和残魂都具备极强的侵蚀力。

“现在怎么办？”方浊也问道。

杨开还没来得及说话，嘶吼中的龚刖忽然安静下来，他猛地抬头，露出一双漆黑的眼睛，没有半点白仁，模样可怖。

“龚……龚老家主！”沈冰茹颤声喊了一句，期望能够确认眼前这人的身份。

龚刖却置若罔闻，只是歪着头打量杨开，露出一丝茫然而又好奇的神色，仿佛一场大梦初醒，对自己所处的环境还有些搞不明白情况。

杨开屏住呼吸，暗暗凝神戒备着。

龚刖却没有对他出手，只是从喉咙里发出一阵古怪至极的声音，然后晃晃悠悠地朝外面走去。

沈冰茹，方浊和花雨露等人急忙朝旁闪开，几人现在没有一战之力，根本不敢拦在前方。

龚刖明显是被魔念侵蚀了，因为此刻他的表现跟之前大不一样，他的体内仿佛入住了一个新的魂魄，无法完全掌控身躯，连走路的姿势都不太正常。

万籁俱静之中，只有龚刖的脚步声无比刺耳，渐行渐远。

一直等到那脚步声听不到之后，花雨露等人等劫后余生般地呼出一口气。亲眼见证了龚刖的转变之后，他们对杨开之前关于魔念的说法再也没什么质疑。

“龚老家主这是被夺舍了么？”方浊望着杨开问道。

如果是这样的话，那事情就麻烦了。龚刖毕竟是龚家前家主，而且还有帝尊两层境的修为，这样一个人跑出去，说不定会给南域带来多么大的危害。

“不知道，但是可能比夺舍更严重！”杨开神色严峻，他现在唯一可以肯定的就是龚刖已经入魔，只是有一点他想不明白，龚刖就算心神不宁也不至于被那魔念轻易侵蚀啊。他怎么会没法反抗呢？

可之前亲眼所见又找不到合理的解释。

想着想着，杨开悚然一惊，低喝道：“魔文！”

“什么？”花雨露扭头朝他望来。

“那魔文！”杨开面色凝重，转头望向几人：“你们看到多少？”

花雨露道：“羊泰此前施展过的那秘术？我没怎么看清楚。”

杨开望着三人。沉声道：“不管你们看到多少，最好想办法将那个东西忘掉。羊泰入魔，龚刖被侵蚀都可能与它有关。”

“此话何意？”方浊好奇询问，羊泰之前施展出那一招秘术的时候，他特意观察了一下。所以见到的东西比花雨露要多一些。杨开说的这般严重，他也不敢掉以轻心。

沈冰茹也投来好奇的目光。

杨开道：“羊泰此前根本没机会接触那魔念，可是在来这里的时候他就已经入魔了。他的入魔，极有可能与他学到的那个上古魔文有关系，羊泰为了说服龚刖，曾经给他施展过那一字之威，龚刖可能略微研究过。所以……他体内应该也生出了一些魔性，这才甘冒天下之大不韪，与羊泰联手陷害我等，是了。一定是这样，否则龚刖身为龚家前家主，怎会做出如此糊涂的选择？他已经被潜藏在体内的魔性所影响，没办法保持本性了。而那魔念之所以能够将他轻易侵蚀，并非龚刖防护无效，而是他体内的魔性在吸引着那一道魔念，无意识地放弃了抵抗！”

这一番话，杨开半是推测半是解答，越说越觉得自己推测的没错。

一切的根源都在那个上古魔文上。

半年之前，花雨露与羊泰武匡义三人发现这个上古洞府。三人各得不同的好处，羊泰所学到的上古魔文根本就是一个陷阱，一个诱使他打开禁制，放出门后魔念的诱饵。

任何一个学到那上古魔文的人。都会做出与羊泰一样的选择。

正是依靠那个魔文的真谛，羊泰才能与门后的魔念建立起一种莫名的联系，他才能知道门后到底有什么东西，他才会说打开禁制是他的任务！

花雨露听的面色苍白，娇躯颤抖。

她觉得自己的运气足够好，上一次自己只不过是得了一面小花鼓而已。若是跟羊泰一样学到了那个上古魔文的真谛，只怕羊泰的遭遇就是她现在的下场。

她是一个爱美的女子，死的那样凄惨，尸骨无存不说，连残尸碎肉都成了破开禁制的秘术，简直让她无法接受。

沈冰茹也不安地道：“我也会跟羊泰一样，可能入魔么？”

她也看到了那个上古魔文。

杨开摇头道：“那魔文的真谛不是那么容易洞悉的，羊泰或许得了什么帮助。只是看过一眼并无关系，不过我还是劝你们将那东西彻底忘记的好，谁也不知道那魔文到底有什么神奇之处。”

几人都点点头，对视一眼之后然后将神魂灵体遁入识海之中，找到了关于那个魔文的记忆，自主摧毁。

如此一来，他们就会忘记那个字的模样，只会记得有这么一个字。而自主摧毁这样的记忆，会对神魂造成一些损伤，但与入魔的风险比较起来，这样的损伤是可以接受的。

杨开没有这么做，在几人摧毁记忆的时候他一直在沉思。

等到几人虚弱睁眼之后，杨开才道：“这门后应该不止有一道魔念，或许还有很多，我们现在需要做两件事！”

听杨开说门后还有更多的魔念，几人都吓了一跳，不过仔细想想还真有可能。

因为血色大门的禁制没有完全破开，之前只是被羊泰的血祭打开了一道缝隙而已，从中跑出来一道魔念。这禁制是上古大能布下，既然再次合拢，就说明里面还有隐患。

“哪两件事？”方浊问道。经过之前那么一闹，杨开隐隐成了几人当中的话事人，几人对他的决定并没有什么异议。

“第一件就是找人来稳固这里的禁制阵法，免得再有什么人不小心闯进来将禁制破坏。”杨开竖起一根手指，“这事关乎整个南域，甚至整个星界，所以必须通知南域的几个大宗门，让他们联手想办法，恩，龚家需要将功补过，他们也是不错的人选。”

龚刖犯下错误，禁制的破坏是他造成的，修补禁制一事天河谷龚家责无旁贷，更何况就算没有龚刖之前作祟，龚家也是不二人选。在南域之中，除了那几个大宗门供奉的阵法宗师之外，也只有他们对阵法最有研究。

方浊等人闻言都微微点头，觉得杨开说的不错，这一次上古洞府探索虽然是他们几人的事，但引发出来的后果却不是他们能够承担的了。

连帝尊两层境的龚刖都无法抵挡魔念的侵蚀，一旦此地禁制真的被破，南域必定大乱，到那时候他们就可能成为千古罪人。

“所以我需要你们去通知天河谷龚家，一来告诉他们这里发生的事情，二来也是让他们防备龚刖，万一龚刖回到天河谷的话……龚刖大概不会这么蠢，但总要防患于未然。”

“我去。”花雨露主动请缨。

她虽然修为不算高，但好歹也是百花宫宫主，说出来的话具备一定分量，由她去通知龚家的话，龚家也不会不认真对待。

“你们三个一起去！”杨开肃然道。

三人想了想，都点点头。

他们也不知道龚刖现在在哪，说不定就埋伏在外面等他们自投罗网，三人联手的话多少有些自保之力。

“那其他几个大宗门由谁去通知？”方浊沉声问道，没有那几个大宗门主持的话，什么事都难成，就算他们把龚家的人给请来了，说不定龚家也会封锁消息，不让消息走漏出去，所以必须请动那几个大宗门的强者。

杨开道：“再重新自我介绍一下！”

说着话，他伸手在脸上一抹，露出了本来的面容，神色苍白如纸，不见丝毫血色。

“我叫杨开！”

“杨开！”沈冰茹皱了下眉，惊讶道：“听说前一阵子青阳神殿新册封了一个客卿长老……”

“正是我。”杨开点点头。

沈冰茹和方浊肃然起敬，齐齐抱拳道：“原来是杨长老，真是失礼了。”

直到这个时候，他们才不敢小觑杨开。能成为南域顶尖宗门的长老，纵然只是客卿长老，也绝非等闲之辈，更何况传说在那册封大典之上，这个杨开似乎还与星神宫的长老交手过一招。

星神宫的长老可是帝尊三层镜啊，能与之交手岂是易于之辈。

两人直到这个时候才明白，为什么杨开的气息不强，可处处表现惊艳，原来人家是青阳神殿的长老。

“几大宗门那边由我来通知，我自有办法联系上神殿，消息传出去之后他们自然会转告其他的宗门。”

三人闻言自然没什么异议。

“那第二件事呢？”花雨露询问道。

“第二件事……等这边的事处理了再说吧，在此之前，我要留在这里看守此地禁制，免得龚刖杀个回马枪。”

“杨兄安排周到。”方浊赞同道。(未完待续。)

第两千九百二十四章 敬酒不吃吃罚酒

? 天空明媚，万里无云，蔚蓝的天穹之下，一道若有若无的光芒一闪而逝，那是飞行秘宝的光芒，只是速度太快，一般人根本不可能注意。

秘宝是杨开的流云梭，这件出自候羽之手的飞行帝宝性能极为优良，内部空间虽然不大，但容纳四个人还是没什么问题的。

杨开敞开了控制禁制，四人轮流控制，全速赶路，依靠杨开对那一道印记若有若无的感应，追踪着龚刖的下落。

龚刖比他想象中的要难对付很多，四人离开那上古洞府已经有一个月之久，居然一直没能见到龚刖的面，而且时间越久，那一道印记的感应就越微弱，再这么拖延下去的话，只怕真要追丢。

杨开为此焦急不已，某一刻，他忽然睁开眼睛。

正在控制流云梭的高雪婷似有察觉地朝他望来，开口问道：“又断了？”

杨开轻轻颔首，露出一丝无奈的神色，最开始半个月的时候，他与那印记的联系虽然微弱，却也一直持续着，但最近半个月以来，那种联系不知为何时不时地就会中断，让他丢失了追踪的方向。

当时龚刖虽然神智混乱，无法察觉杨开动的手脚，但杨开也不敢太多大意，所以在他身上留下的印记并不是太强，隔着太远的距离根本无从感应，这还多亏了空间神通的种种奇妙，否则根本没办法追踪。

“你说龚刖是不是察觉到了什么？他好歹也有帝尊两层境。”高雪婷皱眉问道。

杨开道：“不管他有没有察觉，我们都应该庆幸他没有趁势作乱。”

龚刖虽然逃走两个月了，但迄今为止并没有做过什么危害众生的事情，只是在不断地兜圈子，似乎在寻找什么，又似乎是在躲避什么。

谁也不知道那是他本能的反应，又或者是他已经恢复了意识，又或者是被魔念夺舍。

他现在的情况无人知道，只有真正见了面才能看的清楚。

封明冷哼一声：“他既已入魔，天下虽大。却没有他藏身之地，总能把他找出来的。”

陈文昊忽然道：“两位还记不记得当年枫林城一事？”

高雪婷和封明闻言，都点头道：“自然记得。”

陈文昊叹息一声：“那一事过去之后，陈某特意回圣地查阅了一下诸多典籍。发现史上鲜少出现类似的情况，而最近这些年来这种情况似乎频频发生啊。”

“这又怎样？”封明不知道他为什么忽然提起这个。

“魔劫将起。”陈文昊沉声说道，“类似的事情虽然在久远的年代中鲜少发生，就算发生了，记载的也是一鳞半爪。不甚详细，但一旦发生这种事，那便是一种征兆，一种不好的征兆。”

其他三人都被他说的微微一愣。

封明笑道：“就算真的如此，那也轮不到我等多操什么心，天塌下来了还有更高的人顶着呢。”

高雪婷和陈文昊对他这种随遇而安的态度不置可否。

封明话锋一转，摸着下巴道：“话说回来，老夫倒是很好奇，那龚刖入魔之后是什么样子？与我等三人当年在枫林城外遇见的那家伙有什么相似之处么？”

“当年，当年之事有许多可疑之处。”陈文昊皱起了眉头。

高雪婷也点头赞同。当年他们三人在枫林城外与一个魔物大战，结果莫名其妙地被拖进一处漆黑的环境之中，等到恢复神智之后敌人已经不见踪影，他们也毫发无伤，好像那魔物有意放了他们一马一样。

谁也说不清那到底是怎么一回事。三人各自回宗之后也进行过仔细的检查，确定自己没有什么问题，可即便如此，这么些年过去了，三人对当年之事依然记忆犹新。

听他们提起当年的事，杨开默默地闭上了眼睛。一边控制流云梭飞行一边努力追踪龚刖的下落。

如此又是一日之后，杨开忽然睁开双眼，低喝道：“找到了！”

“在哪？”高雪婷等人同时睁眼问道。

杨开把手一指：“三千里外。”

封明闻言眼前一亮：“这么近，这下看他往哪里跑！”

三千里地。对普通人来说，或许一辈子也走不出这么远，但是对几个帝尊境来说却是顶多片刻功夫的事。

众人追踪龚刖一个月时间，还从未离他如此近过。所以听到这个消息，都神色振奋起来。

须臾功夫，流云梭便飞到了地方。

流云梭顿住。四道身影从空中显露出来，没有刻意的隐藏气息，那浩淼如海般的帝威充斥虚空，直令着一方空间都簌簌发抖。

这是一座小山峰，高不过千丈，峰上亭台楼宇林立，景色虽然不俗，但天地灵气却不浓郁。

杨开把眼一扫，便明白此地的地脉不怎么样，是一种极为散杂的地脉，这样的地脉，稍微有些底蕴的宗门和家族都不可能看的上眼，只有那些没有背景没有靠山，独自修行之人才会将之选择落脚之地。

但看那山峰上的情况，却说明此地有一个小宗门屹立。

约莫五六十人的样子，最强者也不过散发着虚王境的气息，这样的一个小宗门，莫说放眼整个南域，就算放在一个城池之中也毫不起眼。

此地地处偏僻，人迹罕至，鲜有强者莅临。

这个小宗门的弟子们所见到的最强者，也不过是个道源一层境的武者而已，而且还是偶然间路过此地，便被他们惊为天人。

今日忽然有四位帝尊境降临，而且个个都是南域顶尖宗门的实权人物，简直就如天崩地裂一般，在所有人心中掀起一阵阵惊涛骇浪。

他们没有太高的眼力，辨认不出那天上的四位强者都是传说中的帝尊境，只是那种几乎让人窒息的威压却让他们明白，这四人中的每一个都有将他们随意击杀的能力。

山峰上，房屋中，林间小道内，五六十个修为参差不齐的武者瑟瑟发抖，面色苍白眼神惊恐地抬头仰望。

他们就像是一群蝼蚁，面前站着一头大象，大象已经抬起脚，他们只能暗暗祈祷那一只脚不要踩在自己身上，除此之外别无他法。

杨开等人四人将这些武者的情况尽收眼底，四人悠一现身便各自分散开来，呈现出四面合围之势，将整座山峰笼罩。

封明朗声道：“本座乃无华殿长老封明，与几位同道联手前来追击凶魔，对尔等并无恶意，乖乖站在原地不要乱动，保你们性命无忧，若敢不听话，生死自负！”

以他的身份地位，能提醒一下这些许多连返虚境都没达到的武者已是好心，所以说完之后便不再多说什么。

那些武者闻言自然不敢乱动，其实就算封明不说他们也动不了，在帝威面前，他们就像是被施加了一层无形的禁锢，只感觉浑身僵硬，连思维都停顿了，只剩下满腔的惊恐和骇然。

四位帝尊境隔空相望，各自祭出帝宝。

陈文昊以剑入道，剑技炉火纯青，一剑在手，气势凛然。剑名水流，光华流转，跟随陈文昊已有上千年之久，一人一剑早已心意合一。

高雪婷祭出自己的帝宝烈阳镜，那镜面古朴无华，看不出什么太大的名堂，却是她性命相修的帝宝。

封明一杆雁雷枪在手，看似老迈的身躯竟陡然拔高了许多，浑身上下透着一股勇往直前的锐气，竟比许多年轻人还要咄咄逼人。

杨开手提百万剑，宽大的长剑与陈文昊的水流剑比较起来，简直有些上不了档次。

但陈文昊还是瞅了百万剑一眼，作为一个以剑入道的帝尊境，他直觉上察觉到百万剑的强大。

四大帝尊，阵势摆开，封明冲下方山峰最大的一栋建筑低喝：“龚刖，现身吧，你已走投无路了。”

来到这里之后，无需杨开多做提醒，他便已察觉到了一丝明显的能量波动，那能量波动与杨开的气息紧密相连，显然是出自杨开之手，正是杨开之前在龚刖身上下达的印记。

印记在此，龚刖自然也在这里。

一声爆喝，无人回话。

封明长枪一抖，冷笑道：“敬酒不吃吃罚酒，本想留你个全尸，既然你如此冥顽不灵，那就休怪老夫不讲情面了。”

话落之时，一点寒芒乍现，然后枪出如龙。

没有太过绚丽的光芒，封明这一枪朴实到了极点，那些小宗门的弟子们察觉不到太多的玄妙，但其他三个帝尊境却是能体会到封明的厉害之处。

他将所有的力量都凝聚到了一点上，没有丝毫外泄。

枪势袭下，抹平了空间的阻隔，山峰猛地一震，仿佛大地崩塌了一样，紧接着那一栋建筑支离破碎起来，化作一片齑粉。

“嗯？”就在这时，封明眉头一皱，似是发现了什么。

杨开也连忙低喝道：“封长老手下留情！”

封明手上一抖，轰出去的力量瞬间散去八成之多，剩下的两成力量也被他引导到了一旁。

轰隆隆一阵，那建筑倒塌，从里面露出一个浑身抖似筛糠，呆若木鸡的半大老者，那半大老者一身狼狈，脸色苍白如纸，孤零零地屹立在一片废墟之中，浑身全是尘土。(未完待续。)

第两千九百三十章 噬天脱困（感谢庄生）

? 章节名字不能超过二十字，这是什么鬼，以前都没这个限制的。

感谢盟主庄生晓梦迷蝴蝶a十万飘红打赏，小莫更新不给力，受之有愧啊。

…………………………

高雪婷伸手托住了杨开的胳膊，避免他跌落的窘态，杨开点头致谢，急速呼吸平复胸口翻滚的气血。

忽听“呜呜”两声，小黑狗模样的归墟居然发出了悲鸣，仿佛在忍受什么极为痛楚的事情。

此刻它的模样凄惨无比，之前不知道被龚刖用什么方法控制激发了血脉之中的力量，竟以一己之力与众多帝尊境周旋良久，可在到了极限之后，它似乎已毫无威胁。被诸多神通卷入之时，它更是体无完肤，浑身血淋淋让人不忍直视。

龚刖朝它望了一样，明显是察觉到了什么，微微一笑道：“也罢，反正时机也差不多了。”

没人知道他说这话到底是什么意思，但就在他话音落下的时候，归墟忽然干呕了几声，然后嘴巴暴涨，一下子化作那滔天巨口。

从在巨口之中，一点寒芒绽放，一人一枪似从深渊之中脱困而出，滴溜溜旋转着冲了出来。

重现光明的刹那，封明显然有些发愣。他刚才被一口吞下之后，四周尽是无边无际的黑暗，没有光亮，没有声音，好在他并没有受到什么伤害，似乎只是被吞进了一个奇特的世界中。

那个世界偶然有一丝光亮传出，他拼尽全力顺着这光亮一路冲杀，总算脱困。

目光一扫，封明便有了决断，一脚朝站在身边干呕不断的归墟踢去，直接将这小黑狗踢飞的不见了踪影，然后枪出如龙，朝端坐在一旁的龚刖捣去。

生死危机关头，龚刖没有躲闪，甚至没有反抗的意思。他的气息一直很微弱，能与诸多帝尊境争斗，全凭着归墟的诡异能力，如今归墟也不堪大用。他就算反抗也敌不过暴怒中的封明。

他神色淡然地面对着死亡的召唤，仿佛早已堪破生死。

嗤地一声，雁雷枪轰进了龚刖的胸膛之中，将他的胸口炸开一个窟窿，透过那窟窿。隐约可见内里蠕动的五脏六腑。

龚刖依然在笑：“杀掉我一个是没有用的，时间会证明我的选择才是对的，你们都错了。”

“故弄玄虚！”封明冷哼一声，帝元一催，雁雷枪中传来一声兽吼，紧接着龚刖的身躯爆裂开了来，化作一团血雾，尸骨无存。

一点黑芒飞逸出来，封明眼疾手快，一枪点去。直接将那黑芒点破，这才松了口气，转头朝众人问道：“你们没事吧？”

陈文昊脸色不太好看，摇头道：“无妨，多亏了杨长老，封兄你怎样？”

封明摇头道：“我也无事，不过还是得仔细检查一下，那东西太诡异了。”

“龚刖刚才说的话到底什么意思？”高雪婷黛眉紧皱着，她一直在思考龚刖的话，却想不太明白。只是心情烦闷的厉害，仿佛还有什么不好的事情要发生一样。

没人知道龚刖临死之前所言到底何意。

就在众人沉吟之时，忽然轰隆隆一阵声响由远及近地传了过来，大地山峰开始摇晃动荡。仿佛有什么东西被破开，一道道黑芒忽然从灵剑峰某处升腾而起，化作流光朝四面八方****。

“魔念……怎么有这么多魔念？”高雪婷抬头仰望，霎时间花容失色。

这一道道黑芒显然就是跟侵蚀龚刖的存在一样，都是残存的魔念，可那数量却是多达几百上千。仿佛一道烟花在空中炸开，四下飞逸。

“怎么会！”陈文昊也有些傻眼。

裘染等人第一次见到魔念，虽不知它们的厉害，却也感觉这些东西极为不好惹，个个都神色凝肃。

“灵剑峰……是封魔之地！”杨开轻咳着说道，显得极为虚弱，“龚刖之所以来这里，就是为了破开封印，释放其他的魔念。”

高雪婷闻言一惊，扭头望着他：“师弟你的意思是说，这里有与南沼一样的地方？”

杨开道：“除此之外，没有别的解释了。”

所有人的注意都被南沼那个上古洞府给吸引去了，谁也没想到在青阳神殿的灵剑峰中，居然还有一处封魔之地。龚刖被魔念侵蚀，显然知道了这一点，所以才会舍近求远，直接来到此地，借助自身的阵法造诣破开禁制，释放更多的魔念出来。

他临死之时没有反抗，一是因为没法反抗，二是因为没那个必要，因为就算他死了，他的任务也已经完成，正如他之前所说，还有很多人会追随着他的步伐。

“可恶！”高雪婷银牙紧咬。

“开启护宗大阵，必须尽快将这些东西阻拦下来，若让他们逃出去的话……”杨开急急地说着，话才说到一半，异变再起，又是一阵轰隆隆的响动传来，紧接着一声哈哈大笑声传入众人的耳中。

杨开的话戛然而止，愕然至极地朝那声音来源的方向望去。

他已经听出这声音到底是属于谁了。

笑声初始还有些收敛，似乎极为意外，但随着时间的推移却是越来越肆无忌惮，越来越猖狂。

一道流光从远方****而来，那笑声也迅速靠近。

眨眼之间，一个发须皆白，造型邋遢，衣衫褴褛的老者出现在众人面前不远处，一股难以言喻的压力忽然从天而降，仿佛在每个人的心口上压上了一座大山，让诸多帝尊境连呼吸都不太顺畅了，杨开的状态本就不算好，这一下更是嘴角溢出了鲜血。

老者凌空而立，收了笑声，目光在人群中微微一扫，然后定格在杨开身上，微笑道：“哦？你小子也在这里啊，真是人生何处不相逢啊。”

杨开眉头紧皱，总感觉哪里不太对劲，面前这老者与他记忆中的并无差别，可气质上却是截然不同，他记忆中的老者睿智洒脱，可面前这人浑身上下都透着一股邪气。

高雪婷神色一肃，忙道：“见过大帝！”

裘染也急忙行礼。

余人吓了一跳，包括神殿的其他几位长老，他们对这人一无所知，可裘染和高雪婷居然都尊称他为大帝，普天之下大帝也就那么几个人，眼前这位又是何方神圣？

封明和陈文昊对视一眼，都从彼此眼中看出了震撼的表情。

高雪婷解释道：“这位是红尘大人！”

“什么？”两人一惊，却也不敢怠慢，齐齐抱拳道：“见过红尘前辈。”

十大帝尊之中，除了那几个开宗立派的，剩下的人皆是神出鬼没，神龙见首不见尾的人物，其中当属红尘大帝最为神秘，因为他修炼的是红尘之道，需要历练红尘，他会化身万千，在红尘之中摸爬滚打，体验众生百态，街头的乞丐，山上的樵夫，青楼里的龟公，朝堂上的达观显贵，或许便有他的身影，只是没人能认出他，或许能与他擦肩而过，或许能与他把酒当歌，却从没人真的认出过他的身份。

封明陈文昊等人也从未见过红尘大帝，可是对高雪婷的话却是深信不疑。

因为传言说青阳神殿与红尘大帝关系不菲，尤其是殿主温紫衫，与红尘大帝更是情同父子，否则这短短几千年，青阳神殿如何能够一跃成为南域的顶尖宗门之一？要知道那几个顶尖宗门中除了青阳神殿，剩下的几个皆是传承已久的存在，天武圣地甚至能追溯几万年的历史。

众强施礼，段红尘只是微微一笑，置若罔闻，目光一直饶有兴致地望着杨开。

高雪婷道：“大人，魔念复出，神殿危机，还请大人助我等一臂之力。”

杨开轻轻地拍了拍高雪婷的手臂，摇头道：“别说了，他不是红尘前辈。”

“恩？”高雪婷愕然，旋即像是想起了什么，娇躯一颤，惊恐至极地望着段红尘。

封明和陈文昊都一脸茫然，听的糊里糊涂的，高雪婷说眼前这位是红尘大帝，杨开又说不是，偏偏这老者也没有反驳的意思，让他们这两个外人实在有些摸不着头脑。

“乌邝，你怎么会出来？你将红尘前辈怎么了？”杨开沉声问道，目光冰寒。

“段红尘”微微一笑，手指点了点自己的脑袋道：“本座既然已经出来了，你说红尘老儿下场会如何？他已经被本座给吞啦！哈哈哈哈！”

“不可能！”杨开厉喝一声。

乌邝的笑声戛然而止，突兀至极，寒声道：“毛头小子才活了几年？本座神通你又有多少了解，可笑红尘老儿以为能将本座囚禁在那一面镜子中，却不想反倒成全了本座，真是愚蠢至极，可笑可笑！本座噬天战法之下，他怎能抵挡，世人谁能抵挡？”

“噬天战法？”封明和陈文昊悚然一惊，齐齐往后退了几步。这个鼎鼎大名的功法，他们自然是听说过的。这可谓是星界千古以来最强大也是最邪恶的功法了，它引发了大帝之战，让碎星海得以成型，即便是几万年之后的现在，这个功法的大名也让不少强者熟知。

陈文昊眉头皱了几下，迟疑道：“尊驾莫不成是……”

他不敢再说下去了，甚至有些畏惧那个在几万年前强盛至极的威名。

乌邝傲然道：“不错，本座便是噬天！”(未完待续。)

第两千九百三十四章 一波又起

? 甚至可以说，归墟受伤之后躲在后山，也可能是在等他的到来。

归墟之所以变得那么凶残，应该是龚刖施展的秘术。杨开还记得，通过那半道魔念追踪龚刖的时候，就在灵剑峰上，归墟还咬了龚刖一口。

灵剑峰下暗藏封魔之地，归墟血脉的诞生应该与此有关。

而杨开身怀古魔黑瞳，体内封印古魔气息，归墟可能有所察觉，所以才会想着与他亲近。

种种念头在脑海中一闪而逝，杨开很快来到了空间法阵前，法则跌宕直接返回北域凌霄宫。

片刻后，法阵之上光芒闪过，两道人影显露。

“宫主，这就是青阳神殿？”南门大军好奇地打量四周，啧了一声道：“也不怎么样么，没咱凌霄宫大气，恩，这天地灵气似乎也有所不如。”

“多做事少说话，这点道理不懂么。”杨开带头飞在前方。

南门大军嘿嘿笑道：“是是是，啊对了，小侯托我跟你问一声，那飞行秘宝用的怎么样，有没有需要要整修的地方。”

“不用了，用的挺好的。”

“还有啊宫主，冰心谷那个叫什么瑶的姑娘来了好几次了，每次来的时候看你不在然后就走了，那位是不是咱的宫主夫人啊？“

“你话挺多啊？”

“好好好，不说不说。”南门大军捂着嘴，憋了好一阵忽然又道：“那姑娘还是很不错的。”

“到了！”杨开说话间往下方落去。

底下一群人显然也都注意到了，抬头望来之时，都很好奇杨开为什么忽然带了一个陌生人过来。

南门大军却像是嗅到了鱼腥味的猫儿，表情振奋地望着那封魔之地的入口，双眼发光，在洞口前来回度步，神色愈发地激动。

好一会之后，他才忽然转身道：“宫主，我下去啦，等我好消息。”

他没理会任何人。直接就跳了下去，很快不见踪影。

一群人好奇地望着杨开。

杨开道：“那位是北域的帝阵师，南门大军，正好就在附近。所以我便让他来帮忙了。”

温紫衫笑吟吟地望着他，似乎是发现了什么，却也没有说破。

随着时间的推移，不断有消息从下方传递出来，南门大军不愧是帝阵师。进了封魔之地后很快便破解了不少残存的阵法禁制，用自身的实力取得了主导权，让神殿的一群阵法师对他推崇备至。

破阵整整持续了两日时间，在这期间，南域各大宗门不断地有人来到青阳神殿打探消息，对这些人神殿一律放行，几个神殿长老轮流接待，跟他们讲述封魔之地和魔念破禁之事。

不少人听的脸色发白，忧心不已。

两日之后，灵剑峰下汇聚了上百人。基本上全是帝尊境的强者，都在等着封魔洞内的消息。

如今魔念已经外逃，如何追踪是个大问题，南域千古以来也是头一次碰到这样的事情，完全没什么经验，所有的一切都只能指望封魔洞内可能留下什么线索，否则就是大海捞针。

封魔洞内没有任何线索。

南门大军和神殿的阵法师们已将里面的所有禁制全部破解，但却无法找到魔念的信息，倒是那些破解出来的阵法让他们有些收获。

待到日后若早再度封印魔念的时候或许能用的上。

一时间众人忧心忡忡。

星神宫来人了，大长老雷洪亲自带队。带来了大帝的除魔令，号令南域所有宗门家族势力清查各自门下族内的弟子，以防备有人可能会被魔念侵蚀。

雷洪便是在灵剑峰下宣告了大帝之令，众人自然无不应诺。

不得不说。大帝的一道除魔令让整个南域都找到了主心骨，诸多强者的心绪也没有之前那么烦乱了，毕竟不管怎么说，南域还有一个星神宫，还有一个明月大帝，就算魔念再怎么诡秘凶猛。只要有大帝坐镇，它们也休想翻出什么浪花来。

除魔令下达之后，众多帝尊境便准备离开青阳神殿，返回各自宗门着手此事。

就在这时，一道红光忽然从外面疾驰而来，气势汹汹，旁若无人，一眨眼的功夫便划过上百里的距离，冲到了灵剑峰前。

才刚刚遭遇魔念破禁一事，诸多强者的情绪都比较敏感，一看来人这般肆无忌惮，不经通报就直闯青阳神殿，还以为发生了什么变故。

大惊失色之下，不少人本能地展开了攻击拦截。

前几日神殿诸多长老外加陈文昊封明联手斗龚刖的场面已经足够火爆，可与现在发生的一幕比较起来却又是小巫见大巫。

上百位帝尊境汇聚在这里，就算只有三分之一的人出手，那场面也壮观的不得了。

更何况，出手的远不止三分之一。

帝威弥漫开来，一道道秘术的光芒绽放，一件件帝宝的威能跌宕，悉数朝那红光打去。

冲过来的红光显然也有些发懵，根本没想到会遇到这样的事，在半空中微微一顿时，己身所处的空间已经被数之不尽的攻击给包裹了。

一声龙吟忽然炸响，高亢之声震的人耳膜发颤，所有人都脸色大变，因为声音居然是极为纯正的龙吟，而非那些蛟类妖兽发出的声响。

龙吟响起的一瞬间，杨开血脉忽然激荡，似乎受到了一种不受控制的牵引，他刚才没有出手，此刻却是瞪大眼睛朝前望去。

红光大放，一条庞然大物忽然在半空中显露身影，长达二十多丈的身躯巍峨如山，头生龙角，腹有四爪，浑身披挂红彤彤的龙鳞，仿佛一团燃烧的火焰，龙尾甩动之时，一阵风云变幻。

“嘶……”

所有人都倒吸一口凉气，双目失神地望着天空中的庞然大物，仿佛在看着一个高高在上的神阺，一时间竟有不少人手脚发软。

龙族！来人居然是一个纯正的龙族！这是所有人都没有想到的事情。

龙威弥漫，竟如有形之力冲击着上百位帝尊境汇聚而起的帝威，将之冲击的支离破碎。

噼里啪啦一阵，数十位帝尊境的联手攻击轰在龙躯之上，打的巨龙仰天咆哮，红彤彤的鳞甲之上一阵火光四溅。龙躯坚固，这样的攻击虽然不至于要了巨龙的性命，但也让他疼痛难忍，愤怒不已。

那龙首高高扬起，一口龙息喷出。

仿若火山爆发了一样，一道灼热的火焰直接从龙口之中吐向灵剑峰，攻击未到，所有人都被烤的肌肤生疼，那龙炎似能焚烧天下万物，便是帝尊境也能从中感受到致命的威胁。

“不好！”杨开脸色一变的同时脚步一迈，直接来到所有人的前方，长老玉碟横在面前，帝元涌动之时，法决连点。

灵剑峰的阵法轰然运转开来，直接在前方凝聚出一层肉眼可见的防护罩。

这是调动了整个灵峰之力布置下的防御，但毕竟事起仓促，无法发挥全面的力量。

龙炎撞击在护罩之上，灼热的高温一下子就将护罩烘烤的有些变形，嗤嗤之声不绝于耳，透明的护罩上更是荡起了一层又一层的涟漪，仿佛即将融化开来。

众人大惊失色，险些要四散逃开，没人有信心直面这龙炎的恐怖威力。

雷洪迈前一步，一拳捣出，平淡无奇。

可是在那护罩外面却忽然噼啪一声炸响，一道水桶粗的闪电撞进了烈焰之中，在烈焰中左冲右突，减轻杨开的压力。这一击是雷洪一身修为的精华，老牌帝尊三层镜强者的实力可见一斑。

巨龙龙首一拧，龙炎愈发猛烈，似能将那闪电融化。

“够了！”温紫衫忽然低喝一声，一手背负在身后，捏着一块玉碟，另一手轻轻一挥，一道匹练般的光芒斩击出去，直接将龙炎从中斩断。

巨龙仰首，在高空中盘旋，居高临下地俯瞰众人，巨大的龙睛中满是愤怒的火焰，大嘴开阖，似乎随时都可能再吐一口龙息出来。

杨开收了灵剑峰的防护，擦了擦额头上的冷汗。

“道明你的身份，说明你的来意，龙族！”温紫衫神色冷峻地望着天空中的红龙，心中一阵感慨青阳神殿真是多事之秋，魔念破禁，红尘受困，噬天脱逃，如今居然又有龙族来临，也不知道今年到底怎么就这么倒霉，一波未平一波又起的，简直让他有些疲于应付。

不过面对一个纯正的龙族，便是温紫衫也不敢有丝毫大意，因为这普天之下只有一个地方才有龙族，面前这个红龙背后，可是一股让大帝都无法忽视的力量。

“谁打我，刚才谁打我了？”红龙没有去回应温紫衫的问题，反而张口咆哮，似乎受到了极大的羞辱一样，愤怒的无以复加，那震耳欲聋的咆哮声直让整个青阳神殿都簌簌发抖。

之前那些不小心冲红龙出手的帝尊境们更是脸色发白，一个劲地往人群中缩去，唯恐被红龙给认出来。

“你你你！”红龙目光连转，在几个帝尊境身上顿了一下，“还有你，别躲躲藏藏的，我刚才都看到了，你们几个都有出手！”

“我…我我没有啊，这位大人你看错了。”说话之人缩的更厉害了，一身冷汗直冒。(未完待续。)

第两千九百四十五章 三指山

? “救……救我！”厉蛟摆脱不掉祝烈的束缚，只感觉脖子都要被捏碎了，祝烈眼中的冰冷杀机更是让他肝胆俱裂，只能歪过头，朝杨开呼救。

两人既然是一道过来的，那么杨开的话肯定有点分量。

杨开却耸肩道：“厉兄不好意思了，这事我爱莫能助。”

厉蛟喉咙里发出嗬嗬的声响，已经吐不出字，一群离龙宫长老更是心急如焚，眼睁睁地看着自家宫主受此侮辱，上也不是，不上也不是，尴尬极了。

“忘记跟你说了，这位龙族是祝晴的弟弟，也是来自龙岛。祝晴你还记得吧？就是去往那个地方的那只母龙，说起来这事厉兄也要负很大的责任啊。”杨开悠悠一声叹息，“祝晴去了那个地方，至今未归，似乎遇到了一些危险，然后他弟弟就从龙岛出来了，想要去救自己的姐姐，啧啧，姐弟情深，真是令人感动。不过他得知此事由你而起，所以对厉兄你的印象不是太好……”

厉蛟的眼珠子都快翻过去了，只剩下一片白仁。

“啊对了。”杨开继续火上浇油道：“这位兄台似乎很看不惯那些血统不纯的存在，见一个杀一个，见两个杀一双。我之前到是跟他提过厉兄你的情况，也不知道他有没有听进去，总而言之，这是龙岛与你离龙宫的事，我这个外人实在不便插手。”

直到此刻，厉蛟才明白杨开口中的危机是什么意思。

这确实是个大危机，他想破脑海也想不明白，常人难得一见的龙族，怎么隔三差五就在他面前出现一只，而且都跟这个凌霄宫宫主有关。

他现在愈发觉得，凌霄宫的背后有龙岛的影子了。如今这情况，就算是这个龙族真把他给杀了，他也没地方说理去，更别指望手下那些人替他报仇雪恨。

他想说话。却是无论如何也吐不出一个字，不得以之下，只能举起一只手，竖起三根手指头。不断地摇晃。

“厉兄你这是什么意思？打个手势我看不懂啊。”杨开一脸茫然之色。

厉蛟继续晃动。

杨开置若罔闻。

三根手指头变成了两根，最终变成了一根。

杨开这才道：“我有些明白了。既然厉兄如此诚心实意，我觉得也不是不可以商量。”他转头看着祝烈道：“先把人放了吧，真杀了他的话别指望找到你姐姐了。”

祝烈冷哼一声，甩破布麻袋一样将厉蛟甩了出去。

轰地一声。厉蛟重重地跌在一旁，翻了几滚才稳住身形，匆忙爬起，剧烈咳嗽。

好不容易稳定下来，却是连看祝烈一眼的勇气都没有，目光躲躲闪闪，畏惧到了极点，换做任何一个帝尊三层镜在这里，他也不会表现的如此不堪，可偏偏面对纯正的龙族。他骨子里就生不出反抗和怨恨的念头，只觉得自己处处不如人，活该受此虐待。

“厉兄，事不宜迟，咱们这就得出发。”杨开望着厉蛟道。

厉蛟无力地颔首。

杨开笑道：“别一脸委屈的样子，又不是真要你的命，只是让你带个路而已，更何况你也不是没赚到，本宫主可以宽限你们一年时间还款哦。”

厉蛟嘴角抽搐不已，悔的肠子都青了。早知道杨开带了个龙族过来，人家说什么他都答应了，哪会跟他讨价还价什么的，现在好了。本来三年的期限变成了一年，还是他自己要求的。

厉蛟转过身，冲诸多帝尊境吩咐道：“还请诸位照看宫中，厉某去去就回。”

众长老们不迭地颔首，满是同情地望着厉蛟。他们也知道厉蛟的情况，知道他并非胆小怕事。只是碰到了克星实在是没办法。

不好意思多做停留，厉蛟催促杨开赶紧上路。

流云梭祭出，三人进入其中，化作一道流光朝北方冲去。

星界四大域之中，每一域都有险境和禁地。

南域有南沼，东域的蛮荒之地，西域有西漠，北域有冻土，这只是最出名的几处地方而已，其他大大小小的险境更是不计其数。

可若说凶险程度和死亡概率的话，北域冻土若论第二，再无哪一处地方能论第一。

冻土之名，是整个星界公认的最凶险的地方，那是连大帝都不敢轻易深入的生命禁地，其他地方比如南沼，比如蛮荒之地，多少还有许多隐藏在其中的生机，固然凶险万分，却也隐藏着不少机缘，可是冻土之中只有死亡和冰寒，再无他物。

没人知道冻土里面是什么样子，因为进去的人都死了。

厉蛟能从冻土之中侥幸逃脱，一则是运气不错，二则是他没有太过深入，他当年所去的地方，不过是冻土边缘位置而已。

那还是几百年前的事情，那一年厉蛟刚刚晋升了帝尊三层镜，一时间意气风发，肆意张扬，只觉得天下之大，什么地方都可去得。

一时心血来潮，去了一趟冻土。

那一趟，九死一生，那一趟之后，厉蛟发誓这一辈子再也不去冻土了。那一株龙血花就是在那个时候被厉蛟带回离龙宫的。

不曾想，时隔几百年居然还要再去一趟。

纵然时间久远，厉蛟对那一次的经历也是记忆犹新，一路上与杨开和祝烈透露了不少关于冻土的情报，虽然不多，可好歹也有些作用。

按厉蛟的话来说，冻土的最大特点就是冷，那种冷并非一般意义上的冷，而是灭绝一切生机的冷，是一种根本无法言喻也无法抵御的冷。

那鬼地方似乎对生命有着天然的克制，任何有生机的存在在那里都无法长时间的存活。

这个情报很快就被验证了。

流云梭越往北飞，外界的环境就越是冰寒，入目所见，更是白茫茫一片，让人分不清东南西北。

天空中不断地飘荡这鹅毛大的雪花，整个世界似乎都被冰封住了，除了白色，根本看不到其他任何一点颜色。

尽管是躲在流云梭内，三人依然也能感觉到丝丝冷意，尽管微弱，可这也是极为不常见的。

流云梭虽是飞行秘宝，但好歹也是一件帝宝，更出自候羽之手，附带了许多防御的功能，这样一件帝宝都抵挡不住那严寒的侵蚀，可想而知外界环境有多么恶劣。

厉蛟的脸色越来越难看，要不是有祝烈在一旁威慑，只怕他已反悔逃了回去。

从离龙宫出发之后十日，一行三人勉强算是抵达了冻土的边缘地带。

厉蛟对当年寻觅到龙血花的位置记忆犹新，所以一直在指引着方向。

又是两日之后，厉蛟忽然兴奋地道：“那边那边，看到那个三指山了没？就在那里，我当年就是在那里找到龙血花的。”

杨开朝祝烈瞧了一眼，祝烈微微皱眉，缓缓摇头。

他与祝晴是姐弟，又都是红龙，彼此之间多多少少都有一些感应，若是祝晴还在那边的话，他定然能够有所察觉。

可是此刻他感觉不到任何属于祝晴的气息。

不过不管如何，杨开还是控制着流云梭朝那三指山飞了过去，峰间有山坳，流云梭徐徐落下，三人依次走出。

才刚刚离开流云梭的防护，深入到骨髓和灵魂深处的寒冷便四面八方地扑了过来，让三人都情不自禁地打了个冷战，纷纷催动帝元抵御。

这才只是冻土的边缘，便已寒冷如斯，普通的帝尊一层境武者在这里恐怕都坚持不了多久，冻土的内部情况如何实在是很难想象。

祝烈的龙息对这种阴寒似乎有一些克制的作用，厉蛟见了，不由自主地往他身边靠了靠，却换来祝烈的冷目相对，不由讪笑一声，退出两步。

杨开神念扫出，覆盖了方圆百里范围，好一会才收回来了，情不自禁地抖了下身子。

刚才那短短时间，他感觉自己的神念几乎都要被冻僵了，若不再收回来的话，只怕是要有所损伤。

“你当日给祝晴指的地方确定是此处？”杨开扭头望着厉蛟问道。

厉蛟忙道：“确定无疑，我记得这一处地方，除非冻土之中有与此地完全一样的另一处位置。”

三指山是很好的标志，虽然时隔几百年，但厉蛟的记忆是不会出错的。

一边说，他一边招手道：“我记得那龙血花当年是在这个方向找到的。”

杨开与祝烈迈步跟上，不大一会儿，厉蛟便停在了某处，抬头瞧了瞧三指山的方位，又默默地计算印证了许久，这才正色颔首道：“就是这里，绝对没错。”

祝烈也道：“我感觉到一丝很微弱的龙息。”

说话间他一抬手，手心中喷出火焰，化作一道栩栩如生的火龙撞在大地的积雪上。

炙热的火焰将积雪融化，地面上很快出现一道深达十几丈的沟壑，露出了埋藏在雪下的泥土。

那泥土被冻的坚硬，比起钢铁还要坚固，但泥土之上，却有一道很明显的痕迹，似是什么巨大的爪印。

厉蛟兴奋道：“看，我说的没错吧，这里就是那巨龙陨落之地。”

那巨大的爪印，明显是巨龙的爪子留下来的，即便时隔了数百年，在积雪的掩盖之下，依然保存完好。(未完待续。)

第两千九百四十六章 寒潮

? 三人一起动手，很快将覆盖在附近的积雪全部除去，巨龙陨落留下的巨大痕迹一下子呈现眼前。

正如厉蛟此前说过的一样，这里只有痕迹，不见巨龙尸身，因为那巨龙的血肉精华乃至骨骼都已经成为养分，孕育出一朵龙血花。

此地没有祝晴留下的任何信息，谁也不知道他是否曾经来过这里。

杨开默默地感应许久，摇头道：“本源之力不在这里。”

他虽不是龙族，但自从修炼了祝晴传授给他的化龙诀之后，金圣龙本源之力已经开始与他真正融合，他的血脉和身躯正在逐渐地向龙族方面转化，所以此地若有龙族本源的话，他必定能有所感应。

祝烈瞧了他一眼道：“我要施展龙族秘术，替我护法。”

杨开正色颔首，走到一旁，厉蛟更是面色一动，好奇而又渴望地朝祝烈望去。

龙族秘术是一种很玄妙的秘术，只有身负龙族血脉才能施展的出来，杨开可以在血脉之力上压制住祝烈和祝晴，但是不经过系统的学习，就连他也不可能施展出龙族秘术，因为那其中牵扯到龙元的运用和龙语的咒言。

厉蛟有一丝驳杂的龙族血脉，对这个自然又是好奇又是向往。

祝烈闭上了眼睛，静心凝神。

片刻后，他忽然睁眼，并指如刀，在自己另一手上微微一滑，锋锐的指甲将掌心割破，空气中立刻弥漫出一股浓郁的血腥气。

祝烈攥紧了那只有伤口的大手，高高举起，体内龙元涌动，口中传出低低的咒言之声，那咒言玄奥繁杂，听在耳中让人感觉极为拗口，好似祝烈嘴中塞满了东西在说话一样。

竖起耳朵的厉蛟一脸茫然，着急的抓耳挠腮。好不容易碰到一只纯正的龙族在他面前施展龙族秘术，他自然是有心偷师学艺，可惜连人家说什么都听不出来，哪还能学会？

杨开也听不懂。但是总感觉祝烈施展这龙族秘术的时候，跟上古时期那些巫们施展巫术有些相似的地方，都需要咏唱咒言。

在两人的注视下，一滴滴鲜血从祝烈的掌心滴落，他的龙血与正常的血液也不太一样。仿佛一团燃烧的火焰，散发着灼热的气息。

落在地上之后便传出刺啦的声响，融进地底消失不见。

狂风起，雪花飞，祝烈的咒言声越来越高亢，逐渐地与龙吟变得相似，又仿佛雷鸣滚过，震的人耳膜发疼，那红发乱舞，衣衫猎猎。天地之间似乎完全被这龙吟充斥。

蓦然间，祝烈的声音停了下来，整个人攀升到极点的气势更是如泄了气的皮球一样，一下子萎了不少，连那秀气的脸蛋上都渗出了一些汗水。

虽不知道这到底是样的龙族秘术，可这一招无疑对他消耗很大。

杨开与厉蛟都眼巴巴地望着他，祝烈的目光却低垂，凝视着地面。

那大地被他的鲜血浇筑，此刻变得一片通红，灼热的能量与此地的寒气碰撞。散发出蒸腾的热气。

某一刻，祝烈眼前一亮，与此同时，杨开和厉蛟也察觉到了一丝变化。

被鲜血染红的大地正在蠕动。似乎有什么东西正要破土而出。

三人关注之下，一点殷红从土壤中绽放出来，旋即迅速升高，枝叶扩散开来，只是一恍神的功夫，地面上就多出了一株一尺高。红彤彤仿佛鲜血浇筑而成的植株，乍一看上去，这东西就好像一株血珊瑚。

祝烈将那一尺高的血珊瑚吸了上来，捧在手心上，氤氲般的红光在树冠上聚集，如有灵性一般地朝某个方向飘荡，仿佛挂在树冠上的一条红带。

诡异无比的是，这红带飘飞的方向，与此地的风向完全不同。

祝烈指着红带指引的方向道：“祝晴在那边，还活着。”

虽不知道他如何判断出来这些情报的，但无疑是与他施展的龙族秘术有关。

杨开二话不说祭出了流云梭，低喝道：“走！”

厉蛟站在原地没动，讨好地望着杨开道：“杨宫主，厉某已将你们带到地方，这接下来的路程……喂，君子动口不动手啊，厉某好歹也是……”

他话没说完，便被祝烈提着直接丢进了流云梭内，顿时一脸苦涩幽怨。

他不知道这位龙族为何还不愿意放过他，他已经完成了自己的任务，将杨开和祝烈带到了的地方，接下来的事应该与他无关才是，他应该可以离开这鬼地方，返回离龙宫，可偏偏事与愿违。

身为帝尊三层镜，他已经很多年没品尝过这种无力的感受了，暗暗下定决心，这一趟若能活着回去，日后再也不要跟龙族打交道，简直欺人太甚。

流云梭破空而去，速度却是越来越慢。

祝烈施展了秘术之后变得很虚弱，那血珊瑚就被杨开拿在手上，依靠着那红光飘荡方向的指引寻觅着祝晴。

才往冻土内深入不到两千里距离，正在飞行中的了流云梭忽然一阵猛烈的震荡，然后一头朝下方栽了过去。

杨开微惊，还以为是遭到了什么攻击，不过很快他便明白到底发生什么事了，一脚将厉蛟踹了出去的同时将正在打坐恢复中的祝烈唤醒。

紧接着，他收起流云梭，凌空而立。

凛冽的寒风吹来，冷意将人包裹，似能将人的神魂都冻僵。

这样一片险恶的环境之中，便是修炼了冰系法则的强者恐怕也无法长时间停留。

厉蛟哆哆嗦嗦地飞了过来，一脸郁闷道：“怎么了？”

刚才躲在流云梭内多少有一层隔离，如今直接以肉身与冻土接触，他明显地感觉到自己的生机正在缓缓流逝，虽然一时半会没什么大碍，但在这样的地方待久了，只怕会折寿。

“没什么，接下来的路大概要我们自己走了。”杨开说话间瞧了祝烈一眼。

流云梭这样一件飞行帝宝，居然在这地方被冻的无法正常运转，这种事若不是亲身经历只怕没人会相信。

祝烈神色不变，厉蛟的脸色却是一下变得雪白，迟疑了一会儿道：“两位，厉某有个不情之请！”

祝烈眼望着他，神情冰冷的比冻土的严寒还要恐怖，厉蛟到嘴边的话一下子变了：“厉某可以殿后。”

“如此甚好。”杨开微微一笑，一手托着那龙血珊瑚，带头朝前方飞去。

祝烈一伸手，抓着厉蛟往前一抛，让他紧跟在杨开身后，自己施施然走在最后面。

在冻土之中飞行绝对不是好受的事，不过很快杨开便发现了一个有意思的现象，那便是他飞的越高，消耗就越大，那种灭绝生机的冰寒也越是恐怖。

察觉到这一点之后，他立刻往下飞去，贴着地面不远处，受到的阻力果然小了很多。

只不过如此一来，速度变慢了很多，但也相对安全很多。

足足一日功夫，三人才前行了几百里，这对一群帝尊境来说简直有些不可思议。

一日时间，三人无论是谁都浑身发抖，头发脸上全是冰渣，无论三人如何催动帝元，也抵挡不住那种侵入体内的寒意。

厉蛟好几次都想离去，可一接触祝烈的眼睛，努力积攒的勇气便一下子崩散开来，一句话也说不出来，只能拼了老命跟上杨开的步伐。

他有些想不明白，杨开不过是帝尊一层境，为何能坚持这么久，按道理来说，只有帝尊一层境的他早就应该在这里冻死了才对，可偏偏三人之中似乎只有他状态最好，在这一点上，就算是身为龙族的祝烈也无法与之相比。

又是一日后，领头走在前方的杨开忽然停下了步伐，侧耳聆听起来。

他隐约察觉到了什么。

跟在他后面的厉蛟差点撞在他身上，见杨开一副凝重的样子，不禁紧张地问道：“怎么了杨宫主？”

杨开的目光越过厉蛟，望着祝烈道：“有什么东西过来了！”

祝烈微微颔首，他也感觉到了，确实是有什么东西过来了，四周的空气和寒意传递出一种不太正常的波动。

“什么东西，什么东西？”厉蛟脸色发白地询问，冻土了无生机，能有什么东西这里？可见杨开和祝烈皆是煞有其事的样子，他不免感到担忧。

“应该就是那个东西吧！”杨开抬头朝远方眺望，眯起了眼睛。

厉蛟顺着他的目光望去，咕咚吞了一口口水。

只见那天际边，不知何时出现了一片黑压压的东西，仿佛一片遮天大幕，将整个天空都笼罩，正迅速地朝这边推移过来。

“寒潮！”厉蛟仿佛是想起了什么，失声惊呼的同时迅速朝后退去。

生死一线之间，他终于压制住了对祝烈的恐惧，头也不回地往来路上飞奔，只想离那寒潮越远越好。

杨开和祝烈紧追在他身后，死亡的恐惧抵消了一切不利因素，厉蛟这一次竟是一马当先，跑的比谁都要快。

“寒潮是什么？”杨开一边逃一边问。

“天威！”厉蛟脸色狰狞地回道，只恨爹娘少生了两条腿，竟跑的这般缓慢，“冻土特有的天威！”(未完待续。)

第两千九百五十一章 转轮界

? 祝晴察觉不妙，连忙转移话题道：“那他人呢？”

杨开摇头道：“不知道哪去了，寒潮来袭，我们都被卷入其中，被带进一个小天地之中，我与他也分散了。不过他应该没有危险，所以你也别担心。”

“小天地！”祝晴悚然一惊，回想着自己之前朦朦胧胧的感觉，这才恍然大悟，原来那种无法抵抗的危机竟是被卷入了小天地之中，她扭头四顾，开口道：“这便是那一片小天地么？看起来倒是不错。”

小玄界中鸟语花香灵气充沛，环境确实不错，尤其是五色宝塔之后，小玄界已经发生了根本上的变化，这里自成一界，天地法则齐全，真正的福地洞天。

“呵呵。”

杨开笑着摇头道：“这不是那一片小天地，这是另外一个，一个属于我……嗯？”

话说到一半杨开忽然扭头朝一个方向望去，似是发现了什么异常。

祝晴道：“怎么了？”

杨开沉吟了一下，道：“给你看个有意思的东西。”

说话间他忽然朝某个方向伸手一抓，祝晴瞪大眼睛好奇地观望，然后就看到一只浑身漆黑，仿佛小狗一样的东西凭空地出现在眼前。

小黑狗悠一现身，便汪汪叫了几下，似是受到了极大的惊吓，不过看它摇头摆尾，中气十足的样子，之前的虚弱已经荡然无存。

“哪来的小妖？好丑啊。”祝晴凝视着那小黑狗，瞥了杨开一眼，取笑道：“跟你一样。”

杨开缓缓摇头：“它可不是寻常的小妖。”

“它还有什么特别的？”祝晴皱了下眉头。

“你是龙族，仔细观察观察。”杨开一边说着一边将小黑狗提到了自己面前。

而在听到杨开的声音之后，小黑狗似乎也安稳了下来，一双黑溜溜的眼睛盯着他，哈哧哈哧露出一脸讨好的表情，口水顺着大舌头流下来，看起来无比恶心。

祝晴终于也发现不寻常的地方了，迟疑道：“它似乎有什么很厉害的血脉，只是不太纯净。”

龙族为血脉所束，对血脉也极有研究，小黑狗被龚刖施展秘术激活了归墟血脉之后，多少留下了一点痕迹，祝晴就是通过这个看出来的。

“魔兽归墟，听过没？”杨开问道。

祝晴一脸茫然地摇头。

杨开道：“我之前也是第一次听说，不过却见识到了它的厉害。”一边说着它一边使劲晃了下小黑狗道：“小子，露一手来瞧瞧。”

“汪汪！”

“别装傻，就是你之前施展出来的那一招，嘴巴能一下子裂开的那种，敢拒绝我就把你炖了吃掉。”

“汪汪！”

祝晴伸手扶额道：“它灵智未开，只是通些人性，你这般与它说，它不懂的。”

杨开嘿嘿冷笑：“懂不懂它自己心里清楚。不过……算了，你说不懂便不懂吧，算你命大，居然真的活过来了。”

说话间，他松开手，小黑狗一下子掉在地上，扭头看看杨开，又看看祝晴，磨磨蹭蹭地走到杨开脚边爬了下来。

祝晴掩嘴娇笑：“它好像很喜欢你。”

“装萌卖乖！”杨开伸脚踢了踢小黑狗，它也是一副无动于衷的样子。

杨开不再理它，抬头对祝晴道：“咱们先出去吧，得先弄清楚这里到底是什么地方才行，也不知道还能不能回到星界了。”

“没这么严重吧，你不是精通空间法则么？”祝晴觉得杨开有些危言耸听，不过她却是一点危机感也无，总觉得不管在哪里，只要能跟这个男人在一起便好。

杨开笑了笑，心念一动，便带着祝晴一起离开了小玄界。

重新回到之前那个山洞之中，杨开笑吟吟地望着祝晴道：“要不要我背着你走？这里也不知道是什么地方，得先找找看这里是否有人存在，打探些消息才行。”

祝晴脸色微红道：“我还没虚弱到那种程度。”

说话间，便率先朝山洞外走去，虽然步伐轻盈，但每走一步她似乎都要皱一下眉头。

杨开窃笑不已，忽然又沉下脸道：“你好烦啊。”

祝晴娇躯一抖，霎时间花容失色，颤声道：“这么快就觉得我烦了？”

杨开忙道：“不是说你，是这家伙。”

话落之时，一声狗吠传出，小黑狗被丢出了小玄界，落到地上之后愤怒无比地冲杨开乱叫，一副你怎么不把我带走的意思。

“行了行了，别叫了，再叫把你丢回去。”杨开一脸不耐烦地道。

小黑狗的叫声戛然而止，一溜烟地朝外跑去，越过祝晴，第一个冲出了山洞，从此天高海阔，任狗驰骋。

祝晴不禁松了口气，杨开走上前来揽着她，她微微挣扎了一下，却也没有再坚持。

出了山洞，印入眼帘的是一片白茫茫的世界，乍一眼看上去，此地与冻土并无太大的区别，可无论是杨开还是祝晴都知道，这里并不是冻土。

因为这里没有那种连他们都抵挡不住的严寒。

“汪汪！”小黑狗的叫声由远及近，显得很是慌乱，似是遭遇了什么恐怖的事情。

杨开神念扫出，很快面露喜色，祝晴无疑也发现了这一点，不太习惯在人前与杨开这般亲昵，不着痕迹地拉开了点距离。

一道黑影闪过，小黑狗去而复返。

紧随在它身后的，却是两道矫健的身影，一男一女，身上皆散发着极强的能量波动。

与杨开祝晴照面之时，这一男一女明显吃了一惊，因为他们此前也仔细查探过这一片范围，根本没察觉到有活人的气息，没想到不知什么时候竟多出了两个人。

这要是敌人的话……两人暗暗出了一身的冷汗。

小黑狗动作迅疾地绕到杨开身后躲了起来，藏的严严实实。

杨开上前抱拳道：“见过两位朋友。”

这一男一女，修为虽然不俗，但也只是差不多道源境的水准，所以杨开并不是太在意，只是难得的能在这里碰到活人，自然是想赶紧打探下情报要紧。

那一对男女对视一眼，男子抱拳回了一礼，皱眉道：“那小兽是你二人拥有？”

他一个道源境，在面对杨开这个帝尊境的时候面不改色，反而还有点质问的味道，倒是让杨开有些啧啧称奇。这种事在星界可不多见，除非对方的身份大有来历，可见这一男一女的装扮，也不像是有什么来历的样子，只像那寻常的武者。

初来乍到，杨开也只能入乡随俗，微笑颔首道：“不错，阿汪灵智未开，顽劣成性，若有冒犯还请担待。”

男子摇了摇头，神念越过杨开仔细在小黑狗身上查探着，好一会才道：“许是我看错了，它没有冒犯我夫妻，只是一场误会而已，你怎么称呼？”

“杨开！”在这异乡他地，也没有隐藏姓名的必要。

就在这时，一直站在男子身边的女子忽然悄悄传音给自己的丈夫说了几句什么，那男子愕然了一下，紧接着惊奇万分地望着杨开道：“两位是从外面来的？”

若不是自己的妻子提醒，他恐怕还没注意到这一点，因为面前这两人的穿戴跟自己稍有些不太一样。

杨开苦笑道：“确实是从外面来的。”

男子颔首道：“我们这地方，很久没有外人进来了，看样子你们运气实在不怎么样。”

“正要请教这里到底是什么地方？”杨开肃然问道。

男子道：“此处名为转轮界。”

“转轮界？”杨开眉头一皱，还想再问些什么的时候，那男子却开口道：“你们若想活命的话就赶紧跟我走，时间有些不够了。”

“什么时间？”杨开愕然。

男子却没有回答他的意思，说完那句话之后便已转身朝某个方向飞去，看样子真的挺急的。

杨开还是头一次碰到这么有脾气的道源境，不但在帝尊境面前侃侃而谈，还一副高高在上的样子，不过好歹也是一条线索，总不能就这么断了，与祝晴对视一眼之后便立刻跟了上去。

两人实力不俗，自然不怕对方小小的道源境会搞什么鬼。

身形晃动间便已追了上去，小黑狗身手灵活，一口咬住了杨开的衣服，死死地跟在他身边，努力不被他甩掉，狂风灌了一嘴巴也不松开。

还是祝晴瞧它可怜，一伸手将它捞了过来。

一行四人，风驰电掣，很快来到了一处山壁前，这山壁乍一看毫不起眼，可若是仔细看的话却有秘术留下的痕迹。

领头的男子取出一面镜子，从镜中打出一道玄光印在山壁上。

立刻有一个可供两人通过的山洞呈现出来。

四人鱼贯而入，进入了一个干燥的通道之中，直到这个时候，那一男一女才轻轻地呼了口气，一副如释重负的样子。

杨开好奇地问道：“我们为什么这么赶时间？”

男子一边在前面领路，一边开口解释道：“因为再过一会的话，天地法则会有所变化，到时候魔物齐出，外面会变得很危险，谁也无法在那样的环境下存活下来。”

“天地法则有所变化？”杨开听的一惊，怀疑自己是不是听错了。(未完待续。)

第两千九百五十五章 狗的问题

? 一间茶馆之中，上好的香茗正在蒸煮，散发着特有的茶香，杨开与祝晴对面而坐，小黑狗伏在茶桌的一角上，闭目假寐。

“刚才怎么回事？”祝晴低声问道，直到现在她也没有想明白杨开为什么会受伤，虽然伤势不重，可毕竟流血了。要说是那三皇子动的手脚又有些不太可能，杨开有多强她再清楚不过，区区一个帝尊一层境，怎么可能让他受伤？而且只是打了一个响指。

三皇子若真有这本事，那距离大帝恐怕也不远了。

“这个人皇城有些不简单。”杨开松开捂住鼻孔的丝巾，血止住了，丝巾却是一片狼藉，他随手收了起来。

祝晴惊道：“真是那三皇子伤的你？”

“是。”杨开点点头。

“这怎么可能？”祝晴面色微变，“难不成他隐藏了自身的实力？”她内心震动，什么样的强者隐藏实力连她都无法看破，真要是有这样的人，那实力未免也太恐怖了一些。

“非也非也。”杨开大摇其头，“那家伙并没有隐藏实力，他的实力就是帝尊一层境。”

“那怎么会……”祝晴殷唇微张。

“怎么说呢……”杨开皱眉回想着刚才经历的那一幕，许久之后才道：“人皇城中，有一股极强的力量，而那三皇子，似乎能够随意驱使这股力量，伤我的不是三皇子，而是那无所不在的力量。”

这话说的虽然有些拗口，但意思却很简洁，祝晴自然不会听不懂，她怔怔道：“那是什么力量？”

“我也说不清楚。”杨开摇了摇头，“还记得之前那女子提醒过我们说让我们不要招惹胸口有树叶的人么。”

祝晴轻拍了下桌子道：“那三皇子的衣服上好像就有树叶标志。”

杨开咧嘴一笑：“而且是九叶标志！”他又抬手指着天空道：“你或许没有注意到，在那天上飞来飞去的家伙们，每一个胸口都有树叶标志，只是数量不一样。”

听他这么一说，祝晴连忙放出神念去查探，发现果然如此，在天上飞来飞去的人，不管实力高低，就没有一个是普通人，全都是胸口绣有树叶标志的存在。

“这些人在人皇城中大概地位很特殊。”杨开手指轻敲着桌子，“这里有人皇，有皇子，我猜……那些胸口有树叶的家伙定然都是些皇亲国戚，所以才有一些特权。”

祝晴皱眉道：“这什么皇亲国戚未免也太多了点吧。”

杨开笑道：“所以那些家伙大多数都只是一叶两叶的标志，五叶以上的很少见，像那三皇子，足足九叶，看样子也是个实权人物。”

祝晴道：“我想起来了，之前那个山洞里的廖管事，胸口似乎也有一片那样的标志。”

“不错。”杨开点头，“所以他才能掌控那边的空间法阵，才拥有人皇印主印，那夫妻二人就算实力高于他，也不得不忍气吞声。啧……有特权就是好啊。”

“你想什么呢？”祝晴冷冷地看着他。

杨开正色道：“我的意思是说，只有这些皇亲国戚才能调动城内的那种神秘的力量，才能轻易地以弱胜强。当然，应该并非每个皇亲国戚都有这样的本事，或许有一些限制，比如说五叶之上，六叶之上的人才有这样的资格，叶子越多，能调动的力量也就越强。”

“恩，你说的似乎有些道理。”祝晴没去深思，只觉得杨开所言并无不妥之处。

杨开冷笑一声：“说到底，还是弱肉强食，只是这里有些人可以借助一种特殊的力量而已，而这种力量，人皇城中似乎无处不在。”

“我们能抵挡么？”祝晴问道。

杨开摇了摇头：“说不清楚。刚才那三皇子并没有倾尽全功，而我也没有防备，所以真要是撕破脸皮的话，我也不知道能不能抵挡，现在最要紧的是弄明白那力量到底什么鬼东西，才能对症下药。”

“那我们去找人打听一下？”祝晴提议道。

杨开笑着摇头道：“不必了。”

“为什么？”

“因为……有人送上门啦，小傻子。”杨开冲她一笑。

祝晴嗔道：“你才是小傻子呢。”杨开这话提醒了她，自进了人皇城之后自己的智商似乎有些不太够用了，仔细想想原因，好像是因为自己心中觉得有了一个依靠，所以无论是判断力还是观察力都直线下降，这让她感觉有些不太好，但又不排斥这种感觉。

“这位大人，既然来了，那就过来一起坐嘛，孤零零连个说话的人都没有又是何必？”杨开忽然扭头，望着旁边不远处的一张桌子。

那桌子只有一个客人，看起来五十左右，一把山羊胡子，文质彬彬，乍一眼看上去倒像是个教书先生，一身修为内敛，气息缥缈不定，竟让人无从判断他的实力如何。

这家伙是与杨开是前后脚进的茶馆。

听得杨开的话，山羊胡子倒也干脆，直接起身坐了过来，目光不去看杨开，也不去瞧祝晴，反而对爬在桌上假寐的小黑狗有些兴致。

茶香四溢，杨开端起茶壶给他满上一杯，开口道：“先生怎么称呼？”

山羊胡子端起茶杯，不惧滚烫，一饮而尽，淡淡道：“一条好狗。”

杨开笑道：“一只小土狗而已，哪里有什么好的？先生谬赞了。”

小黑狗并无什么特别显眼的特征，在它不暴露归墟血脉的前提下，外人根本察觉不到异常。

山羊胡子摇头道：“我不是说它。”

杨开挑眉道：“不说它，那便是说我咯？”

山羊胡子伸手抚须，淡淡道：“孺子可教。”

祝晴脸色一戾，立刻便要出手教训教训这口无遮拦的老东西，老家伙不知所谓，居然当着自己的面侮辱自己的男人，祝晴岂能容忍？

杨开冲她打了个眼色，让她稍安勿躁，呵呵笑着道：“先生真有意思，我是人，怎么能跟狗相提并论。”

山羊胡子道：“有时候人不如狗，做人有做人的不如意，做狗却有做狗的好处。”

杨开轻轻冷笑：“那敢问先生是哪家的狗？三皇子家的？”

山羊胡子脸色微冷，却也没有发作，颔首道：“你这般说也无可厚非。”

杨开道：“常听人说，会咬人的狗不叫，乱吠的狗都是废物。如此看来，先生也是一条好狗。”

祝晴轻哼道：“少拿他跟阿汪比较，阿汪比他好多了。”

她抓着一切机会发泄心中的怒气，伸手将小黑狗抱了回来，轻轻地梳理它身上的毛发。

山羊胡子道：“是不是好狗不是我说了算，而是三皇子殿下的决定。他觉得你是，你便是，他觉得你不是，你实力再强也是一只死狗。”

杨开眯眼道；“那先生此来，是要打狗吃肉还是另做他想？”

山羊胡子将茶杯推到杨开面前，示意他满上，淡淡道：“狗肉不好吃，三皇子也没那个兴致。”

杨开哦了一声，道：“那就是要收猎犬咯。”

“是猎犬或是家畜，还要看你的表现。”

山羊胡子再次端起茶杯，放在嘴边抿了一口，道：“外来的强者及其少见，三皇子觉得你还不错，所以愿意给你这个机会，能不能抓住这个机会，就要看你自己的表现了。”

杨开大笑一声，摇头不断：“真是不好意思，先生志向高远，愿当人家的家犬是先生的自由，我与先生的想法不一样。我们夫妇二人无意去表现什么，我们……养着狗就行，对做狗没什么兴趣。”

山羊胡子放下茶杯，神色不动，似乎早有预料，颔首道：“我听说过外面的一些事情，也知道外面的情况，或许你曾是一方豪强，呼风唤雨，但这里是人皇城，有自己的规则，如你这样的外来者总是要吃些亏才会懂得人皇城的规矩。”

说话间，他站起身来，随手丢下一块木质令牌，道：“这是三皇子的信物，你们若是能逃过这一劫的话，就有资格去当三皇子的猎犬了，若是没有，那就说明你们不过如此。”

话落之时，他飘然而去。

与此同时，四周衣衫猎猎，刷刷十几道身影从四面八方冲来，一下将这茶馆围聚的密不透风，茶馆内其他客人见状，纷纷大惊失色，连忙四下逃遁，那茶馆老板望着这突如其来的情景，一脸欲哭无泪的表情，却又不敢随意发作。

因为他认出来者都是些什么身份了。

杨开揉着脑袋，头疼道：“给一蜜枣来一棒槌，什么意思？”

祝晴冷眼旁观四周，道：“似乎不是一路人。”

杨开恍然道：“有三皇子，那肯定有大皇子二皇子咯？不知这是哪一路的人马，这么看来，他们也不是铁板一块嘛。”

两人说话之声并没有掩盖，那些围聚着茶馆的武者也听的清清楚楚，却全都无动于衷，没有谁站出来给杨开解释一二，反而像是在等什么人一样。

他们确实在等人，不大一会儿，街道上便又是一阵破空声，紧接着一张巨大床轿从街道的一头旖旎而来，抬轿之人皆是道源境武者，脚下生风，身形不动，轿子平稳飞驰。

推荐一本推荐一本新书《新六界仙尊》，从亡者荒原走出的强者！书号1000432489。(未完待续。)

第两千九百六十四章 圣树

? 这些守卫常年镇守此地，本身也不被允许靠近圣树百丈之内，而这么多年来除了皇族之外他们没看到任何一个人来此。

可是今日一下就见了两个，而且是人皇亲自带过来的，这自然让人没法不在意。

前方一团浓密的雾霭，似能隔绝神念的探查，阻挡视线，叫人看不清内里的情况如何。

人皇止步，指着前方道：“圣树便在那边，客人想看的话，入内一观便可。”

杨开凝视着那翻滚不定的雾气，微微一笑，转头对祝晴道：“等我一会，马上就出来。”

“小心！”祝晴肃然叮嘱，这里毕竟是人家的地盘，虽然她和杨开都不是什么软柿子，但明枪易躲暗箭难防啊，小心谨慎一些总没有什么坏处。

“放心！”杨开微微一笑，迈步朝内走去，才走出两步，身形便忽然隐没进了雾气之中，不见踪影。

祝晴黛眉微微一皱，尽管知道这是阵法的功效，却也不免起了一丝警惕之心。

“尊驾是圣灵龙族？”人皇忽然开口。

祝晴一双美眸盯着前方的雾气，仿佛没听到他说话一样。

人皇也不以为意，只是淡笑道：“转轮界中没有圣灵，但是典籍之中倒有诸多记载，传闻龙族乃万灵之长，高傲至极，尊驾如何会与一个凡人混在一处？平白丢了龙族的脸面，而且本皇观尊驾与那人的关系……似乎有些非同一般啊。”

“你这样的人若是在外面，连与我说话的资格都没有。”祝晴忽然扭头，认真地望着人皇。

人皇眼中闪过一丝阴霾，诸多皇子皇女亦是怒容满面。从来没人敢跟人皇这样说话，这简直就是没把人放在眼中。

“所以你最好谨言慎行，你既知道龙族，那应该清楚龙族的脾气。”祝晴说完之后，再次转过头，凝视着雾霭深处。

人皇默了好一会，这才呵呵一笑：“龙族高傲，名不虚传。”

他忽然微微一勾手，一蓬碧绿的光芒从前方雾霭之中****而出，化作一道绳索，直接将祝晴捆了起来。

“龙族虽强，但在本皇面前，还是有些不够看的。”

祝晴的神色变得冰冷至极，低头打量了一下捆缚在自己身上的束缚，抬头道：“希望你知道自己在做什么。”

人皇冷笑道：“本皇自然清楚自己在做什么，人皇城屹立十几万年了，是我皇族在庇佑着人族的繁衍生息，让人族在此界有立足之地。本皇不会允许任何意外出现，你那朋友……便是最大的意外，是意外，就要抹除。”

“所以你将我们引到这里来，方便动手？”

人皇叹息道：“手段确实有些卑鄙，但本皇不得不为人族考虑，还希望尊驾能够理解。在这里，我皇族才能发挥出所有的实力，不过你也不必担心，黄泉路上有人陪伴，想必不会太孤单。”

祝晴不再说话，只是一声龙吟传出，周身一转，骤然化作一只三十丈长的红龙，龙威弥漫，八荒震动。

束缚在她身上的碧绿绳索并没有被挣断，那绳索似乎极为坚韧，能够随意变化大小，即便祝晴在第一时间现出圣灵真身，也依然将她死死捆缚，红彤彤的身躯之上碧绿的光芒尤为显眼。

诸多皇子皇女皆都变色，纷纷施展圣术朝巨龙轰去，打在那坚硬的鳞片之上，溅射起阵阵火花。

明面上和暗地里的守卫们也齐齐出动了，总数差不多有十六位帝尊境强者，为首两人更是帝尊三层镜的级别，悠一出手便有翻江倒海之势。

以一敌多，绕是祝晴神通了得，也瞬间陷入了围殴之中，龙吟震天。

皇子皇女之中，二公主出手尤其狠辣，似乎是想将之前在杨开那里受到的侮辱加倍偿还回来。

小黑狗悍不畏死的从侧面冲杀出来，趁符玉不备，一口咬在她的大腿上，龇牙咧嘴摇头晃脑，大有要在她腿上啃下一口血肉的架势。

“滚！”符玉大怒，狠狠一掌拍下，帝尊两层境的强大修为，再加上圣树的力量加持，这一击威能极为可怖。

小黑狗却是灵活至极，居然一闪身就躲开了这一击，咬下了符玉腿上的衣衫，让大片雪白的肌肤暴露出来。

符玉气的鼻子都歪了，再也懒得理会祝晴，********地想要将小黑狗击杀。

人皇面色冷汗地站在那里，自最开始出手一次之后，便没有出手了。在他看来，龙族虽强，但汇聚所有皇族和此地守卫之力，已经足以将那个红龙击杀。

他现在需要对付的是那个能够施展圣术的家伙，转过头，人皇的目光变得冰寒刺骨。

他从来就没有考虑过真的让杨开去观摩圣树，将他引到这里也只是方便解决而已，因为距离圣树越近，他能发挥出来的力量就越强。

雾霭之中，不辨东南西北。

杨开却是能顺着那冥冥之中无所不在的感应朝前行去。

他感觉的到圣树存在的位置，那种感觉让他亲切，一点也不陌生，似乎是有过类似的经验。

距离越近，这种感觉就越是明显。

终于，跨越层层阻碍，杨开来到了一颗参天大树前面，浓郁的雾霭似乎忽然散开，将四周的一切都暴露出来。

这是一颗极为恢宏巨大的古树，枝叶茂密，成冠状散开，抬头仰望，枝叶遮蔽了整个天空，巨大的树冠仿佛无限宽广的胸膛，能够提供强而有力的保护，遮挡所有风雨。

杨开的瞳孔忽然缩成了针尖大小，怔怔地望着这一颗参天古树，思绪纷飞，耳畔边响起了战火争锋之声，眼前浮现出血肉横飞的景象。

他的嘴唇轻轻地哆嗦，伸手朝前摸去，触碰到了树身。

熟悉无比的感觉一下子将他包裹。

杨开哑然失笑：“怎么会是你？青前辈……”

一时间的恍然，让他感觉自己好像又回到了那个上古世界，头一次来到那个霜雪城见到青的场景，心灵的震撼犹如昨日，历历在目。

当年在那霜雪部的王城霜雪城中，长青神树就是这么屹立在大地之上，守护着整个城池不受天灾人祸影响。

在那人魔大战的最后战场之上，更是以一己之力，支撑住了人族最后的希望。

这亲切的气息，那树干上的无数树洞，与当年的长青神树如出一辙，可以说是一模一样。

这绝对就是长青神树，杨开相信自己不会看错。

这世上或许还有别的树能有如此恢宏巨大，但这熟悉的气息却是不会改变的，当年他可是在树洞中住了很长一段时间。

杨开没想到这人皇城中所谓的圣树，居然就是青！

青不是应该已经死了么？为了封堵两界通道，青舍身成仁，将自己一生积累的精华全部爆发出来，从大地之上茁壮成长，直抵魔域，以自身的牺牲堵住了魔域前往星界的入口。

那一战，数百万大军在荒野之上生死搏杀，舍身忘我，那一战，无数强者身死魂飞，积尸成山，那一战，足以载入史册，留名千古。

蝶说过，在千幻梦境中所经历的一切都是有现实的痕迹。

所以杨开在千幻梦境中待的那两年，是以上古某个时期为蓝本幻化出来的幻境，换句话说，上古某个时期确实有那么一场惊天动地的大战，只是在真实的世界中，那一战没有杨开，却有无数个类似杨开的存在，这才让蛮族获得了最后的胜利。

青无疑是存在的，他是蛮族获得胜利最大的功臣，也是扭转战局的关键，这一点无论是在幻境还是现实中都不会改变。

十几万年前的历史与今日在轨迹上有一个惊人的交叉点，这让杨开不禁有些发懵。

但是很快他就发现了不对，因为这圣树之中只有一团朦胧混沌的意志，好似刚出生的婴儿，并没有自己的思维。

当他与圣树接触的时候，这一股意志显然也察觉到了杨开的存在，毫不设防敞开胸怀接纳了他的存在。

霎时间，杨开与面前这圣树生出了一层难以言喻的共鸣，仿佛彼此连接到了一起。

杨开面色微惊，因为他从圣树内部感受到了浩瀚如海般的能量，那种能量之庞大，足以媲美任何一个大帝，甚至还有超出。

人皇城的皇族，就是通过调动这些能量，才能施展出圣术，形成远超自己真实水准的杀招。

而此刻的他若是愿意，也能将这澎湃的力量宣泄而出，圣树对他没有半点抵抗，反而极为亲切地接纳他的存在。

“嗯？”杨开忽然眉头一皱，察觉到圣树体内居然多出了一个不和谐的因素，这个因素让他感觉像是一个长在身上的脓包，让人感觉很不舒服。

“滚出来！”杨开厉喝一声，一手忽然探进了圣树内部，猛地抓住了什么。

再一用力，一个人影跌跌撞撞地从圣树内部被揪了出来。

这人赫然便是才分开不久的人皇，他一脸的惊骇，似乎没想到会有这样的遭遇，整个脑袋都有些发懵，待对上杨开那冰寒冷酷眼神之后他才幡然醒悟，手上一掐诀，口中咒言响起，朝杨开伸手点去。(未完待续。)

第两千九百六十七章 天外天，人上人

? “是。”人皇唯唯诺诺，哪还有之前高高在上的样子，圣树的支持被剥夺，本身实力又不济，只能夹着尾巴装孙子。

只是心中狐疑不解，青又是谁？难不成是指圣树？可这种事自己怎么不知道？

“出去吧。”杨开有些意兴阑珊地招呼一声，伸手拍了拍青那高大的树干，转身朝外行去。

人皇紧随身后，亦步亦趋。

走出雾霭，重回皇宫之中，耳畔边立刻传来了激烈交锋的动静，间或夹杂着一阵阵惨嚎和怒吼声。

“打的挺激烈啊。”杨开把眼一扫，发现地上横七竖八躺了一地人，二十多位皇子皇女躺了九成，基本上都是断胳膊断腿，少数几个看起来伤势颇重，身边一大滩血迹，也不知道死了没有。

至于那些一直看守着圣树的护卫们，也基本上被打爬下一半，此时此刻在那天空之中，三十丈长的红龙身影盘天踞地，一口口灼热的龙息喷涂出来，一道道精妙的龙族秘术绽放，将四周那些如蝼蚁般的人类打的抱头鼠窜。

人皇见此大吃一惊，眼中难掩震惊之色。

他虽然知道龙族不好惹，但怎么也没想到会如此强悍。

此地基本上已经汇聚他能调动的所有强者了，居然还是拿一只龙族没有办法，反而死伤惨重，而且看天上的战局明显也不太乐观，红龙身躯虽然庞大，目标明显，但每一次攻击都威能恐怖，那些还能行动的强者挨上一下就非死即伤。

眨眼功夫，又有两个帝尊境被龙息喷中，浑身是火从天空坠落。

“住手，都住手！”人皇急忙高呼。

还能行动的皇子皇女和护卫们闻言，纷纷后撤，拉开了与祝晴之间的距离，待看到杨开和人皇之后又是一愣。

因为此时此刻，杨开居然站在人皇前面，高高在上的人皇居然像是跟班一样站在他身后三步处，神情前所未有的焦急。

“父皇！”二公主低呼一声，她有帝尊两层境的修为，在皇子皇女之中修为最是强大，而且一直在跟小黑狗纠缠，并没有直接对上祝晴，所以受伤不是太严重，只是模样狼狈了一些，一身衣衫破破烂烂，春光外泄，她惊讶地望着人皇，有心想问问这到底是什么情况，却无论如何也说不出口。

“混账！”人皇大怒，毫无征兆，一张口便让众人呆了一下，“这两位皆乃本皇的座上之宾，尔等不好生招待，竟与客人发生冲突，这是何道理，简直太不把本皇放在眼中。”

满场寂静，二公主更是感到发晕。

这…这没有听错吧？他们之所以出手，完全是因为得到了人皇的指使，想要联合众人之力将那龙族拿下，可这才一转眼的功夫，自己的父皇居然就给出了另外一种截然不同的说辞。

这还是人皇么？

倒是那三皇子见机的快，连忙跪下道：“父皇息怒，我等只是一时技痒，与客人切磋一二，并无怠慢之意。”

“切磋？”人皇沉着脸，偷偷打量了杨开一眼，发现这家伙神情寡淡，一抬手便朝三皇子拍了过去。

狠狠一掌打在三皇子胸口上，将他打的飞了出去，半空中喋血不止。

人皇怒喝道：“有你们这些切磋的么？居然以多欺少，真是丢尽我皇族脸面！”

三皇子不顾重伤，再次爬起跪下，战战兢兢道：“父皇息怒，我等知错了。”

“我等知错！”

那些皇子皇女和护卫们连忙都跪了下来，就连那两个帝尊三层镜也是如此，这种事放在外面是绝对不可能看到的。帝尊三层镜高高在上，放在外面哪一个不是呼风唤雨的豪强？怎么可能给修为弱于自己的人下跪。

可是在这人皇城中却是司空见惯。

“怠慢客人，大打出手，一句知错便可以了？你们不要太天真。”人皇冷着脸，一副铁面无私的样子，“看样子你们是安稳日子过久了，不知天外有天，人外有人。”

二公主张嘴，似乎是想说什么，却被人皇一个眼神给瞪了回去，心里别说多委屈了。

在这人皇城中，皇族便是天。哪还有什么天外天？人上人？

“这些混账东西有眼无珠，居然敢对尊夫人出手，不知尊驾想要如何处置？是杀是剐悉听尊便，老夫绝不干涉。”人皇转过头，神色诚恳地望着杨开道。

众人听在耳中，全都呆若木鸡，就连有所猜测的三皇子也傻了眼，怎么也没想到人皇对这个外来户居然如此客气，甚至到了委曲求全的程度。

刚才在那里面到底发生了什么事？为何人皇的态度会有这么大的变化？居然会自称老夫……

尽管猜不到，但三皇子隐隐觉得，刚才定然是发生了一些不得了的事情，否则人皇不可能如此卑躬屈膝。

杨开嗤笑一声，抬头望着天空中的曼妙身影，扬声道：“晴儿可曾受伤。”

祝晴已恢复了人形，闻言缓缓摇头。

若不是龙族，面对那么多的强敌，绝对无法全身而退，可化身巨龙之后，她一身防御惊人，纵然以一敌多也不落什么下风，虽然挨了不少攻击，却也没有受伤。

杨开笑了笑，转头望着人皇道：“那就没什么了，只不过是切磋而已。”

人皇激动无比：“尊驾高义，老夫感激不尽。”

他还真怕杨开咬着这事不放，暗暗庆幸那龙族修为高深，否则这一次绝对没办法善了。

“还不滚？一群丢人现眼的东西！”人皇转头冲众人怒喝。

皇子皇女和那些护卫们如梦大赦，纷纷告退，临走之前不忘将地上的伤员捡起来带走。

小黑狗神出鬼没，不知从哪里窜了出来，趁着二公主心神不宁之际，一口咬在她的胸口上。

二公主大惊失色，抬手便要拍去。

“嗯？”人皇冷哼一声。

二公主拍出去的手掌一下子僵硬在空中，小黑狗愈发勇猛，直接将她胸前衣衫撕下一大片，将里面粉红色的亵衣暴露了出来，兴高采烈地跑到一旁，尾巴高高竖起，仿佛报了什么深仇大恨一样，得意的不得了。

二公主却是花容失色，双手连忙捂住春光外泄的胸膛，脸色涨红恨恨地一跺脚，闪身退走。

“让尊驾笑话了。”人皇尴尬的不行，以前觉得自己这些皇子皇女们还算可以，今日瞧着却是一个比一个面目可憎。

杨开淡淡道：“我夫妇二人会在皇宫内暂住一段时日。”

人皇心中不愿，却也无法拒绝，只能道：“尊驾想住多久都没关系。”

“放心，我不会住很久的，待准备好了就会离开。”

人皇不敢接话，这个时候言多必失。

“另外我需要转轮界和阴风山的所有信息，尽快给我送过来。”

“是！”

“还有一事需要你帮忙，与我们夫妇一起来到转轮界的，还有一个龙族，一个人类，希望人皇能帮忙留意一下，若有消息，第一时间告知于我。”

“尊驾放心，待天地法则有所变化之后，老夫定立刻派人出去搜寻。”

“如此甚好。”

……

一个时辰后，一栋奢华至极的宫殿之中，杨开轻揽着祝晴，坐在一张宽敞的椅子上，祝晴便坐在他的腿上，小黑狗伏在一旁打盹。

“如此说来，这转轮界还真够奇特的，想要离开此地的话，只能通过那阴风山么？”祝晴轻声问道。

杨开握着她的柔夷轻轻把玩，祝晴的手很漂亮，以前没曾留意过，如今有了亲密之举后才发现，这一双小手雪白无暇，柔若无骨，十指纤细，指若削葱。

很难想象这样的一只小手，为何能爆发出那般恐怖的力量。

祝晴被他玩的浑身不自在，想要抽手回来，却没什么力气，只能拿眼睛瞪着她，别有一番风味。

杨开装没看到，继续玩弄着，漫不经心道：“现在得到的情报来看，阴风山是唯一的出路，也只能去那个地方。”

祝晴担忧道：“可那寒气不好抵抗。我们之前都没有深入冻土太深的位置，谁也不知道冻土内部的寒气是怎样的，若那里的寒气来自冻土最深处的话……”

搞不好帝尊三层镜都寸步难行，稍一接触就要被冻成冰块。

“不管如何总是要去看看的，不过得先找到祝烈才行。”

“其实这里……也挺不错的，有那什么圣树庇佑，人皇城高枕无忧，不必担心什么侵扰，若是能在这里住着……”

“你想留下？”杨开微怔。

祝晴正要说话，忽然像是察觉到了什么，脸色一红，连忙便要从杨开腿上站起来。

杨开却又把她拉了回来。

“有人来了。”祝晴有些不好意思，毕竟才初经人事，脸皮薄的很。

见她执意如此，杨开也没勉强，放她离去。

片刻后，殿外响起一个冷漠的声音：“两位大人可在，符玉求见。”

一直伏在地上的小黑狗猛地抬起头来，恶狠狠地龇牙咧嘴，之前的一战，它算是跟符玉结仇了，所以一听到这女人的声音便有了敌意。

“进来吧。”(未完待续。)

第两千九百七十章 好笑不好笑

? “真的没用。”杨开有些无语地望着床上的祝晴。

他又一次施展出化龙诀，可这次并没有什么特别的变化，依然只有四丈五的身躯，完全没有变高的迹象。

祝晴拿被褥遮挡着雪白的娇躯，微微皱眉道：“我都跟你说了，你为何不信呢？”

现在想想，他信不信并不是问题，只是男人色心已起，一心求欢罢了。

杨开收了化龙诀，嘻嘻笑道：“许了次数少了，若是多来几次，说不定……”

说完又扑到了床上。

“别胡闹了。”祝晴伸手推开他，一脸严肃的样子，“龙性本就娇淫，本源与你融合的越透彻越是明显，你需得克制。”

自从前几日有了亲密的关系之后，这些天祝晴一直都表现的百依百顺，如今忽然搞的这么严肃，一副威严的样子，倒让杨开有些发憷，总觉得是欠了她什么。

不好再用强，只能点头道：“好的好的，我克制。只是你们龙族若都如此的话，那要如何生活？”

祝晴道：“只有那些雄龙才这般模样，而且他们不会对龙岛上的同族放肆的。”

杨开瞪大眼睛：“那要是他们……需要了，怎么办？”

祝晴有些不想回答这个问题，但又知道拗不过杨开，只能皱眉道：“他们自有办法。”

这话不免让杨开的想象空间变得很大，脑海中浮现出一些极为滑稽的场面，忍不住呵呵笑了起来，准备再看到祝烈的时候好好取笑取笑他。

祝晴瞪着他道：“我不是说过以后没有我的同意不许碰我么？”

杨开一脸无辜道：“你刚才没有同意么？我以为你同意了。”

“下次不许这样了！”祝晴狠狠地掐了一把杨开的胳膊，借此发泄自己的不满，然后开始穿衣。

杨开用手撑着脑袋，傻呵呵地望着她。

“盯着我做什么？”祝晴的脸红了。

“你真好看。”杨开的甜言蜜语张口就来，“能看一辈子。”

“这话也不知道跟多少女人说过了。”祝晴的话里带着一股浓的化不开的醋味，她很快整理好了自己的衣裙，茫然四顾道：“阿汪呢？”

“守门呢。”杨开指了指门外。

祝晴这才想起之前小黑狗好像是被杨开给赶出去了，紧接着又想起门外好像还站着几个公主，顿时有些花容失色。自己刚才的表现可是不堪入耳，只怕叫人家听的真真切切。

这下还如何有脸见人啊……

她又羞又恼，伸手抓住杨开的耳朵：“还不站起来。”

杨开顺势起身，全身一丝不挂，虽不魁梧，但身材却是极为匀称，散发着阳刚的气息，面对羞恼的祝晴，他只是呵呵笑着，装傻充愣。

祝晴没好气地嗔了他一眼，视线飘忽不定，不去看不该看的地方，从床上捡起他的衣物，细心给他穿戴着。

龙女头一次干这事，不免有些生疏。男人的衣服与女人总是有些不同的，她也从来没有伺候别人的经验，更何况杨开还与她****相对，更让她束手束脚。

好一阵忙碌，才渐入佳境，逐渐给杨开穿戴整齐。

她又牵着杨开的手走到一旁的梳妆镜前，把杨开摁在椅子上坐下，仔细地给他打理着头发。

杨开微笑地凝视着镜中的人影，看她认真专注的样子，虚荣心一阵暴涨。

……

半日后，人皇行色匆匆而来，待到殿门前有些吃惊地望着自己的几个女儿：“你们怎么站在外面。”

符玉抿着嘴道：“他让我们侯在这里。”

人皇皱了皱眉：“这几日皆是如此？”

符玉轻轻颔首。

人皇叹息一声，眼中流露出失望的神色，但也没有多说什么，只是高声道：“大人，你要打听的消息有眉目了。”

殿门推开，杨开与祝晴依次走出。

人皇行礼，面上挤出一丝讨好的微笑。

几个公主表情各异，二公主符玉眼中难掩鄙夷之色，尤其是在看着祝晴的时候，六公主低着脑袋看不出什么神情，十一公主却是媚眼如丝，秋波不断，饶有兴致地朝杨开望去，似乎是在暗暗期待着什么，小公主却是脸色发白，悄悄地躲到六姐身后，身躯颤抖。

几女的反应杨开一目了然，心中冷哼了一声，也没功夫计较，只是望着人皇道：“讲来听听。”

人皇回道：“一炷香前，鹰喙崖那边有人出手的迹象，老夫派出去的人立刻赶去查探，战斗已经结束了，死了十几个魔族，个个都修为不凡。”

“谁干的可有发现？”

人皇摇头道：“没有，只是在这转轮界中，人族全都住在人皇城中，除了你说的那两位只怕没人会逗留在外面，也没有击杀十几位魔族的实力。所以老夫猜测，你要找的人恐怕就在鹰喙崖附近。”

杨开点点头，沉吟了下道：“既如此，那便去看看吧。”

人皇闻言道：“老夫立刻安排，着人领路。”

“不用了，我知道地方，我夫妇二人自行去查探便是。”这几日杨开将转轮界的地貌都记的清清楚楚，所以人皇一提鹰喙崖他便知道在哪了。

“那两位定要小心为上。”

杨开咧嘴一笑：“如果顺利的话，我们可能就会直接离开此界了，这几日还要多谢大人招待。”

闻听此言，人皇面色一喜，他巴不得杨开早点滚蛋，免得自己的统治有动摇的危机，听了这话自然是心花怒放，不过很快压制了下来，淡淡道：“老夫招待不周，还请两位多多包涵。”

他面是口非，杨开也懒得与他打机锋，正要招呼祝晴离开，忽然瞥见符玉依旧一脸鄙夷的盯着祝晴，脸上满是不屑的神色，顿时有些恼火。

眼珠子转了转，杨开伸手道：“阿汪，走了！”

“汪！”小黑狗起身，冲符玉示威性地叫了一声，这才慢腾腾地朝杨开行来。

“什么？你说什么？”杨开瞪眼望着小黑狗。

“汪？”小黑狗歪着脑袋，不知道杨开这是要起什么幺蛾子。

“什么？这怎么可以，你这孽畜休得胡思乱想，简直非分之想。”

小黑狗彻底懵了，傻傻地站在那里，狗眼中满是茫然。

杨开自顾地道：“做人要有自知之明，做狗也要有自知之明，不该想的不要乱想，不该说的也不要乱说，懂？也亏本少在这里，否则你还不被人打了吃狗肉。”说话间，他悠悠地瞥了一眼人皇。

一群人被他搞的晕头转向，几个公主更是茫然无比，符玉眉头微皱，本能地感觉有些不妙，可到底哪里不妙却又说不上来。

人皇却是人精，连忙讪笑接话道：“大人，不知你这兽宠想要干什么？若不介意的话可以说出来，能满足的话老夫一定满足。”

杨开呵呵笑道：“也没什么，它提了一个很有意思的要求，你不必在意。”

人皇心中腹诽，嘴上却道：“既有意思，不妨说来听听。”

杨开指着符玉道：“这小畜生居然瞧上二公主了，说与二公主很是投缘，居然想要带她离开，你说这好笑不好笑。”

人皇脸上的笑容一下子僵硬，完全不知道该如何回答，额头一滴冷汗滑落了下来。

符玉更是花容失色，惊叫道：“不可能！”

杨开脸色一冷，道：“什么不可能？”

符玉慌乱道：“它……它它怎么可能瞧上我，分明是你信口开河。”

杨开哼道：“换我也不可能瞧得上你，但它就是看中你了，我有什么办法，这大概就是王八看绿豆，对上眼了吧，不信的话你可以自己问问。”

“我……我怎么问。”符玉彻底傻眼，总不能真的去问小黑狗这个问题，虽然她确定这是杨开在报复自己，但如今形势比人强，一个不好恐怕真的要被带走，从此沦为一个畜生的玩物。

这种事比杀她还要难受，她如何肯答应？

“父皇！”她急忙朝人皇望去，想要祈求帮助，可入目所见却让她到嘴边的话堵在了喉咙里，因为她居然看到自己的父皇眉头紧皱，一副深思的模样，好像是在考虑要不要答应这件事。

霎时间万念俱灰，整个人都失去了力气。

父皇真的在考虑要不要把自己送给那小畜生！

也对，父皇对这一对奸夫****如此忌惮，若能平安将他们送走的话，莫说一个女儿，便是将此地所有的女儿送出去只怕也不会皱一下眉头。

自古皇家无亲情，也不知道自己在奢望些什么。

人皇张口，还没来得及说话，杨开便呵呵一笑：“二公主多虑了，阿汪它虽然喜欢你，但我不可能带你走的，二公主就好好地待在人皇城，当你的公主吧。”

符玉不答话，一双眼睛怨毒无比的盯着杨开，似恨不得吃他的肉，喝他的血。

“看二公主的意思，是想要跟我走咯？如果这样的话，你开个口，本少也不是不可以考虑。”杨开嘴角一扬。

符玉连忙低下脑袋，不敢再去看他，免得再被他找什么麻烦。

“哼！”人皇冷哼一声，到了这个时候，他哪里还不知道杨开是在故意找茬，估计是刚才符玉望着那龙女眼神出了问题，他瞪着符玉道：“还不过来谢过大人！”

符玉不敢违抗，只能走上前来，盈盈行礼，低声道：“谢大人！”

一身傲气已被磨的干干净净。(未完待续。)

第两千九百七十一章 你好啊，小舅子

? 杨开与祝晴要通过城中的空间法阵离开，人皇亲自送别。

一群皇子皇女紧随在后，整个人皇城但凡有点脸面的人也全都来了，拖拖拉拉一大群人，让不明真相的人瞧的疑惑，不知道这到底是怎么了。

一路上人皇显得很是健谈，也体贴入微，不住地叮嘱杨开在外要注意的事项。

杨开不时地应着。

好不容易将他们送上空间法阵，人皇这才暗暗松了口气，只要这家伙离开，那人皇城日后依然还是他的天下，皇族的统治也不会动摇。

他亲自给杨开和祝晴加持人皇印，命人开启法阵。

当传送的光芒亮起时，人皇一颗悬着的心终于放了下来，脸上露出了如释重负的笑容。

杨开一句话将他的好心情彻底粉碎。

“未来的某一日本少可能还要再来这里，所以还希望大人能够好好照顾圣树，莫要再随意地抽取它的力量。”

光芒亮起，杨开与祝晴消失不见。

人皇如坠冰窖，面上的笑容变得僵硬。

众多皇子皇女和城中强者皆都察觉到人皇心情不美，噤若寒蝉，好半晌，人皇体内才轰然爆发出一股极强的气势，化作气浪朝四周扩散，随着这气浪的扩散，他似已发泄了心中的怒火，整个人也变得苍老许多。

……

距离人皇城几万里外，一处隐蔽至极的丛林中，一个地洞深处，杨开与祝晴悠然现身。

地洞黑漆麻乌，伸手不见五指，只有一条斜斜的甬道通往地面，地洞内，有一个简陋的传送法阵与城中法阵相连，如这样的地方，在整个转轮界中有十几处之多，几乎覆盖了大半个转轮界。

人皇城的武者，就是通过这些空间法阵来往反复的。

每一个空间法阵都建造的极为隐蔽，就是怕被魔族发现，遭遇破坏。

不过就算魔族真的发现了这些空间法阵，也只能破坏，没有人皇印的加持，他们是无法通过法阵进入人皇城的，从某种程度上来说，这个人皇印是保护人皇城的一道屏障，在这一点上，与杨开自己制作的传送令有些相似。

经他之手布置出来的空间法阵，只有佩戴特殊的传送令才能被激活使用。

两人从地洞中走出，来到地面之上。

此时外界的天地法则并无异常，显然此刻的转轮界正偏向于星界。

“杨开，替我护法。”祝晴没有耽搁，叮嘱杨开一声便要施展龙族秘术去寻找祝烈的下落。

“咦？喊我什么？”

祝晴低声道：“夫君……”

她从未这么称呼过一个男子，只感觉心跳的厉害，简单的一个称呼，似乎将两个人紧密地联系到了一起，生死与共，荣辱并存。

杨开这才露出满意的表情。

祝晴伸手划破自己的掌心，一滴火红的鲜血滚落下来，仿佛燃烧的火焰，炙热无比，落在地上之后融入大地消失不见。

晦涩繁奥的咒言响起，祝晴面上一片神圣肃穆，似在向未知的神明祈祷，满是虔诚。

类似的场景杨开见过一次，正是上次在冻土中祝烈施展秘术时见到的，所以他知道祝晴施展的秘术应该就是祝烈之前施展的那一种。

专门用来寻人的秘术。

片刻后，咒言声变得高亢激烈，让天地震动，仿佛闷雷滚滚，又似龙吟九霄。

一点殷红从地面上绽放，紧接着，一株血珊瑚模样的东西从大地中长了出来，直长到一尺高才停止下来。

祝晴咒言收取，伸手将那血珊瑚吸了上来，瞧了一眼血珊瑚上氤氲光芒的飘动方向，指着一处道：“在那边。”

杨开点点头，腾空飞起，与祝晴一道朝那边飞去。

半盏茶后，两人来到了一处悬崖前。

这个悬崖远远望去，仿佛一只雄鹰盘踞，而那悬崖所在，便是雄鹰之喙。

这里就是人皇此前提到过的鹰喙崖了，两人到来的时候果然发现此地有魔族尸体残留，满地的鲜血和断肢碎肉，而且从现场留下来的痕迹来看，战斗虽然激烈，维持时间却很短，因为这些魔族似乎还没怎么发力就被干掉了。

这只说明一件事——这些魔族遇到的敌人很强，强到能够随意碾压他们。

杨开望着祝晴，祝晴轻轻颔首道：“有龙族的气息，是祝烈没错。”

“能看出来他们去哪边了么？”杨开问道。

祝晴端详了一下那血珊瑚，指着左边道：“这边。”

又是半个时辰后，正在飞驰的杨开忽然轻咦一声，抬头朝远方望去，显然是发现了什么。

祝晴也有所察觉，运足了目力朝前方看去。

那边的天地灵气在震荡，而且隐约还有打斗的声音传来，似乎是有人发生了什么冲突。

两人对视一眼，立刻加快了速度。

再过一会儿，前方的场景印入眼帘。

一群魔族大军，数量上百，团团将某一块地方围聚着，汇聚而起的魔气直冲云霄，而被他们围住的地方赫然有两道身影，正是在进入转轮界后与杨开走散的祝烈和厉蛟二人。

也不知道他们两人是一直在一起，还是后来汇合的。

两人此刻的处境有些不容乐观，他们虽然是当世仅有的强者，但那些围聚在四周的魔族当中似乎也有几位魔王坐镇，依仗着数量的优势不断地与他们周旋，消耗他们的力量。

四周地面上已经死了几十个魔族，显然都死于祝烈与厉蛟之手。

魔族百族，每一族都有自己独特的天赋神通，影魔擅遁，魅魔擅惑，力魔力大无穷，血魔阴险诡秘，若不清楚这些魔族的特点，很容易吃亏。

换做一般的帝尊三层镜来此，就算是两个人，恐怕也早已落败。

也多亏祝烈是个龙族，才能在如此重围之下屹立不倒，但他是他，厉蛟是厉蛟。

祝烈显然没怎么理会厉蛟的死活。

杨开和祝晴到来之时，厉蛟的状态明显有些不太对劲，他的情绪极为高亢，身上竟微微弥漫出一丝丝黑气，看起来像是被魔气给侵蚀了。

而且他的双眼有些泛红，出手时的动作有些僵硬，一身帝元运转的断断续续。

魔族大军之中，一个妖娆妩媚的魅魔正在对他施法，无形的魅惑之音毫无痕迹地突破了厉蛟的心神防御，呢喃的声音在他脑海中回荡，欲要摧毁他的本心，让他沦为魔奴。

这是魅魔最常用的手段，魅魔一族相对于其他魔族来说，普遍身娇体弱，可是神识力量却强大无比，最是擅长这种偷偷摸摸见不得光的阴险招数。

几个魔帅悍不畏死地朝祝烈发起了进攻，被祝烈接连几指点爆身躯，漫天血水如雨洒落。

便在这时，那铺天盖地的血水忽然一收，若有灵性一般化作一道道血蛇，摇头摆尾朝祝烈咬去。

祝烈冷哼一声，一口灼热的龙息喷出，将那无数血蛇尽数焚化，还不等他松口气，龙息之中居然有一道血蛇扑面而来，祝烈竟没有发现它到底是如何突破过来的。

这血蛇与其他的血蛇乍一看上去毫无区别，可仔细分辨却知道它的强大和独特。

此时再想防御已经来不及了，祝烈只能催动龙元，准备硬接这一击。

桀桀的怪笑声忽然从血蛇内响起，满是得意，似是什么阴谋得逞了。

祝烈眉头一皱，本能地感觉不妙，他选择硬抗这一击好像不是什么明智的做法。

眼看着那血蛇就要击中祝烈，就在这时，一道漆黑如月刃般的攻击忽然从空斩下，擦过祝烈的头顶，直接将那血蛇斩为两截。血蛇如被焚烧一样化作灰烬，与此同时，不远处传来一声凄厉至极的惨叫。

一个血魔忽然抱着脑袋，半跪在地上，神色狰狞，痛楚不堪。

“什么人！”祝烈低喝一声，抬头望去之时，只看到天上出现一道熟悉的身影。

杨开咧着嘴，一脸热情洋溢地跟他打着招呼：“你好啊，小舅子！”

祝烈眉头一皱，满面不解：“什么！”

他没听清楚杨开刚才称呼他什么。

话音刚落，一直站在他身后御敌的厉蛟忽然转过身来，毫无征兆地朝他拍出一掌，掌心中帝元涌动，帝尊三层镜的修为在这一刻全力爆发。

厉蛟的双目失神，明显不是自主的举动，但这一掌之威，便是祝烈也不能无视。

一道红光闪过，祝晴诡异地出现在祝烈和厉蛟之间，粉拳挥出，后发先至地轰在厉蛟的胸口上。

骨头断裂的声音传来，厉蛟一声惨叫，失神的双目再次转动起来，显然对自身的处境有些茫然，下一刻便感觉到钻心的疼痛从胸口处传来，巨大的力量压迫心脏，几乎让他心跳停止，他后背处爆出一团气劲，将衣服炸开，仰面飞了出去，半空中吐了一口鲜血。

祝烈回头，看到祝晴，先是一喜，紧接着表情冷淡下来：“你还没死啊？”

“看到姐姐就这么说话的？”祝晴瞪了他一眼。

“哼！”祝烈冷哼一声，似乎还想说些什么，却猛地瞪大眼珠子，不可思议地望着祝晴，惊呼道：“你……你……”

“我什么我！”祝晴抿着嘴唇，脸颊泛红，猜到了祝烈为什么会如此惊讶，打断他道：“有什么事等会再说。”(未完待续。)

第两千九百七十五章 魔怒城

? 一盏茶后，祝烈鼻青脸肿地躺在地上，衣衫不整，喘着粗气，好似一个被百八十个壮汉蹂躏过的无助少女。

他双眼浮肿，眼睛眯成了一条缝，几乎不可察觉，英俊帅气的脸蛋更是惨不忍睹，近乎变形。

“下次再敢对我或者晴儿不敬，还是这下场。”杨开居高临下地俯瞰着他。

祝烈把脑袋歪到一旁，不搭理他，暗暗打定注意留得青山在不怕没柴烧，人族不是有句话叫好汉不吃眼前亏么，一时隐忍只为更好的爆发，总有一天叫你知道本龙的厉害。

杨开收了化龙诀，恢复原本的身形。

“杨……杨宫主！”厉蛟怯怯的声音从那边传来，“救命啊。”

杨开扭头望去，忽然想笑。

只见那边小黑狗不知什么时候跑到了厉蛟身边，冲他一阵低闻轻嗅，一双眼中闪烁茫然和好奇的神色，偶尔还伸出舌头舔一舔厉蛟裸露在外的肌肤。

厉蛟被魔气侵蚀，散发出一点与魔族类似的味道，大概正是因为这样才吸引了小黑狗的注意。

刚才它一口吞下一只血魔出身的魔王的场景历历在目，厉蛟对这小兽也是忌惮的很，再加上这是杨开带来的兽宠更是不敢轻举妄动，只能向杨开求援。

“阿汪，那不是食物！”杨开招呼一声。

小黑狗这才念念不舍地瞧了厉蛟一眼，乖乖地走了回来，纵身一跃就窜到了祝晴的怀里。

“色狗！”杨开鄙夷地望着它。说起来小黑狗以前只跟他亲近来着，可自从碰到祝晴之后便一直溺在她身边不走开了。

祝晴道：“瞎说什么，它是母狗！”

杨开瞠目结舌：“真的假的。”

他还真的从没注意过小黑狗的性别，走过去抓住小黑狗的尾巴便要掀开看一眼，却被祝晴拍掉了大手。

“瞧一瞧有什么打紧……”杨开嗫嚅一声，也不在这事上多做纠缠，看了看厉蛟和那边的祝烈道：“人既然找到了，那就出发去阴风山吧。”

厉蛟道：“阴风山是什么地方？”

杨开道：“想离开此界，那里是唯一的出口。”

厉蛟顿时精神一震，抖擞起身：“那还等什么，赶紧出发。”

在场诸人中，他的修为不算最低，毕竟还有一个垫底的杨开，但若真的轮战斗力的话，他无疑是最弱的一个，再加上被魔气侵蚀，浑身不自在，巴不得早点离开这鬼地方。

“走吧。”杨开说话间已祭出自己的流云梭。

祝晴抱着小黑狗走了进去，厉蛟陪着笑也进了梭内。

杨开转头看向不远处：“要不要进来？”

“哼！”祝烈冷哼，一脸不待见他的表情，任谁才刚被打了一顿，也不会有什么好脾气，更何况是龙族。

“不来拉倒！”杨开撇撇嘴，也不强求，反正他已经邀请过了，人家不进来也怨不到他身上，祝烈不把他当姐夫看，他也没必要热脸贴人家的冷屁股。

他直接进了梭内，辨认了一下方向，帝元催动，御驶流云梭朝阴风山所在的方向驰去。

飞行帝宝的速度奇快无比，流云梭化作一道流光，瞬息间就消失不见。

厉蛟很有自知之明，找了个角落的位置盘膝打坐，催动自身力量抵抗魔气的侵蚀，心中一丝蠢蠢欲动不断地壮大。说者无意，听着有心，杨开刚才怂恿他去找祝烈弄点龙血来压制驱除体内的魔气，听起来虽然不太现实，但他却就当真了。

而且越发觉得这个主意不错，龙血有神性，绝对可以驱除压制魔气，对他这样的蛟类来说，龙血还有另外一层更重要的作用，那就是精纯血脉。

他的修为已经到顶了，此生再无精进的希望。想提升实力的话，唯一的办法就是从血脉入手。

当年九死一生从冻土中带回一朵龙血花，三百年间不断用自身鲜血浇筑培养，好不容易瓜熟蒂落，结果便宜了杨开，每每想起都觉得肉疼，偏偏当时从他手上拿走龙血花的还是祝晴这个龙族，让他连反抗报复的念头都不敢生起。

但是，与真正纯正的龙血比较起来，龙血花什么的简直弱爆了。

若能得一滴龙血，比服用一百多龙血花的裨益还要大。

越这么想，越难以自制，打肯定是打不过的，他在想要不要跟祝烈说一说，保不准人家就同意送他一滴龙血呢。

满脑袋胡思乱想，身上的魔气翻滚不定，小黑狗从祝晴怀里抬起头，目光灼灼地盯着厉蛟。

另一边，杨开轻笑着安慰道：“别担心，他跟上来了。”

祝晴叹息一声道：“以后别这么欺负他了，龙族大多都是这个脾气，他也不是有意的。”

杨开微笑道：“你的脾气好像不是这样。”

虽然第一次见面的时候，祝晴确实一副倨傲至极的样子，好似天底下谁都不被她放在眼中，但那之后就有所改变。

“仅仅对你而已，谁让你第一次见面就……”祝晴狠狠地瞪了他一眼，“早就应该看出来你不是什么好东西。”

“那你还一直跟在我身边不走。”杨开腆着脸贴上去。

祝晴伸手挡在他胸口上，羞恼地朝旁边示意了一下。

杨开瞧了瞧那边打坐的厉蛟，愤愤地骂了一声。

早不知道不让这家伙上来了。

……

转轮界确实不算大，凭借流云梭的速度，短短一日功夫，杨开等人便来到了阴风山不远处。

遥遥地一座巨大的古堡矗立在一座山峰几百里外，那古堡建造的极为粗狂狰狞，远远望去就像是一只凶兽匍匐在那里，随时都要择人而噬。

古堡外围还有各种各样的建筑，散落四周，东一片西一片，丝毫没有规划，杂乱无章的建筑却是在此地形成了一座特别的城池。

魔怒城！

转轮界中魔族的聚集点。

整个魔怒城的面积比起人皇城还要大上许多，毕竟魔怒城不需要什么结界阵法来抵挡天地法则的变化，魔族不像人族，无论转轮界的法则如何变化，他们都不会受到太大的影响，甚至可以说，在偏向魔域法则的时候，他们更是如鱼得水。

到了此地，外面的魔气已经相当浓郁了，而且这里的魔气还有一丝冰寒的特征，几乎可以称呼为寒魔气。

无他，只因为魔怒城靠近阴风山脚下，而从阴风山上刮下来的阴风便是这种特性，冰寒刺骨，引人魔念从生。

魔族将魔怒城建造在此地，显然是为了更好的修炼，越是靠近阴风山，魔气就越是浓郁，也越是适合魔族提升力量。十几万年的钻研，让他们能够尽可能地降低寒气影响的同时，将魔气纳入体内，化作成长的资本。

流云梭破空而来之时，魔怒城诸多强者自然生出了感应，一道道身影从魔怒城内飞升而起，凌立虚空。

眨眼功夫，魔怒城上方便是密密麻麻的一片人影，少说也有数千之众，其中不乏魔王级别的存在。

流云梭停在了魔怒城外，杨开施施然从梭内走出。

无数双目光凝聚在他身上，一道道强大的神念扫视过来，将四周虚空挤压的扭曲变形。

杨开一脸的云淡风轻，面含微笑。

“大胆人族，居然敢闯我魔怒城，简直不知死活！”

“来者何人，报上名来！”

“杀了他，杀！”

“让我来好了，我要吸干他的元阳，让他脱阳而死！”

一个个魔王七嘴八舌地叫嚷起来，从来没有哪个人族敢这么光明正大地跑到魔怒城来，简直有些不可理喻，众多魔王都觉得魔族的威严被侵犯了，自然是不能放任不管。

漆黑的魔气冲天而起，遮蔽了天空，化作一朵巨大的黑云，徐徐朝杨开所在之地推进。

杨开轻笑一声，朗声道：“本少欲往阴风山，路过此地，无意与诸位起什么冲突，所以若是方便的话，还请诸位通融一二。”

“哈哈哈，这小子刚才说什么？要去阴风山？这是去找死么？”

“都说人族不知天高地厚，现在看来果然如此，这点实力也想闯阴风山？真是笑死本王了。”

“小弟弟何必自寻死路？那阴风山便是我等魔王也不敢轻易接近，你若是去了只怕十死无生啊，不如留下陪姐姐聊天说话可好？姐姐在这边好孤单呢。”

杨开抱拳道：“多谢这位姐姐的关心，但我确实要去阴风山一趟，所以姐姐的好意我只能心领了，能不能劳烦姐姐你与其他的魔王说一声，让他们放我过去。”

那说话的魅魔浅笑盈盈，神情单纯，让人不由自主地生出好感，听了杨开的话，一脸天真地问道：“小弟弟你去阴风山干什么？”

“传闻阴风山有离开此界之法，所以我要去找一找。”

魅魔颔首：“确实是有这么个传闻，但到底是不是真的，谁也不敢保证。”

“无妨无妨，我也只是试一试，真要是找不到出路，再回来陪姐姐，小弟我器大活好，定不会让姐姐你失望的。”

魅魔掩嘴娇笑：“哎呀呀小弟弟说什么呢，真是羞死人了。哎，好吧，看你这么真诚的样子，姐姐就帮你问一问，只是他们愿不愿意放行，就不是我能管的了。”

二群满了，一直有人申请，所以弄个三群出来，QQ群号150285446，有想加群的书友们可以申请加入，加过一群二群的就不要重复申请了，小莫人还在外面，要过几天才能回去，更新我尽量不少不断，感谢大家支持。(未完待续。)

第两千九百七十八章 祝烈的劝说

? 足足花了两个时辰的功夫，杨开才将侵入经脉和血肉之中的寒气驱除干净，睁眼之时，只见祝烈依然站在一旁，一动不动。祝晴虽然已安然无恙，但她正在帮小黑狗驱除寒意，也不知要持续到什么时候。

察觉到杨开的目光，祝晴抬头道：“并无大碍，只是需要点时间。”

杨开轻轻点头，并不意外。

小黑狗自从被龚玥激活了归墟血脉之后，生命力便顽强的有些不像话。刚才一行几人能在阴风山上行走那么远的距离，几乎可以说全是它的功劳，在那种位置上，就算是杨开和祝晴也做不到更好。

所以一发现它无法坚持下去，杨开立刻便拉着祝晴遁走了。

小黑狗的实力严格说起来并不算强大，因为它从头到尾都只散发出五六阶妖兽的气息，如这等档次的妖兽，在星界之中任何一个地方也是一抓一大把，完全不是什么稀罕的存在。

可偏偏就是这么一个五六阶妖兽，却能以一己之力与十位帝尊周旋，能活生生地吞下一位魔王，能吞噬连杨开和祝晴都头疼无比的阴风，带着他们在阴风山上推进许久。

等阶和实力这些有界限划分的东西对小黑狗好像完全没有意义，它时强时弱，弱的时候人畜无害，强的时候神鬼辟易。

而之前小黑狗的离奇表现，更让杨开觉得，想要通过阴风山离开转轮界，搞不好要将希望寄托在它身上才行。寒魔气的恐怖杨开深刻领教过了，他并不觉得以自己的本事能够抵达阴风山顶。

祝晴姐弟大概也不行，那种灭绝一切生机的寒冷，并非自己这些人能够抵挡的。

若是真的这么容易就能离开转轮界，人皇城中只怕早就有人做到了，不至于十几万年下来无人能够离开此界。

所以为今之计，只能从小黑狗身上入手。

杨开转头朝魔怒城的方向望了一眼，皱眉沉思了一阵，开口道：“晴儿，我去去就回。”

说完不等祝晴回应，便纵身朝那边飞去。

行不多时，忽觉背后有人跟来，扭头望去之时，正见到祝烈急速追了过来，一脸凝重的表情。

杨开眯眼，放慢了速度，等他追上来之后才哼道：“你居然想杀我？胆子不小。”

杨开并非是此刻察觉到这一点的，祝烈现在的表情虽然凝重，但却并无杀机。倒是此前他在打坐疗伤的时候，忽然察觉到祝烈心中闪烁而过的杀念。

那杀念很隐蔽，而当时在场中人，除了祝烈之外就有他，祝晴和厉蛟了。

祝晴是他亲姐姐，自然不可能生出什么杀机。而若是因为厉蛟的话，只怕祝烈已经动手了，根本不会有什么顾忌。

堂堂龙族杀个人又有什么关系？想杀便杀了，又有谁能把他怎么样？

所以当时能让祝烈动杀机的唯有一人，杨开心里明镜似的，刚才在祝晴面前不好点破，此刻自然没了隐藏的必要。

躲藏在暗处的敌人才是可怕的，阴谋诡计摆到台面上来说的话大多不堪一击。

“既然被你察觉，那也没什么好隐瞒的。”祝烈洒脱承认，毕竟修为到了这层次，有些东西一旦显露出来根本隐藏不住，他沉着脸道：“不错，我是想杀你，若是有可能的话，我已经杀了你。”

杨开脸色冰寒，脚下不停，与祝烈并肩飞起，两人之间却保持了一个微妙的距离，森声道：“你最好给我一个说的过去的理由，否则就算你是祝晴的弟弟，我也绕不了你。”

若是以前，祝烈对他动杀心的话倒也没什么关系，毕竟以前两人也不熟，但现在不同，有了祝晴这层关系，不管承认不承认，两人都有了一些联系，祝烈忽然无缘无故地这样，杨开有些不能容忍。

他与祝烈小打小闹并没什么，若是真的生死相搏，那么最难做的必定是祝晴。杨开不希望看到那种情形，所以必然要弄个明白。

祝烈咬牙道：“就因为我是她弟弟，所以才想要杀你。”

“这是什么狗屁道理！”杨开把眼一瞪。

“你不懂，我之所以跟过来，只是想告诉你，若能离开此界，你最好离祝晴远一点，也不要暴露出你们曾有的关系，当然……若是离不开这里也就罢了，权当我没说。”

他一脸严肃认真的样子，仿佛杨开不同意便要大打出手。

杨开顿时被他气乐了：“傻小子，这话还轮不到你来说。祝晴若真有什么想法，自然会告诉我的。”

祝烈爆喝道：“就因为祝晴不会说，所以我才要替她说！”

杨开上下打量了他一眼，眯眼道：“你以什么身份来说，龙岛龙族，还是祝晴的弟弟？”

祝烈沉声道：“有什么关系么？”

“有！”杨开咧嘴狞笑，一边捏着拳头一边回道：“若是前者，就揍你一顿，若是后者，还是揍你一顿。”

祝烈怒道：“你耍我？”

杨开冷冷地瞧着他：“揍一顿也是有区别的，搞死搞残是一种，略惩小戒也是一种，你喜欢哪一种？”

祝烈认真摇头：“我不与你做口舌之争，我只恳请你一件事，若能出了此界，与祝晴分道扬镳，对你对她都有好处。”

对一个龙族来说，能说出恳请二字已是极限，高傲的万灵之长怎会自降身份去恳请别人，若非无论如何都不是杨开的对手，祝烈早就趁他不备把他杀了一了百了，怎会跟他啰嗦这么半天。

杨开悠悠叹道：“虽然能感受到你对祝晴的关心，但你把这份关心用错地方了，很抱歉，你说的事我不会答应，更不会去考虑，祝晴是我的人，今天是，明天是，以后一直都是，除非哪一天我死了，懂了么？”

祝烈面无表情道：“你这甜言蜜语若是叫祝晴听了，肯定会很高兴。”

杨开耸耸肩膀：“我有什么说什么。”

“可惜，你这样会害死祝晴，也会害死你自己。”

杨开凭虚御风，微微一笑道：“你是不是想告诉我，我是人族，而祝晴是龙族，龙岛方面是不会允许她跟我在一起的，若是此消息传出去的话，只会惹来天大的麻烦！”

“你知道？”祝烈微微皱眉。

“说你傻你还不承认。”杨开嗤笑一声，“龙岛什么德行，从你这傻样就可以推断一二了。龙岛那边若是会允许祝晴与我一起那才是怪事，我与祝晴在一起的消息若真的传回龙岛的话，只怕龙岛立刻就要派遣更多的龙族过来讨伐我了吧？可能还要将祝晴强行带回龙岛接受处罚，关一辈子禁闭。”

“这些都是祝晴跟你说的？”祝烈彻底傻眼，因为杨开所言与他的预想丝毫不差。

堂堂九阶红龙，居然自甘卑贱委身一个低劣的人类，这种消息一旦传回龙岛，必定会引起轩然大波，龙岛派强者来讨伐杨开是肯定的，强行带回祝晴也是肯定的，至于会不会关一辈子禁闭，那就看祝晴日后的表现了。

杨开撇嘴，手点了下自己的脑袋道：“这么简单的事，随便想想也能猜到了，你们龙岛传承那么久，传承越久越是迂腐不化，名头那么大，自视又那么高，怎可能同意族人委身人类？这不是羞辱你们龙族么？比在你们头上拉屎屙尿还要恶劣啊。”

“就是这个道理。”祝烈重重点头，“你既然都知道，为何还执迷不悟？”

“你都知道自己总有一死，为什么还活着？”杨开鄙夷地望着他。

祝烈微怔，觉得这话似乎也有些道理，可似乎哪里又有些不太对劲。

杨开哼道：“我这个人没什么太大的优点，就是喜欢护短。祝晴已经是我的人了，龙岛若真要欺负她的话，别怪我不给娘家人情面。所以以后类似的话不要再说了，你我都是她亲密之人，起冲突的话只会让她难做，我想你也不希望看到那一幕吧？”

祝烈眉头紧皱，轻轻点头，又缓缓摇头，也不知道是答应还是没答应。

杨开又道：“不过话又说回来，我与祝晴的事眼下也就只有你和厉蛟知道，若你不告诉龙岛的话，龙岛又如何能知晓？”

祝烈肃然道：“此事事关重大，我怎能知情不报？”

“喜欢打小报告的人最讨厌了！”杨开冷哼一声。

“随便你怎么说，这是原则，祝晴和你的事已经坏了龙岛的规矩，我若知情不报，事情只会更严重。”

“当真不能隐瞒？”杨开斜睨着他。

祝烈坚定地摇头。

“我记住你了。”杨开冷哼一声。

“你不懂。”祝烈轻叹着：“龙岛虽然有偌大的名头，也传承悠久，但任何一个时代，我龙族的数量都是极为稀少的，拥有纯正龙族血统的巨龙更是极为珍贵，为了保证龙族的血脉传承下去，龙岛必须有自己的规则，而若有谁触犯了这种规则，必定要付出极为惨重的代价。”

杨开微微一笑，不置可否，悠悠道：“龙岛虽传承亘古，但也不绝不会万古长流，浪花淘尽英雄，即便是龙岛也不例外。”(未完待续。)

第两千九百八十七章 荒漠

? 无垠的虚空中，一行数人也不知道走了多久，避开了无数虚空乱流，终于来到一到一片奇特之地。

此地似有上下两级，各有一个巨大的漩涡存在，那漩涡内漆黑一片，仿能吞噬万物，让人不寒而栗，两个漩涡都呈现出诡秘的静止状态，但任谁都能感受到其中传来的惊人吸力。

杨开等人就立于这两个漩涡的中央位置。

凝神观望许久，杨开才肃然道：“此地出口有两个，如果我所料不错，一处应该通往星界，另一处应该就是通往魔域了。”

厉蛟问道：“我们该走哪一处？”

杨开把手一指道：“上面这个，虽然外表看起来差不多，但下面这个有一些魔气溢出，绝对通往魔域无疑。”

“既然可以确定位置，那便走吧。”祝烈催促道。

杨开点点头，叮嘱道：“我会带你们离开这里回到星域，但我不能保证中途的安全，这毕竟有很多的随机性。”

“事已至此，多说无益。”

杨开咧嘴一笑，道：“那便走了，一定要跟紧了。”

话落之时，他整个人急速朝上方漩涡所在之地冲去，一身空间法则疯狂涌动，化作无形的冲击朝那漩涡内涌去，一面窥探着内里的情况一面破开重重屏障，打开一条安全通过的两界之道。

静谧的漩涡立刻生出一些意料不到的变化，层层叠叠地旋转起来，并且四面八方都传来疯狂地挤压之力，似要将人挤爆开来。

这情景乍一看上去就好像杨开在乘风破浪，海浪被他左右分开，却又在他身后汇合涌动。

而祝烈等人只有紧跟在杨开身后，才能避免被那海浪吞没的危险。

所幸众人都是强者中的强者，又有那帝宝彩带相连，这关键时刻并没有谁出什么差错。

杨开一路冲去，空间法则被催动到极致，势如破竹。

也不知道在那虚空漩涡之中穿梭了多久，杨开忽然感觉到前方一道巨大的阻力袭来，让他整个人蓦然生出一种撞在铁板上的感觉，一时间体内气血翻滚，头晕眼花。

界之壁垒！

大世界与大世界之间无法贯通相连，就是因为有界之壁垒的存在，这是两个世界之间的隔阂，一般来说坚固无比，便是大帝都无法撕裂。

在杨开所知的信息之中，也只有那魔域的大魔神，曾经打穿过界之壁垒，让魔域强者降临到上古的星界之中。

若是正常状态的界之壁垒，便是杨开精通空间法则也休想破开，他的修为毕竟太低了一些，与那些强者们比较才只有帝尊一层境的程度而已。

但此地的界之壁垒并不算完整，转轮界游离于星界和魔域的夹缝之间，一直存在着一些破绽。

杨开这一撞虽然将自己撞的七荤八素，但也察觉到了一丝破开的机会。

识海中七彩温神莲陡然绽放出七彩的光华，让他的心神稳固了下来，同时催动空间法则之力，凝聚出一道道月刃，朝前方疯狂轰去。

无数道月刃，追星逐月一般炸开。

那坚固的界之壁垒果真出现了一道缝隙。

杨开大喜，领着众人便从那缝隙之中窜出。

可就在这时，异变陡生，也不知道是不是杨开的手段导致，那界之壁垒在出现缝隙之后竟忽然迸发出一道道虚空乱流，瞬间就将几人包裹。

杨开面色一惊，等回过神的时候手上一空，祝晴居然不见了踪影。

他大惊失色，神念扫开，一颗心沉入谷底。

不但祝晴不见了，连一直跟在自己身后的祝烈和厉蛟也消失的无影无踪，小黑狗同样不知跑哪去了。

冷汗一下子留了下来，杨开折身就想冲回去，但那界之壁垒已经不可捉摸。

视野一花，整个人出现在另外一片天地。

感受到四周那熟悉的天地法则，杨开明白自己这是回到了星界，只是与他预料的有些不同，此地并非冻土，因为四周环境中并没有那严酷的冰寒和皑皑的白雪。

这里甚至都不是北域，星界的天地法则虽说大致一样，但各个大域之间还是稍有些不同的。

杨开在北域待的时间不算久，如果此地是北域的话他绝对能够感受的出来。

这是什么鬼地方！

祝晴他们不会没跟上，迷失在了虚空之中吧？一念至此，杨开的脸色变得难看无比。最后破开界之壁垒的时候发生的意外他也没有想到，若早知如此，他一定会更加小心谨慎的。

祝晴等人若真的迷失在虚空之中，搞不好永远也找不到出路，那样的话自己就必须得再回一趟转轮界，可现在小黑狗也不见了，就算他真的能进入转轮界，也无法深入阴风山。

一时间杨开的心情压抑无比，重返星界的喜悦荡然无存。

低头看了看自己腰间，祝烈那彩带秘宝已经断了，光华暗淡，灵性尽失，这可是一件档次不俗的帝宝，居然都被那虚空乱流斩断，若是斩在祝晴他们身上，恐怕巨龙之躯也要受伤。

深吸一口气，杨开强迫自己冷静下来，细细回想着刚才经历的事情。

片刻后，紧绷的神色才逐渐舒缓许多。

刚才的一切虽然发生的极短，但他也有些感应，回想刚才种种，多少有一些蛛丝马迹可寻，他现在觉得祝晴等人应该不至于迷失在了虚空中，因为是在通过界之壁垒的时候被虚空乱流影响，导致他们跟自己分开了。

如果是这样的话，那就说明他们也都回到了星界，只是大家落脚的地方不一样而已。

只要回到星界，以祝晴姐弟的实力就不会有任何危险，或许他们现在也正在寻找自己。

这个念头浮起，杨开才轻松许多，不过是不是这样，还有待证实。

他转头瞧了瞧四周，遍地黄沙狂风，似是一片沙漠地带，此地的天地灵气并不怎么样，而且环境也有些恶劣，入目所见寸草不生。

无论如何，先找到祝晴他们才是要紧事。

这么想着，杨开立刻祭出了自己的流云梭，随意地寻了个方向寻觅起来。

这一片荒漠的面积似乎极大，杨开在这里转了好几天也没看到边界，当然，他是以自己出现的地方为中心不断地绕圈，并没有直线行走，若是直线行走的话，或许就离开这片荒漠了。

之所以不断地绕圈，自然是要寻找祝晴等人的下落。

五天之后，正在流云梭中关注四周动静的杨开终于感应到了一丝熟悉的气息，他精神一震，当即朝那个方向驰去。

不大片刻便到了地方，只见那前方沙尘滚滚，似有千军万马奔腾而过，阵势惊人。

而在那沙尘前方，一道小小的黑影正在飞奔，似在逃避强者的追杀，颇有些慌不择路的味道，路线飘忽不定。

这黑影的速度奇快无比，后面追逐的无疑是一头极为强大的妖兽，它御沙而行，却依然无法追上自己的目标，不断地发出愤怒的咆哮嘶吼，一道道攻击打出，将那四周的荒漠打出一个个巨大的深坑。

流云梭一收，杨开直接朝那逃命的小黑影迎了上去。

想来是察觉到了杨开的气息，那小黑影抬头朝杨开望来之时，顿时惊喜迎来，四条短腿飞奔，速度陡然加快不少，一下子就将身后的敌人拉开了距离。

片刻后，小黑影冲到杨开面前，窜到他怀里，呜咽了几声，身躯瑟瑟发抖。

“阿汪不怕！”杨开一颗悬着的心终于放松下来，轻抚着小黑狗的背。

见到小黑狗，杨开这才确定祝晴等人应该安然无恙，最起码祝晴绝对是没事的，因为小黑狗一直都是被祝晴抱在怀里，小黑狗既然回到了星界，那么祝晴绝对也回来了，只是不知如今身在何处。

小黑狗明显被追了很久了，此刻气喘吁吁，小小的身子起伏不定，被杨开抱在怀里才总算找到一丝安全感。

“吼！”

炸雷般的闷吼声响起，让人耳膜颤抖，紧接着沙尘扑来，一头足有两层楼高的巨大妖兽忽然出现在前方不远处，此兽面目狰狞可怖，像是一头发怒的公牛，两只獠牙外露，双眸赤红血腥，妖元滚滚，散发着十一阶巅峰的气息。

杨开哑然失笑：“你也太没用了吧，被这个家伙追的乱跑，你不是有吞噬神通么？”

十一阶妖兽，也就是相当于道源境的层次而已，别看这妖兽看起来威势惊人，但小黑狗可是连魔王都吞过的，怎么会拿一只十一阶妖兽没办法？

杨开无论如何也想不明白这是什么情况。

“别闹了，把它吞了去。”杨开伸手捅了一下小黑狗，没想到它居然往怀里缩的更厉害了，只把屁股露在外面，双腿夹着短尾，一副死活也不愿出来的架势。

“吼！”又是一声怒吼，那十一阶妖兽似被杨开的轻慢激怒，抬起一只巨大的爪子当头就朝杨开拍了下来，大有要将他直接拍成肉饼的意思。

杨开皱了皱眉，伸手朝前点出一指，正中那妖兽的掌印。

无声无息，那巨大的爪子忽然炸裂开来，爆破的力量让那妖兽不由自主地朝后退去，猩红双眸中的凶残狰狞一下子消失不见，浓浓的惊骇充斥其中。(未完待续。)

第两千九百八十八章 绿洲（求月票）

? 修炼到十一阶的程度，这妖兽纵然没有化形，也必定拥有自己的灵智，懂得趋福避祸。

杨开这轻飘飘一指点爆它的巨爪，立刻便让它感觉到了致命的危险，所以它毫不犹豫地立刻扭头，周身沙尘包裹，似是一种逃命神通，风一般地朝远方逃遁。

找到了小黑狗，杨开心情不错，也没有去赶尽杀绝，十一阶妖兽并不被他放在眼中，见它识趣逃走，并没有出手阻拦。

“你是什么情况。”杨开将小黑狗托在面前，仔细打量着它，有些闹不明白了。

连魔王都能吞噬的它，居然被一只十一阶妖兽追的上天无路入地无门，若非亲眼所见，杨开也不敢相信。

仔细回想了一下，龚刖当时被魔念夺舍的曾经说过，小黑狗体内有一丝归墟血脉，并没有直言它就是归墟幼兽。这么想来的话，小黑狗体内的血脉极有可能不纯。

在面对魔族这种它喜爱的食物的时候，它的天赋神通肯定是会被激发的，倒是面对其他敌人的时候，这种能力就时灵时不灵了。

它曾经一言不合在转轮界中吞过廖管事，但是在皇宫之中与那些皇子皇女大战的时候又表现的很一般，并没有施展吞噬的本领。

如今看来，被那十一阶妖兽追杀，极有可能是因为它施展不出自己神通的缘故。

这血脉不纯还是挺麻烦的。

不过杨开也不是太在意，小黑狗有本事固然好，没本事也无所谓，他毕竟不需要人仗狗势，现在最主要是弄明白祝晴去哪了。

将小黑狗托起，放在自己肩膀上，杨开也没祭出飞行帝宝，径直飞了起来。

接下来的十天，他一直在这荒漠之中搜寻，却一无所获。

十天之后，视野之中忽然出现了一片绿洲，在这遍地黄沙和尘土的地方陡然发现这样一个让人眼前一亮的地方，杨开的心情也变得美妙起来。

绿洲之中似乎有个小村落，里面有不少生灵的气息。

杨开神念扫过，立刻便知这里并没有强者，实力最高的一个才不过道源境的水准，剩下的人更是有所不如。

他径直地朝绿洲上落去，来到一个清澈的水池边，鞠了把水洗了个脸，小黑狗更是直接跳进了水池中，畅快地游动起来。

再抬头时，只见旁边站了几个小孩子，正都瞪大了眼睛好奇地盯着他。

这些孩子有男有女，小的不过四五岁的样子，大的也就十一二岁，可能与此地的环境有关，穿着颇为简陋，衣服上甚至多有补丁，而且面色也不是太好，个个瘦如皮包骨，一看就是营养不良的样子。

他们当中大一些的应该已经开始修炼了，只是修为低的可怜。

一双双眼睛中都闪烁着好奇的光芒，站在十几丈外怯生生地瞧着杨开。

杨开冲他们微微一笑，正要开口说话的时候忽然目光一凝，朝其中一个女孩子的头顶望去，惊喜道：“娃娃，你这东西从哪里弄来的？”

这个女孩在所有孩子当中算是比较大的，头顶上扎了一个蝴蝶结，让杨开惊喜的是，扎蝴蝶结的材料并非别的东西，赫然是一条及其熟悉的彩带。

这是祝烈的帝宝彩带啊！

之前在那无尽虚空之中，大家为了防止走散，便是用这帝宝彩带彼此连接，结果被界之壁垒那边的虚空轮流斩断，杨开手上有一截，不过没什么用处已经扔掉了。

没想到在这里又看到一截。

这明显不是自己扔掉的那一截，毕竟距离这里太远了，这个小女孩肯定没办法去捡回来的。

换句话说，这一截彩带要么是厉蛟丢掉的，要么是祝烈丢掉的。

这个发现愈发证实了杨开之前的猜测，大家果然都回到了星界，只是彼此落脚的地方不一样。

杨开忽然开口说话，那些孩子都吓了一跳，齐齐往后退了几步。

“这个东西借我看看，等会还你。”杨开伸手一招，那蝴蝶结便散开，飞到了他的手上。

低头望去，确定这就是帝宝彩带的一截无疑。虽是帝宝，但断成了几截之后也是灵性尽失，没什么大用了，若非如此，单凭帝宝之威，就足以将这小女孩碾压成齑粉。

杨开不住地颔首，再抬头想问些什么的时候，却见那些孩子忽然一哄而散，大概是被他突然的举动给吓到了。

片刻后，伴随着那些孩子们的呼叫，几十个修为参差不齐的武者忽然从四面八方冲了出来，齐齐朝杨开这边涌来。

眨眼功夫，就将他包围的里三层外三层，个个都神色警惕地望着他，表情不善。

杨开哑然失笑，也知道是自己的举动有些冒失，目光一转，定格在其中一个中年男子的脸上，开口道：“你是这里管事的？”

这中年男子有道源两层境的修为，是这里最强的人，不过不知道为什么面容看起来特别的沧桑，道源境的修为也没有阻止岁月在他脸上刻下烙痕。其他村民也都是如此，而且，杨开还在他们的神色中发现了一些不太对劲的地方。

他们的眼神似乎充斥着一种绝望。

听到杨开问话，这中年男子颔首道：“不错，在下正是这绿水庄的管事之人，敢问尊驾高姓大名？”

他虽然修为不如杨开，但也看出面前这青年非自己所能招惹的了，言语之间多有恭敬，唯恐给这绿水庄招来杀身之祸。

“我的姓名无所谓，我只是想问个事。”杨开举起手上的那彩带道：“适才我看那个娃娃头上戴着这东西，只想问一下她是从哪弄到这个的？却不想惊扰了她们，能劳驾你帮我问个清楚吗？”

中年男子道：“若是这个的话，倒无需问她。”

“你知道？”

中年男子颔首道：“这东西是从一个红发青年的手上得到的。”

“红发青年！”杨开闻言一喜，根本不需要仔细询问便知那是祝烈了，连忙道：“那红发青年人呢？”

“已经走了不少日子了。”中年男子想了想道：“大概半个月前他忽然来到这里，然后在这里等了半日功夫，又有一个女子过来找他，两人便一道走了。”

杨开忙道：“那女子什么模样？是不是也有一头红发？”

中年男子颔首道：“正是！而且那两人看起来实力极强，似比尊驾还要厉害。”

“不错不错，他们确实比我厉害。”杨开笑容满面，一颗悬着的心彻底落地，虽然之前找到小黑狗让他猜测祝晴应该没事，可现在证实之后还是一阵轻松。

红发是红龙特有的标志，祝烈明显是来到这绿洲，然后施展龙族秘术与祝晴联系上了，等她到来之后便一同离开了这里。

中年男子又道：“这彩带便是那红发青年走之前丢下来的东西，小孩子不懂事，随手捡了起来玩耍，若此物对尊驾有用的话，便请收回吧。”

杨开摆手道：“这倒不必，我只是问些事情而已，你们也不用紧张。”

说话间，屈指一弹，彩带立刻飞到了那个小女孩的面前，小女孩瞧了几眼杨开，一把将彩带抓住，捧在手心上，宝贝一样不撒手。

确定杨开并无恶意，一群人才放下心来。他们也都察觉到了杨开的强大，杨开若真有恶意的话，他们必定无法抵挡。

“那一男一女往哪个方向去了？不知可否告知？”

中年男子把手一指道：“那边！”

杨开眺望了一下远方，抱拳道：“多谢。”

转身招呼一声小黑狗，将它提起，这才身形一晃，朝祝晴姐弟离去的方向追去。

见他离去，众人暗暗松了口气。

可就在下一刻，眼前人影一花，那个青年强者居然又去而复返。

中年男子奇道：“尊驾还有何事？”

杨开微笑道：“我想了想，你们帮我一个忙，我也该还你们一个人情才是。”

“些许小事，不必挂怀！”中年男子摇头道。

“对你来说是小事，对我来说可是大事，这样吧，你们有什么要求，尽可提出来，我可以满足你们！”

一言出，众人不禁骚动起来，目光齐齐朝中年男子望去。

管事的明显也是面色一动，但迟疑许久，还是摇头道：“多谢阁下好意，只是我们并没有什么要求。”

杨开微微一笑：“观你们脸色，想必是有什么难事，或许可能危及生死。询问亦不答，那就说明你们受到了钳制，又或者对我没信心，你们是被什么强者盯上了？”

“没有的事。”中年男子再度摇头，神色有些紧张，“阁下赶紧走吧，你要找的人已经离去半个月了，若是不走的话恐怕就追不上他们了。”

杨开不去理他，而是望着那个捡了彩带的小女孩道：“你帮了我一个忙，我现在要帮你一个忙，告诉我有没有人欺负你，我去狠狠教训他一顿，让他以后再也不能欺负你了。”

那小女孩惊喜道：“真的？”

“真的。”

小女孩道：“那你去把那条大蛇杀了好不好，它经常过来吃人呢，我的弟弟和妹妹都被吃掉了。”

“大蛇？”杨开眉头一扬。

啊啊啊啊，求推荐，求月票~~~~~(未完待续。)

第两千九百九十五章 毒尊步洪

? “放逐！”低沉的声音响起，杨开大手张开朝前拍去。

那前方空间瞬间塌陷，所有毒物都被吸入其中，放逐进无尽虚空，眨眼消失不见。

“空间神通！”黑袍人失声惊呼，本还有心想跟杨开争斗几招，可见了这神通威势之后立刻打消了原本的主意，黑袍一抖帝元涌动，整个人忽然变得缥缈无痕，似要融化进四周空气中。

这显然是一招逃命的绝技，施展出来让人根本无从把握他的动向，稍有不慎便会让他逃得无影无踪。

“留下吧！”杨开冷哼一声，空间法则跌宕而起，将那人四周空间包裹。

淡化的身影重新凝实，四周空间传来的挤压之力一瞬间就将此人的秘术破除，让他重新显露了踪迹。

黑袍人这下是真的慌了神，早就听闻精通空间法则的强者不好招惹，万万没想到竟强至如斯境界，自己与他都是帝尊一层境的修为，可在他面前自己竟生不出与之一斗的信心。

强行催动己身力量，想要摆脱空间法则的束缚，可下一刻，一只大手便忽然从前方探出，直接捏住了他的颈脖，凶猛如海啸般的力量从那大手中冲击过去，将他自身的力量冲击的七零八落。

黑袍人瞬间失去了反抗的力量，被提在半空中，动弹不得。

杨开屈指一弹，一道劲气破空，撕裂了黑袍人笼罩头部的衣饰，一张坑坑洼洼仿佛被开水煮沸过的脸面暴露出来，狰狞可怖，让人瞧着不寒而栗。

两人在这边一番争斗，过程虽然短暂，但不免有些动静，神通尽出之时吸引了不少此地居民的关注。

黑袍人的真面目悠一露出，下方人群便传来一阵阵惊呼。

“毒尊步洪！”

“他怎么会在这里！”

“妈的，风云阁怎么会把这怪物放出来了。”

“快跑啊，是非之地不易久留，毒尊降临，此地只怕又要生灵涂炭了。”

“跑什么，没看到步洪被抓了么？啧啧，那人是谁啊，居然如此了得。”

“你眼瞎了啊，毒尊也是能随便抓的，那小子死定了，不行不行，我得赶紧走了，再不走只怕要死无葬身之地。”

人群一阵闹哄哄的，居然真有不少人亡命朝城外飞奔，好似那黑袍人是什么洪水猛兽，跑晚一点就没了性命。

“看样子你很有名气啊。”杨开冷眼望着前方。

步洪嘿嘿冷笑：“小子，你死定了。本尊万毒之身，你若不靠近我，本尊或许还不是你对手，可偏偏你不知死活居然想擒拿本尊，这就是自寻死路了。”

他说话间，一道碧绿的气息顺着杨开的手腕直往胳膊处蔓延而去，仿佛一条游动的绿蛇，速度奇快无比，一眨眼的功夫就隐没在了衣袖之中。

杨开低头瞧了瞧，漫不经心道：“就凭你这垃圾毒？”

步洪神色一戾，正要再说些什么狠话的时候忽然瞪大了眼珠子，不可置信地望着杨开的胳膊，却是杨开扯起了衣袖，那碧绿的气息居然被卡在手肘位置无法寸进。

一滴冷汗忽然从步洪的额头上滚落下去，他惊声道：“你怎么可能抵挡的住？”

杨开冷漠回道：“只要体质够强，自能万毒不侵！”

“不可能，这绝对不可能！”步洪眼珠子剧烈颤抖，似是受到了什么巨大的打击一样，整个人都有些不好了。他的毒便是帝尊三层镜也无法抵抗，可偏偏面前就有一个帝尊一层境安然无恙，虽然中毒，可毒素却被他阻挡在手肘之下，根本无法蔓延全身。

他简直无法接受。这得多强的体质才能抵挡住自己的毒？

最大的依仗失了作用，步洪终于慌乱起来，感受到杨开的杀机和颈脖处逐渐加重的力道，他忙道：“你或许有办法化解本尊之毒，但那小姑娘呢？你若想她活，就乖乖放了本尊，或许她还有一线生机。”

杨开哼道：“她的事就不需要你操心了，黄泉路上一路走好！”

话落之时，杨开手上帝元一动。

啪地一声轻响，步洪的颈脖直接被捏爆，头颅飞起，眼珠子瞪大，脸上还有愕然之色，好像一下子没反应过来。

到死他都没想明白，这个青年为何不在意那个小姑娘的生死。

残缺的尸身从空掉落，杨开伸手一招，收了步洪的空间戒。

下方围观的人群见状，都被这一幕骇的鸦雀无声。

毒尊步洪死了！当年祸乱西域，让十几座城池生灵涂炭的毒尊步洪居然就这么轻而易举的被杀死了！而且死的无比凄凉，被一个青年单手捏爆。

静谧了好一会，下方传来一阵欢呼之声，一双双崇拜和感激的目光朝上望去，好似杨开做了什么让人拍手称快的大好事一样。

确实是一件好事，毒尊步洪当年为了修炼毒功，没少拿西域的武者开刀，往往为了试验自己的一种新毒的效果，直接便在一个城池中投下剧毒，然后隐藏其中观察效果。

被他屠灭的城池多达十几个，无数人妻离子散家破人亡。

西域之人提起毒尊，无不痛恨万分。

无奈这家伙修为虽然不算多高，可一身毒功却是神出鬼没，就算是帝尊两层境的强者也在他手上折了好几个，后来有帝尊三层镜的人追杀于他，他却躲进了风云阁中，已经好多年没露面了。

不曾想这一次居然在此地折戟沉沙。

下方欢呼阵阵，杨开却在默运玄功，将手臂上的毒素逼出。

步洪的毒确实了得，换做以前，杨开估计自己就算体质再怎么强悍也绝对要中招，可是自从修炼了化龙诀，融合了金圣龙本源之力，让体内多了一丝龙族血脉之后，己身对毒这种东西的抵抗力已经大大增加。

真正的龙族，本就对各种各样的负面力量有极强的抵抗力，龙族中的强者更能做到万毒不侵。

杨开虽比不上真正的龙族，但也足以遏制步洪的毒。

他是占了龙族血脉的优势。

片刻后，一滴碧绿的毒液被逼迫到指尖，毒液虽少，却似蕴藏了毁灭城池的力量。

空间法则涌动，杨开将这毒液放逐到了虚空之中。

身形一晃，重回包房之中，见桌子上一片狼藉，所有的食物都被吃的干干净净，林韵儿正叉开十指，依次放在嘴中仔细吮吸着。

杨开一头暴汗，心想这丫头的师傅也不容易啊，这每年得花费多少，才能养活起这个大胃王啊。

“杨大叔你回来啦？”林韵儿抬头瞧了一眼杨开，眯眼笑了起来。

“嗯。”杨开点点头，若有所思道：“你之前是打算去风云阁？”

“对啊。”林韵儿闻言俏脸一沉，粉面含霜道：“那风云阁的人太可恶了，听那个什么少阁主说，他家里有好多被囚禁的女孩子，我要将她们救出来。”说着说着，脸色忽然一变，一拍桌子站了起来。

“怎么了！”杨开惊道。

“我不知道风云阁在哪。”林韵儿一脸无辜地望着杨开。

杨开嘴角一抽道：“那你之前是怎么走的？”

林韵儿嘿嘿笑道：“我随便乱走的。”

杨开顿时忧心忡忡道：“算了，我跟你一道吧。”

左右现在也是无事，他本想去追祝晴姐弟二人的，但如今看来，祝晴他们应该早就离开了，继续追下去也没什么意思，反正等自己回到北域就可以再见面。难得碰到林韵儿，自然是她的事情优先。

小丫头实力固然强，但这世上总有一些她无法招惹的存在，以她这天真的性子，指不定会惹出什么麻烦来，还是跟着她比较妥当。

林韵儿闻言两眼放光，道：“杨大叔你真好。”

说话间便扑了过来，一把挽住杨开的胳膊，半个身子紧贴着他。

感受到胳膊处传来的柔软，杨开语重心长道：“小韵儿，你长大了，是大姑娘了。”

林韵儿不住地颔首道：“嗯嗯。”

杨开又道：“既是大姑娘，有些事就不能像以前那样了。”

“嗯嗯！”

杨开张嘴，到了嘴边的话又咽了下去，微微一叹，心知这小丫头应该是被保护的太好，这些年根本就没在外面闯荡过，完全不知什么叫男女有别啊。

她既是一张白纸，自己又何必用世俗之笔在上面留下印记？

绝了教育她的心思，杨开正要再说些什么的时候忽然眉头一皱，警惕地扫向四周，神念如潮水一般辐射开来。

“怎么了？”林韵儿察觉有异，连忙问道。

“你有没有感觉到什么？”杨开沉声道。

“有。”林韵儿立刻颔首。

“你也感觉到了？”杨开左右观望，精神紧绷到了极点，莫名其妙地，刚才他忽然感觉到一丝敌意朝自己罩来，可是现在又毫无痕迹，让他不知自己是不是出现了什么错觉。

“对啊，我感觉很舒服呢。”

“……”

林韵儿嘻嘻笑着，不管不顾，抱着杨开的胳膊愈发用力了。

两人出了酒楼，询问了一下风云阁所在的方向，杨开立刻祭出自己的流云梭，拉着林韵儿走了进去，很快，流云梭便化作一道流光，朝远处驰去。(未完待续。)

第三千章 到底怎么回事

? “不该问的不要问！”杨开冷冰冰地瞧了他一眼。

厉蛟顷刻间噤若寒蝉。

“请你帮个忙！”

厉蛟忙道：“杨宫主说的哪里话，你对厉某可是有救命之恩的，有什么吩咐尽管道来便是，厉某定不推脱。”

他一副极为豪爽的样子，心中暗暗发苦，其实他也猜出杨开想要他帮什么忙了，无非就是与风云阁的恩怨罢了，如今都已到长云城，明显是要杀进风云阁总舵的。

心中暗想，华兴啊华兴，非本座不念及旧情，实在是被逼无奈啊。

“带我们进风云阁。”

厉蛟一挺胸：“没问题，此事包在厉某身上了。”

盏茶之后，风云阁外，厉蛟御空而来，他帝元催动，裹着杨开林韵儿两人，连小黑狗也没有幸免，两人一狗似被下了什么禁制，乖乖地跟在他身后。

“是厉大人么？”

一个风云阁长老站在护宗大阵后方，抱拳问道，他显然是从华兴那里得到了消息，所以才特意在此等候。此时此刻，护宗大阵开启，华兴显然没有将所有的希望都寄托在厉蛟身上，而是做了另一手准备。

“正是厉某！”厉蛟沉声回应。

“那两人是……”那长老狐疑询问。

“瞪大你的狗眼看清楚，这女子是不是杀害你们少阁主的凶手？本座已将他们擒回。”

那长老定眼瞧去，大喜过望，颔首道：“不错，就是这贱婢！厉大人手到擒来，果然了得，阁主若是知晓，必定欢喜。”

“那还废话什么，赶紧开阵。本座这便要将此二人交由你们阁主处置！”

“是是是。”那长老不迭地应着，取出一道令牌来，催动帝元掐了几个法决，那令牌中立刻激射出一道流光，打在护宗大阵上。

大阵裂出一道口子，厉蛟闪身而入。

“厉兄得胜归来，华某有失远迎，恕罪恕罪啊。”华兴忽然诡异地出现，从不远处飞驰而来，也不知道是不是一直隐藏在附近，就等着厉蛟回归。

“区区小事，何足挂齿！”厉蛟嘿嘿一笑。

“你就是那讨厌的家伙的爹爹？”就在这时，林韵儿忽然皱眉望着华兴问道，不等他回答又兀自道：“就是你没错了，你们长的差不多。”

“你这贱婢！”华兴扭头望向林韵儿，一腔怒火熊熊燃烧，杀念如潮，怒喝道：“胆敢杀害吾儿，今日本座……咦？”

他说着话，忽然察觉到一丝异常，因为这少女竟是力量翻滚，哪有被禁锢的样子？

正狐疑之时，却见林韵儿忽然如闪电般窜了出去，一双粉拳上凭空多出一对漆黑的拳套，拳头轮圆了，狠狠朝他轰了过去。

“滋……”华兴吓一跳，变故虽然发生的突然，却也不至于让他如此惊讶，他惊讶的是这少女在这一瞬间爆发出来的实力。

那小小的拳头上似乎蕴藏着毁天灭地的威能，真要是被这样的拳头砸中，自己便是个帝尊三层镜也绝对不会好受。

“找死！”华兴大怒之下立刻出手，本想好好折磨一下这个少女，叫她尝遍人间酷刑再杀掉，如今电光火石哪还顾虑的了那么多？帝元涌动，一掌朝林韵儿拍了出去。

半空中，一只巨大的巴掌忽然出现，纯粹由帝元凝练而成。

那巴掌在半空中还掐了一个法决，竖起中指朝林韵儿点下，牵引天地灵气动荡不安，法则丛生，似能抹杀世间一切。

这绝对是一招威力巨大的秘术，所有风云阁的武者都在这一掌之下瑟瑟发抖，不由生出一种跪地膜拜的冲动，连附近的护宗大阵也变得涟漪不断，仿佛马上就要被破开。

帝尊三层镜全力出手，威势自然非同凡响。

林韵儿的拳头砸在那掌印上，不由自主地就闷哼一声，整个人被一股大力拍的往下落去，如断了线的风筝一样。

她实力虽强，境界毕竟低了一些，与华兴这样的老牌强者对阵多有欠缺，一招之下就落入下风。

“啪……”

一声轻响传出，却是杨开双手一拍一拉，空间法则之力涌动时，一道巨大无匹的月刃已朝上迎去。

月刃斩击，崩灭虚空。

那掐着法决的巴掌一下被切出一道口子，威势大减。

被往下压去的林韵儿压力陡消，双足在虚空中一点，整个人如一道闪电般从那裂口窜了出去，瞬间就来到了华兴面前，双拳如蛟龙出海，朝前捣出。

华兴脸色一变，一张口，一根青色的尺子便被吐了出来，那尺子悠悠一转，瞬间衍生出漫天尺影，化作一道屏障挡在他面前。

轰轰轰……

林韵儿一拳拳砸下，每一拳都用尽了全力，爆发出来的声响震耳欲聋，狂暴的力量让所有人都脸色大变。

尺影却是连绵不绝，稳稳地守在华兴面前，让林韵儿的所有攻击都无功而返。

“斩！”杨开屈指连弹，一道道月刃朝华兴袭了过去。

华兴眉头微皱时，双手掐动法决，面前的尺影忽然一道道飞出，朝月刃迎来，精准无比地将月刃抵消，不但如此，还有一道巨大无匹的尺影从天而降，朝杨开狠狠拍下。

“哼！”厉蛟冷哼一声，一抬手，一条蛟龙虚影就迎了上去，将那巨大尺影撞的支离破碎。

林韵儿飘然后退，重新回到杨开和厉蛟身旁，微微喘息。

刚才一轮猛攻，她的消耗也不小，居然没对华兴造成什么困扰，可见那尺子帝宝绝非凡品。

众人这一番交手，电光火石，兔起鳐落，直让人看的目不暇接。四周风云阁的武者们根本没反应过来到底发生了什么便已鸣金收兵。

华兴眼中厉色一闪，咬牙低喝：“厉蛟！华某诚心待你，你竟勾结外人来欺我？”

这一男一女看似被厉蛟擒拿，实则根本就没有被禁锢，要不然也不可能与自己过招，再加上厉蛟刚才出手相帮，华兴若还看不出问题所在那就真的白痴了。

他怎么也想不明白，厉蛟出去这才多大一会功夫，怎么就从帮手变成敌人了呢？这一男一女应该没这么大能量让厉蛟变节投靠吧？

这******到底是怎么一回事？

虽然不明白，但是华兴已记恨上了厉蛟，若非自己轻信了他，怎么也不至于将敌人放进护宗大阵来。这可是关乎颜面的大事。

他们杀到长云城没什么关系，可是杀进风云阁总舵，闯进护宗大阵内，那就是****裸地打脸了，虽然这段时间风云阁被打脸打的不轻，可护宗大阵毕竟是最后一层遮羞布。

这下好了，最后的遮羞布也被撕开了，以后风云阁的人只怕真的没脸再见人了。

华兴本对林韵儿恨之入骨，因为自己的儿子死在她手上，可如今跟厉蛟的做法比较起来，他更恨厉蛟的言而无信，两面三刀。

面对华兴的质问，厉蛟神色不变，只是冷哼一声道：“华兄气息雄浑，看样子恢复不错啊，厉害啊厉害，这才多大一会功夫，华兄居然就能暗伤痊愈，真是叫厉某佩服的不行，也不知华兄到底服用了什么灵丹妙药，居然能有如此神效，方便的话能不能给厉某也来几粒？”

他避重就轻，不好意思说自己的事，直接点破华兴刚才蒙骗他受伤，让他出手一事。

他现在也看出来了，华兴这老小子让自己出手，绝对没安什么好心，这么一想的话，心中的愧疚立刻减小不少。

华兴转头看了看杨开和林韵儿，再望着厉蛟，沉声道：“厉兄，你来我风云阁这些日子，华某可有招待不周的地方？”

“不曾有，华兄让厉某宾至如归啊。”厉蛟淡淡回道。

华兴痛心疾首道：“既如此，你为何要背叛华某，竟……竟与他们一道联手。”

厉蛟道：“情非得已！”

华兴不敢置信地望着他：“情非得已？”

这是他最不明白的地方了，厉蛟到底为什么宁愿跟这一男一女联手，也要跟自己作对呢，他咬牙道：“你我百年交情，竟敌不过一个情非得已？”

厉蛟挠挠脸颊道：“交情总没老命重要吧？”

华兴不禁失神：“他们到底是何方神圣？”

厉蛟是什么人他多少有些清楚，龙族后裔，帝尊三层镜的修为，北域一宫之主，如今居然能说出这样的话来，可见自己之前的猜测没错，这一男一女果然都是大有来头的，甚至能够威胁到厉蛟的性命！

若非如此，厉蛟也不会说出这样的话。

他的脸色一下子阴沉不定起来，本来厉蛟变节就让他心烦意乱，风云阁虽不俗，可那也是有对比的，这一男一女加上厉蛟若是真在这里闹腾起来，只怕半个风云阁都要被毁掉。

就算风云阁最后能胜，也必定是惨胜。

一念至此，他心中已生退意，悄无声息地传音道：“厉兄，你与我说实话，这两位是不是……与大帝有关？”

若真如此的话，今日拼着颜面受损，也不能再让矛盾恶化下去了，与大帝有关的人，风云阁还招惹不起。

厉蛟望了他一眼，又瞧瞧杨开，见他没有阻止的意思便随口回道：“没有。”

“没有？”华兴不禁呆住。

…………

请搜索“莫默”添加关注^-^(未完待续。)

第三千零一章 太无耻了

? 跟大帝无关也敢这般嚣张跋扈？华兴的脸色瞬间阴冷。

两人交谈时，杨开却在教训林韵儿：“不是说好一起偷袭的，你干嘛这么快就出手了？”

林韵儿挠挠头：“忘记了。”

杨开一声叹息：“这下好了，打草惊蛇，想要拿下他怕是没那么简单了。”

“那现在怎么办？”林韵儿有些无辜地望着杨开，刚才她与华兴交手几招，也察觉到这家伙的难缠。她自从来到星界便一直跟在师傅身边闭关苦修，从来没有与人真正动手过。

直到这一次离家出走，这外面的人似乎都不禁打杀，往往被她三拳两脚就打死了，她还以为所有人这样。

华兴的表现让她开阔了眼界，知道这世上还是有强者的。

“还能怎么办，硬上咯。”杨开耸耸肩膀。

林韵儿心领神会，点着小脑袋道：“这样啊，那等会我们一起打死他。”

她说的一副理所当然的样子，好似有绝对的胜算一样。

华兴一听，鼻子都气歪了：“小辈放肆！本不想与尔等一般见识，偏偏你们要自投罗网，好好好，今日此地便是你们的葬身之处！”

这两人既然与大帝无关，他胆子顿时足了，觉得自己太过小心谨慎。年轻人嘛，总是热血方钢的，他自己年轻那一会不也是这样么，每每都是初生牛犊不怕虎，任前方荆棘遍布，也是一往无前，锐意进取，偏偏临到老了做事瞻前顾后，并不是每一个年轻人都有深厚背景的。

心中暗暗发狠，今日一定要这两个小辈知道厉害。

咬牙望着厉蛟，华兴道：“厉兄，你现在若能离去，咱们还是好朋友。”

两个小辈他不忌惮，他忌惮的是厉蛟。这家伙毕竟有龙裔血脉，比自己厉害一些。

“有你这么坑人的朋友？”厉蛟不客气地回了一句，满是怨气。

华兴叹道：“既如此，那华某也无话可说了。”他双手一抬，爆喝道：“杀！”

话落之时率先出手，那青色大尺再度幻化出漫天尺影，朝杨开三人砸下，与此同时，四周的风云阁武者也齐齐出手，秘宝飞舞而来，秘术光华绽放，瞬间便将三人笼罩。

“杨宫主，厉某去缠住这老匹夫，你们解决了这些杂鱼再来助我！”厉蛟爆喝一声，单手在虚空中一抓，手上立刻出现一副古朴的画卷，画卷迅速展开，从中激射出道道玄光，守护四周，防御的滴水不漏。

轰隆隆一阵，所有的攻击都被厉蛟挡了下来，他身形一晃便朝华兴扑了过去。

华兴怒喝：“厉老狗，你不要脸！”

他快气疯了，想厉蛟前些日子来风云阁的时候，他可是以礼相待的，不但好吃好喝的伺候，还送了他许多美人供他寻欢作乐，怎么也想不到厉蛟只是出去一趟居然就翻脸无情了。

他心中大恨，立刻与厉蛟斗到一处，两位帝尊三层镜的舍命相博，瞬息间便战的惊天地泣鬼神，让那虚空崩裂，灵气震荡。

两人这边一交手，风云阁的武者们自然也没有闲着，依仗着人多势众，铺天盖地的攻击便朝杨开和林韵儿打了过去。

效果甚微。

这些武者大多都只是道源境的，又怎是杨开和林韵儿的对手。

攻击打来之时，两人一左一右晃了下身子，一下子消失在原地，让那些攻击全打在了空处。

紧接着一声声惨叫传出，一个个风云阁的武者爆为血雾。

短短十息的功夫，便有四十多人惨死当场，余下众人大惊失色，眼中溢满了惊骇和惶恐。

他们以为杨开林韵儿就算是帝尊境也不会太强，毕竟气息摆在那里，可这一交手才知道自己等人大错特错，这两个家伙简直就是人形绞肉机，所过之处无一合之将，自家同门师兄弟们就跟被割的稻草一般倒了下去。

这还怎么打？还活着的武者根本没有与两人一战的勇气，只想跑的越远越好。

便在这时，咻咻咻一阵响声由远及近地袭来。

那些风云阁弟子一瞧，顿时大喜过望：“大长老来了。”

“还有其他长老们。”

“还有诸位师兄师姐！”

“长老们救命！”

一声声叫嚷七嘴八舌地响起，望着那飞驰过来的风云阁大长老，就仿佛溺水的人抓住了救命的稻草一样。

风云阁是西域的顶尖宗门之一，阁内除了华兴这个帝尊三层镜之外，还有两位帝尊两层境，将近十位帝尊一层境。这样的底蕴不可谓不强大。

两位帝尊两层境分别位列大长老二长老，只可惜二长老之前在长云城中被杀，让风云阁损失了一个好手。

此刻大长老等人分明是接到了华兴的传讯，所以带队前来。

他的身后呼呼啦啦上百人，最起码都有道源三层境的修为，显然是风云阁精锐中的精锐。

这样倾尽整个宗门之力来对付敌人的事，风云阁已经很久没有做过了，但此刻事态危机，不这样做根本没有希望。

大长老大袖飘飘，御空而来，远远就看到自家弟子被屠杀的景象，顿时勃然大怒，爆喝道：“小辈还不住手！”

话落之时，手上出现一柄古朴长剑，帝元催动，一剑便朝杨开斩了下去。

剑飞惊天，耸人听闻的剑意弥漫虚空，让人不由地肌肤一紧，生出丝丝凉意。

剑光侵略而来，精准无比地切过杨开的身躯，将他一破为二。

众多风云阁弟子瞧见这一幕，顿时欢呼不止。

“大长老威风！”

“大长老好厉害。”

“区区贼子，又怎敌的过大长老一剑之威！论剑道修为，大长老在整个西域都能排的上前十。”

“哈哈哈哈，让你嚣张让你狂，这下知道厉害了吧。”

……

众多刚才还被打的心惊胆战，四下逃遁的风云阁弟子士气大振，心中满是快意。

林韵儿俏脸瞬间发白，嘶声道：“杨大叔！”

“嗯？”那边大长老却没有丝毫得手后的喜悦，他自己的剑术自己清楚，根本就没有切中实物的感觉，再定眼瞧去时，一股凉意从头袭到脚，让他浑身发冷。

那被切开的人影哪是什么真人，连一滴鲜血都没有流出，分明就是一道残影啊。

只是这残影太过逼真，才骗过了那么多双眼睛。

人呢？既是残影，那小子本人肯定无事，他人去哪里了，竟让自己都没有察觉到动向。

念头刚转过，面前便忽然多出了一道诡异的身影。

“嘶……”大长老倒吸一口凉气，手上长剑想不想便朝前刺去。

这长剑定是一件档次不俗的帝宝，散发着阵阵帝威之力，更兼被大长老祭练多年，早已人剑合一。一剑刺下，竟是妙到巅峰，无论角度和时机都把握的分毫不差，剑意凝而不散，剑势隐而不发，无声无息。

“咦？”杨开也有些惊讶，帝尊两层境他也遇到过不少了，更杀过其中的一些人，可那些人比起这个风云阁大长老来简直不是差了一点半点。

这一剑看似简单，实则却封锁了自己所有的方位，杨开竟发现自己避无可避。

避不开就只能硬接了。

百万剑握在手上，惊天剑芒绽放出来，杨开挥剑朝前斩下。

叮叮当当一连串轻响传出，眨眼间两人也不知道交手多少招。

悠地，杨开飘然后退，目光惊奇地朝大长老望去。

对面不远处，大长老面色铁青，握剑的大手有些忍不住地颤抖，咬牙喝到：“这算什么？”

论剑术精妙，对面这青年给自己提鞋都不配，可偏偏竟以帝尊一层境的修为挡下自己一轮疾攻，他凭的不是剑道上的修为，而是随机应变的能力还有那恐怖的力量，尤其是后者，简直让大长老胆战心惊，每一次交手从对方剑上传来的力量都让他气血翻涌，若不是修为精湛只怕连剑都握不住。

太无耻了！

“一力降十会！”杨开挑眉微笑，赞许道：“大长老剑技不俗！”

话落之时，手臂和大腿许多位置忽然飚射出一道道血箭，连那穿在身上的衣物也支离破碎起来。

这一番交手，却是他吃亏了。大长老固然被他的力量震的气息翻滚，但他毕竟受了些伤，要不是一直穿着飞鸿墨龙甲，只怕伤害还要多一些。

“杨大叔你没事啊。”林韵儿的声音从旁传来，两只拳头轮过之处，风云阁弟子死伤一片。

她刚才见杨开被破为两半，还以为杨开死了，伤心的险些流泪，好在杨开马上又重新现身，让她明白那只是自己看花了眼，这才放下心来。

“我当然没事啦，小韵儿自己小心些。”杨开叮嘱道。

“嗯嗯。”林韵儿不住地颔首，“他们打不赢我的。”

这目中无人漫不经心的态度让大长老和其他诸多长老勃然大怒，他们亦是瞧出了杨开林韵儿的不凡，自付若是一盘散沙的话搞不好还真会阴沟里翻船。

再扭头瞧了一眼那边的战场，厉蛟和华兴打的难解难分，只怕一时半会也分不出什么胜负，自然不能指望阁主前来帮忙。

大长老眼中闪过一丝阴霾，心中已有决断，低喝道：“结阵！”(未完待续。)

第三千零二章 大易玄剑

? 阵法之道源远流长，往往能够化腐朽为神奇，放眼天下，哪一个大宗门没有自己的阵法？护宗大阵守山大阵这种大规模阵法不提，以人结阵的阵法亦是不少。

因为都是同门师兄弟，所以平日里多有机会练习磨合，待在对付强敌之时拿来一用，往往都有奇效。

风云阁自然也有阵法，而且是威力不俗的剑阵，最主杀伐之力。

这剑阵唤作阴阳五行大易玄剑图，是风云阁祖辈上传承下来的东西，至今已经流传万年之久，风云阁历史上，很多次都是依靠这个剑阵化险为夷，让薪火得以传承。

阴阳五行大易玄剑图最少五人可结阵，上无限，人越多威力越大。

往往只要十个道源三层境的弟子结下阵法，便能与一般的帝尊境相抗衡。若是二十人，足以将帝尊一层境灭杀。

每个风云阁的弟子在修为到了道源境之后都要修炼这个阵图，每一月亦都有一次大规模的联合演练，所以风云阁道源境以上的武者对这个阵法早就烂熟于心。

为的就是怕有朝一日风云阁招惹了什么强大的对手，以防万一。

上一次风云阁动用阴阳五行大易玄剑图已是上百年前了，那个时候华兴在外游历未归，风云阁上代阁主迟暮老矣，风云阁有落寞之兆，结果惹的西域一些大势力对风云阁垂涎不已，联合来犯。

当时便有帝尊三层镜强者闯进护宗大阵内。

而风云阁的弟子们，正是依靠这个大阵才将强敌击退，那一战风云阁威名四起，待到华兴归来，接管风云阁后，局面才逐渐稳定下来。

百年之后，阴阳五行大易玄剑图再起。

而这一次的对手，只不过是两个帝尊一层境。

不是大长老小题大做，而是他知道这两人的恐怖。这段时间风云阁没少派强者前去狙杀他们，被两千万上品源晶吸引过来的帝尊两层境也不止一个，可结果呢？

这两个小辈一直活蹦乱跳，甚至杀进了风云阁内，那些所谓的强者却纷纷折戟沉沙。

大长老也不过是帝尊两层境而已，前车之鉴后事之师，再加上与杨开交手之后体会到了他的强大，所以毫不犹豫地便施出了杀手锏。

众多风云阁长老和弟子们闻言，皆都神色一肃。

“起阵！”大长老爆喝一声，手上长剑高举向天，冲天剑意轰然弥漫。

五六位帝尊一层境的长老，和上百位道源三层境的风云阁弟子也齐刷刷地祭出自己的秘宝长剑，各掐着不同的法决，长剑抖动间打出一道道眼花缭乱的剑势，纷纷口呼：“起阵！”

百人声音汇聚一线，连他们的气势似乎都被某种神秘的力量连接到了一起，天地嗡鸣，虚空战栗。

杨开眼帘一缩，虽然不知这到底是阵法，但也本能地察觉到不妙，目光一转便朝人群最密集的地方望了过去，口中低吟一声：“百万剑芒，逐月吞狼！”

百万剑挥下，铺天盖地的剑芒衍生出来，如蝗虫过境一般朝那些道源境武者们轰去。

一般情况下，他这样出手就连帝尊一层境也别想轻易接住，道源境只有被斩杀的份。

可是剑芒袭去时，那些道源境武者竟是半点慌乱也无，只是冷漠地注视着，维持自身剑势的运转，剑意的催动。

“收！”大长老长剑一抖，朝虚空点出一朵剑花，口中爆喝一声。

半空中，诡异地出现一个阵图，阵图徐徐旋转，化作一道肉眼可见的屏障，挡在了那些道源境武者的面前。

轰轰轰轰……

所有剑芒都打在那阵图上，出乎意料的，这些剑芒居然没能起到什么作用，反而被那阵图全部吸收。

杨开眉头一挑，感觉有些棘手了，这个大阵好像极为不凡啊。

念头还没转过来，大长老又低喝道：“去！”

阵图忽然反向旋转起来，从阵图中，一道道剑芒冲了出来，眨眼就袭到了杨开面前。

“杨大叔小心！”林韵儿娇呼一声。

杨开早有防备，百万剑挥动时，将那些剑芒挡了下来，扬眉道：“反弹？”

他发现这些打向自己的剑芒居然是自己刚才打出去的，再想想那阵图的玄妙，一下子明白过来。

那个凭空出现的阵图，不但能吸收自己的攻击，还能将攻击反向释放回来，这个阵法要逆天啊。

“转！”那边大长老又运了一套剑势，口中低喝一声。

下一瞬，天地异变。

所有人都忽然消失不见，整个世界似乎大变了样，放眼四周，竟是一柄柄气息森然的长剑凌立虚空，那长剑有实有虚，似漫天繁星，多不胜数，一眼也望不到尽头。

这简直就是剑的世界。

耸人听闻的剑意从四面挤压而来，一道道无形的剑气切割着这世界中的一切，竟让杨开浑身肌肤疼痛。

一滴汗水从杨开额头滑落，他觉得有些大事不妙了，虽然没有领略到这大阵的真正威力，但杨开毕竟也有些眼力，哪还看不出这阵法的诡异。

“入剑图，无生路，小辈受死！”大长老的声音从虚空中传来，缥缈无踪，让人无法把握他的方位。

“入剑图，无生路！”上百人齐喝，话语之中似有一股惊天剑意，化作无形利剑，朝杨开和林韵儿的脑海中冲去。

这显然是一种神魂攻击的手段，而且是蕴藏了剑意的神魂攻击，端的威力莫测。

杨开只感觉脑袋一疼，识海动荡起来，识海防御竟一下子被破开，识海之中，一道巨大的剑芒朝他神魂斩去。

杨开大惊，连忙催动七彩温神莲的力量化作一面盾牌挡在前方。

轰地一声，剑芒斩下，被盾牌所阻，七彩霞光绽放。

双方僵持了好一会，剑芒才轰然散去。

杨开骇然，扭头朝林韵儿望去，却见小丫头瞪着大眼，紧握双拳，四下寻觅四人踪影，竟是没受到半点影响。

这小丫头也要逆天啊！

适才那神魂攻击显然不可能只针对自己一人，林韵儿必定也在被攻击的序列之中，可小丫头居然一点事都没有，甚至毫无反应，这就有些匪夷所思了。

林韵儿的修为固然与自己一样，但杨开觉得在神魂力量上，她不可能比自己强大。

自己好歹有温神莲温养滋润了这么多年的神魂，足以比得上帝尊三层镜的程度，林韵儿再比自己强就有些不像话了。

她之所以安然无恙，要么是体质原因，要么是身上佩戴了什么强大的秘宝。

杨开更倾向于后者，力之霸体的特殊，主要体现在血肉之躯上，与神魂应该无关。

没功夫细想，杨开身形一晃便来到了林韵儿身旁，伸手将她揽住，空间法则催动，一下子消失在原地。

这阵法诡异莫测，继续留在这里只怕要阴沟里翻船，为今之计还是赶紧逃出阵法要紧。

“想走？”大长老冷哼一声，一柄悬立虚空的长剑忽然微微一颤，如闪电般消失不见，直接打入虚空中。

下一刻，杨开和林韵儿的身影跌跌撞撞地从不远处显露，林韵儿一手抓着一柄长剑，一脸的气愤。

“这下不妙了啊。”杨开微微动容。

空间神通鲜少有被破的情况，可一旦出现这样的情况，那就说明敌人的强大出乎杨开的意料。

“空间之力？”大长老也有些惊讶，换做平时，以他的修为绝对不可能破除杨开的空间法则的，但是在这剑图之中，他为阵眼，掌控剑图内的一切，所以能够把握住杨开的动向和痕迹。

也正是依靠这一点，才将杨开从虚空中打了出来，让他的计划功亏一篑。

“韵儿怕不怕。”杨开冷眼扫过四周，神念虽然催到极限，却始终无法发现风云阁那些人到底在什么地方，这里有的只有剑，剑意，剑势，除此之外别无他物。

“不怕！”林韵儿回道，小手一用力，被抓在手上的长剑崩散开来，化为点点荧光消失不见。

那竟只是一柄虚幻之剑，可在这剑图内却是栩栩如生。

“好。”杨开大笑，“那就跟杨大叔破了这狗屁剑图！”

“大言不惭！”大长老低喝一声，“任你手段千万，也休想从此阵逃脱！”

他话音落下，四周无数长剑齐齐颤动起来，纷纷调转方向，剑尖对准了杨开和林韵儿所在之地。

杨开脸色一沉，被那浓浓剑意笼罩，体内帝元竟微微一滞。

“死！”

一声怒喝之下，咻咻咻之声破空而来，不绝于耳。

放眼望去，数之不尽的长剑从四面八方朝杨开和林韵儿袭去，每一柄剑都绽放出惊人的剑芒，似能斩断前方一切。

整个剑图世界内，全都是这种攻击，杨开和林韵儿根本没有地方可以躲避。

“韵儿蹲下！”杨开低喝一声。

林韵儿想都不想，直接抱头蹲了下来。

“龙化！”杨开又是一声低吼。

高亢的龙吟声传出时，剑图微微一荡，似受到了什么冲击。

咔嚓嚓一阵密集的声响传出，杨开的身躯骤然膨胀起来，一下子就化作一个四丈五的庞然大物，头生龙角，手化龙爪，浑身鳞甲披挂，气焰滔天，威势汹汹。

他蹲下身子，蜷缩起自己庞大的身体，将林韵儿护在自己怀里。(未完待续。)

第三千零五章 神奇的铁锅

? “混蛋！”

“小辈你敢！”

“赶紧放了大长老，否则叫你死无葬身之地。”

……

四周传来一阵阵叫嚷，杨开单手捏着那大长老，一双眼睛凌厉地扫过虚空各处，轻轻冷笑。

自这阵法祭出之后，他便一直处于被动挨打的局面，连敌人的影子都找不到，早就憋了一肚子火没处发泄，如今好不容易抓到一处破绽，擒了对方一个主脑之人，怎会轻易放弃？

上百人布阵来对付自己和林韵儿两个，其中好几位帝尊境的存在，甚至还有帝尊两层境，各种穷追猛打，赶尽杀绝。如今被自己抢了先机就气急败坏，口出威胁了？居然还要叫自己放人，这世上哪有这么便宜的事？

他嘿嘿低笑一声，眼珠子一斜，瞪着那大长老，口中冷冰冰地吐出一个字：“死！”

“不要！”大长老脸色大变，疾声高呼。

可不管他如何奋力挣扎，竟也摆脱不掉那只大手的束缚。

狂暴的力量从四面八方挤压而来，骨头断裂的声响咔嚓嚓传出，大长老的眼珠子一下子瞪圆，七窍开始流血，他能清楚地感受到自己骨头的断裂，自己五脏六腑被挤压的变形，爆碎。

碰地一声。

鲜血飞溅，血肉横飞。

“啊！”

“大长老死了！”

风云阁的弟子阵阵惊呼，简直无法接受自己看到的一切。大长老何等人物？在风云阁中除了阁主华兴之外，便属他最为厉害了。可就是这样一个强大的存在，居然被那个怪物单手给捏爆了。

“小辈放肆！”

“给大长老报仇！”

震惊沉寂了片刻，叫嚣声更加厉害了。

剑图重新运转起来，四面八方浮现出一柄柄利剑，杀伐之意陡然攀升。

阴阳五行大易玄剑图以剑为本，以修炼剑道的武者为根基，本就是主杀伐之阵，大长老之死让所有人都杀念汹涌，这一下就将阵法的威势提升不少。

可惜即便如此，整个阵法的威力也在减弱。无他，本来作为阵眼的大长老死了，接替他的三长老只有帝尊一层境的修为，阵眼的实力降低一个层次，连带着整个剑阵的威力也有所减弱，提升的威势根本无法弥补这样的亏损。

杨开猖狂大笑：“本少能杀你们一个，就能杀你们全部，都给我洗干净脖子等着，我会一个个把你们揪出来，然后搞死搞残！”

“还敢大言不惭！”主阵的三长老爆喝一声，再无犹豫，心念一动间，铺天盖地的剑芒再次朝杨开袭了过去。

杨开还没来得及有什么动作，林韵儿便又娇喝一声：“收！”

话落之时，那数之不尽的剑芒竟像是受到了什么召唤，齐刷刷地改变了方向朝某地驰去，然后灌入某个位置消失不见。

杨开扭头望去，眉头一扬，露出意外之色：“咦？”

此时此刻，林韵儿双手高举，手上托着一个脸盆大小的东西，被她顶在头上，那东西呈漆黑之色，看起来平淡无奇，就如一口寻常人家做饭用的铁锅。

但就是这一样一口铁锅，竟传迭出难以想象的吞噬之力，由阴阳五行大易玄剑图催发出来的剑气统统都被吸入了锅中，继而消失不见。

那口铁锅就好像一个无底洞一样，不管来多少剑芒，都照单全收，根本没有饱和的迹象。

让杨开惊奇的并非它所展现出来的威能，而是它散发出来的气息。

那是一种极为纯正的古老苍凉的气息，与自己的山河钟如出一辙，好似从洪荒时代穿梭而来。

“洪荒异宝！”杨开眼前一亮。

他没想到林韵儿手上居然也有一件洪荒异宝。

洪荒异宝毕竟传承亘古，太过稀少，杨开迄今所知的洪荒异宝除了自己的山河钟外，就只有花雨露的小花鼓了，而且花雨露那小花鼓到底什么样子，又有什么威能他也不是太了解。

可这铁锅却是不得了。

单看那吞噬的威能，便不是一般宝物能够比拟的。

就是这卖相……有点磕碜了，乍一看看上去，还以为是煮饭用的呢。

“这就是你的杀手锏？”杨开嗡声问道。

小韵儿头顶着铁锅，嘻嘻笑着窜到杨开身边，双足轻轻一点便站在了他肩膀上，答非所问：“大叔你这个样子真是好帅呀。”

杨开哈哈大笑：“我也觉得帅的掉渣，还是小韵儿有眼光。”

三长老一听，差点没吐一口血出来。

这是生死之战，这是赌上一切的战斗，敌人居然在那边聊起天了，这分明就是没把自己等人放在眼中啊。

他虽不知那铁锅到底什么名堂，居然能发挥如此神效，但也被杨开和林韵儿的漫不经心给激怒了。

正要再催阵法之威时，四面八方忽然传来一阵阵惊呼。

“啊！”

“怎么回事！”

“我的剑！”

“师兄助我！我的剑要被吸走了。”

“助你个屁啊……我的剑也是！我现在也自身难保。”

声音传来，三长老脸色大变，再一想起之前大长老所遭遇的诡异一幕，忽然明白了什么，一脸的惊骇之色。

就在这时，他忽然也感受到自己手上的长剑被一股力量牵引，不受控制地朝一个方向跳脱，好像要冲过去一样，而那个方向，正是那拿着铁锅的女娃娃所在的位置。

咻咻咻……

一道道流光破空袭来。

这一下却不是那虚无缥缈的剑芒了，而是货真价实的秘宝长剑。

结下阴阳五行大易玄剑图的全都是道源三层境以上的武者，拥有的秘宝档次自然不会太差，最少也是道源级中品，不少帝宝。

只不过此时此刻，不管是道源级秘宝还是帝宝长剑，竟都接二连三地飞窜而来，投入铁锅中消失不见。

眨眼功夫，那铁锅就收了几十把长剑，而且还有更多的正穿梭而来。

“这是什么鬼东西！”三长老惊骇的无以复加，这铁锅居然有收取他人秘宝的神效，这还怎么打？从来没听过这世上有如此诡异的秘宝啊。

手上长剑传来的吞噬之力越来越强，竟让他都有些难以把持，三长老不敢掉以轻心，连忙沉浸心神控制自己的帝宝。

刷刷刷……

短短不到十息功夫，九十多把长剑被铁锅吸走。

再过片刻，就连三长老等人手上的长剑也把持不住了，嗖一下挣脱了他们的控制飞了出去。

“啊！”三长老惊呼，疯狂地催动秘术，想要召回自己的帝宝，可哪还有什么作用？连大长老都无法做到的事，他自然也不可能办到。

待到最后一柄长剑落入铁锅中，虚空中似是传来一声崩灭的声响。

一道道身影突兀地出现，围聚在杨开和林韵儿四周，个个脸上都惊骇莫名。

这些人，全都是风云阁参与布置玄剑图的弟子和长老们。

大易玄剑图以剑为本，以人为根基，如今所有的长剑都被收走，就算还有人，这阵法也不攻自破了，自然导致他们无法隐匿身形。

“嘶……怎么可能！”

另一边的天空中，华兴一口凉气吸入肺中，不敢置信地望着此处。

阴阳五行大易玄剑图被破了！

数次拯救风云阁于水火之中，绵延风云阁薪火不灭的阴阳五行大易玄剑图******居然被破了！

华兴几乎以为自己在做梦！

这是不可能的事啊，这阵图传承万年之前，只需五人便可布阵，人越多威力越大。

这一次布阵的可是足足有上百人啊，这已经是极大的规模了，主阵之人更是自家大长老，帝尊两层境的修为。

这样的阵容，就算是自己落入其中也十死无生，怎么可能会被两个名不见经传的小辈给破了呢？

大长老呢？****去了么？

他目光一扫，却没在那些人当中看到大长老的身影，心中一个咯噔，知道大事不妙了。

大长老明明是主持阵法的阵眼，此刻却不见踪影，那就只有一个可能——大长老死了！

怎么死的？谁杀的？

华兴一万个想不明白，剑图之中发生的一切他并不知晓，自然一肚子疑惑。

便在这时，华兴忽然肌肤一紧，本能地察觉到一丝危险。

不好！

他这才想起自己正与人战斗呢，对手的实力可是比他只强不弱啊。

若是平常时候，他也不可能犯下这等低级的错误，但刚才的一幕给他的震撼实在太大了，难免有些分心。

这一分心，就给厉蛟找到了出手的机会。

凶猛的帝元从前方挤压而来，在他胸膛上爆开。

华兴浑身一震，一口鲜血就喷了出来。

“华老狗，胆敢与杨宫主为敌，今日厉某与你不死不休！”

一言出，华兴又吐一口鲜血，悲愤道：“厉蛟，我艹你妈！”

刚才两人还打的跟玩一样，你来我往，看似热闹实则连一成的力量都没有动用，这忽然就开始拼命了，打的华兴猝不及防。

他也知道厉蛟为什么会这样，分明就是见风使舵，可就是忍不住心中的怒火，百年友谊的小船，在这一刻说翻就翻，华兴咬牙低喝：“你们以为赢定了么？今日有一个算一个，谁也别想走。”顿了一下，他嘶吼道：“请圣兽！”(未完待续。)

第三千一十二章 入冰心谷

? 她这么一说，三大妖王也终于发现杨开的身影，连忙抱拳行礼，表情尴尬无比。

鹰飞眼疾手快，一把将石桌上的骰盅和骰子收了起来。

三个妖王，一个帝器师，不务正业，居然在这里聚众赌博，还被杨开给抓了个现行，确实有些太不像话了。

“嗯，感觉到你们在这里，就是过来看看。”杨开随口说了一声。

犀雷忙道：“杨少是不是有什么吩咐？”

“也没什么吩咐！”杨开不提他们赌博的事，伸手一抓，便将溜溜达达想要撤退的候羽给抓了回来。

“宫主……咱下次不敢了。”候羽被杨开提在手上，脸上挤出一丝讨好的笑容，“你绕咱这次吧，我这就去给你炼器，你前些日子不是又带回来好多东西么，放心，全都交给我了。”

杨开松了她，开口问道：“你们修炼遇到瓶颈无法突破的时候，会怎么做？”

“啥？”

“瓶颈？”

“什么瓶颈？”

三大妖王都愕然地望着他，没想到他忽然问一个风马牛不相及的问题。

鹰飞道：“我们没遇到过瓶颈啊。”

杨开瞪眼瞧着他：“一次都没有？”

犀雷呵呵笑道：“杨少，我等妖族讲究的是血脉和出身，与你们人类有些不一样，血脉和出身基本上决定了这一辈子的最高成就，当然，也有一些意外和机缘，但总体来说，妖族修炼是没有瓶颈的。”

“对对。”谢无谓也点头，“我等妖族修炼是与生俱来的天赋，不像人族功法万千，所以瓶颈这种说法对我们没有意义。”

“忘了，你们是妖族！”杨开点点头，望着候羽道：“你呢？”

“我？”候羽还没从担惊受怕中回神，见杨开望着自己，尴尬笑道：“宫主，咱是炼器师啊，不太注重修炼的，也不知道怎么磕磕碰碰的就到帝尊境了，你问咱这个问题……有点太深奥了。”

“你就没遇到过瓶颈？”杨开不相信地望着她。

“好像有吧。”候羽回忆了一下，点头道：“是有过。”

“那怎么突破的。”

“等呗，炼炼器，赌赌博……时候到了，自然就突破了。”

杨开沉吟了一下，轻轻颔首。

“杨少你……”鹰飞望着他，欲言又止。

“没什么，你们继续吧。”杨开微微一笑，身形晃动间已经消失不见，就如来的时候诡秘无踪一样，去的时候也是毫无痕迹。

“杨少这是修炼遇到瓶颈了？”犀雷若有所思。

“应该是。”谢无谓颔首道：“听说这些日子他一直在闭关修炼，不过今日看他的修为并没有增加，可能确实是遇到瓶颈了。”

鹰飞道：“人类有功法秘术相助，修为提升或许普遍比妖族快，成长性高，但若是遇到难以逾越的瓶颈，就可能止步不前了啊，希望杨少不要止步在帝尊一层境。”

犀雷道：“他还年轻，就算遇到瓶颈也没什么大不了的，谁还不会遭遇点挫折啊，杨少这性子也不像是会被轻易打击到了，放心吧，他会迈过这道坎的。”

“但愿！”

“你们还赌不赌了？”候羽眼巴巴地望着三位妖王，手痒的不行。

犀雷斜睨她道：“你还有什么能输的？”

候羽想了想，竟是无言以对。

……

药丹峰，凌霄宫主峰之一，无论是风景还是灵气比起凌霄峰都丝毫不差，也是妙丹大帝五弟子，凌霄宫首席炼丹师嵇英所住的地方。

杨开到来之时，只听得一阵温和的声音响起，似有人在讲解炼丹之道。

他放眼望去，正瞧见一人盘膝坐在峰顶一处，口若悬河，滔滔不绝。

在他下方，十几个修为参差不一的武者正聚精会神地聆听，一副若有所思的样子。

这些武者都是千叶宗的弟子，想来是欲要学习炼丹之道，所以来这里拜师学艺来了。不过嵇英何等身份，星界之中屈指可数的帝丹师，自然不可能给他们讲课，就算嵇英有这个心，他们也不一定能听的懂。

此刻讲课的是嵇英的一个弟子，杨开也见过，知道他是一个道源级炼丹师，基础扎实。

“杨兄来了，快快请进！”耳畔便忽然传来嵇英的传音，显然是被他给发现了。

杨开微微一笑，身形一晃便进了一栋大殿内。

那大殿中，热浪滚滚，丹火翻腾，一口丹炉矗在大殿中央，嵇英笑眯眯地站在一旁，见杨开到来，欣喜道：“杨兄你来的正好，之前本想去找你的，花总管告诉我你在闭关，也不方便打扰。”

“嵇兄有事？”杨开好奇问道。

“是这样的，嵇某准备炼制一炉九霄造化丹，凝练药液和铭刻丹阵有几处晦涩的地方，想跟杨兄讨教一二。”

“九霄造化丹！”杨开闻言一惊，这帝丹他自然是知道的，属于及难炼制的一种帝级灵丹，便是帝丹师全力以赴也不一定能够炼制成功，嵇英虽是妙丹大帝五弟子，但也不及妙丹大帝的水准，炼制这样的灵丹还没多少成功的把握。

而整个凌霄宫，也只有杨开能与他商讨一二了。

“讨教不敢当，正好我也没事，咱们一起研究研究。”杨开谦虚道。

“正有此意，有杨兄相助，这一炉灵丹应该没问题了。”嵇英大喜过望。

三日后，杨开从药丹峰走出，神色疲惫，眼神却极为明亮。

走着走着，忽然神色一变，露出苦笑的表情，他这趟过来是想问问嵇英关于修炼瓶颈的事，没想到被他拉着研究那九霄造化丹，居然给忘记了。

嵇英已经开始炼丹，自然不方便去打扰，而且这事问他的话，他可能也说不出什么所以然来，毕竟嵇英跟候羽的情况相似，并非以修炼为主，两人一个痴迷炼丹之道，一个是炼器之道，修炼时就算遇到瓶颈，可能也不会太当回事，哪有这方面的经验。

叹了口气，他举目四望，偌大一个凌霄宫，居然找不到可以说话的人了。

这一刻他的脑海中闪过一道道靓丽的身影，思念的心情在胸口翻滚。

好一会之后，他才一步踏出，消失在原地。

等再出现之时，人已到了空间法阵处。

“见过宫主！”守阵的弟子连忙行礼。

杨开点点头，踏上法阵。

一个弟子忙道：“宫主这是要外出？何时回来？大总管可能会问起此事。”

“我去冰心谷。”杨开答了一声，催动空间法则，光芒瞬间将他包裹。

冰心谷，冰湖禁地。

杨开的身影显露，立刻便有一声娇喝传出：“凌霄宫的朋友吗？”

“是！”杨开答了一声。

这个法阵只连通冰心谷和凌霄宫，方便彼此来往，所以只有凌霄宫的人才能从法阵这边传送过来，见法阵运转，守阵的冰心谷弟子自然是要问一句的。

确认是凌霄宫的人后，那弟子才走上前来，看清面容，顿时叫道：“是……是杨宫主？”

杨开朝她望去，发现自己并不认得对方，这是一个长着娃娃脸的女子，看起来只有十八九岁的样子，却有道源一层境的修为，显然真实年纪不止于此。

此刻这女子一脸惊喜的模样，美眸里闪动着异样的光彩，好似见到了什么亲人。

“你认得我？”杨开微微一笑。

女子激动道：“冰心谷的姐妹都认得你。”

杨开汗了一下，不过想想也是，上次冰心谷被问情宗围攻的时候，他带着妖王力挽狂澜，那一战许多冰心谷弟子都见过他，就算当时没见到，也能从其他师姐妹那里得到一些讯息。

“杨宫主你是来找祖师的么？还是来找……姬瑶师叔的？”整个冰心谷的人都知道杨开与姬瑶关系不错，这位失踪多年的三师叔之所以能回来，还是杨开把她带回来的，听说这些年在外面吃了不少苦头。

“我来求见冰云前辈。”杨开客气道。

“那我给你通传一声！”那弟子说着便急忙取出自己的传讯罗盘，往内灌入神念，片刻后道：“杨宫主请随我来。”

“有劳！”

跟着这弟子往内行去，一路上碰到不少冰心谷的弟子，莺莺燕燕简直美不胜收。

确实如她所说，冰心谷的弟子都认得杨开，大多在见到他之后立刻行礼，离远的人便凑在一起嘀嘀咕咕，朝杨开指指点点，也不知道在说些什么，但看那神态却不是坏话。

冰心谷是个女性宗门，谷内清一色的女子，基本上是不允许男子踏足此地。

也就是杨开来了才有这个待遇，换做其他任何一个男子来此，早就被碎尸万段了。

谷内景色优美，灵气浓郁，再加上那数之不尽的燕瘦环肥，怕是任何一个男人到了此地都要流连忘返。

领头在前的那女弟子似乎很是引以为荣，一路上时不时地与杨开闲聊几句，惹的不少师姐妹羡慕万分。

走不多时，才来到一处寝宫所在。

那女弟子止步道：“杨宫主请，祖师就在里面。”

“多谢了！”

那女子连忙摆手：“杨宫主严重，弟子分内之劳。”(未完待续。)

第三千一十三章 顺应本心

? 迈步朝前行去，一道靓影忽然拦在了前面。

杨开抬头一看，一张冷艳绝美的容颜引入眼帘，身段婀娜修长，白裙飘飘，似那神女下凡，随着此人的出现，一股沁人心脾的香气扑面而来，那香味很自然，明显是女子的体香，嗅入鼻中让人心旷神怡。

“瑶师妹，多日不见，别来无恙！”杨开冲她微微一笑。

姬瑶轻轻点头，上下打量了他一眼，红唇开阖蹦出一句让杨开吐血的话：“师兄还健在呢。”

“呵呵……”杨开嘴角抽搐，“劳师妹挂念，一切还好。”

“这段时间都去哪了？”姬瑶问道。

“四处走了走。”杨开随口答道，莫名地有些心虚。

说起来自从上次灭了问情宗之后，他与姬瑶就没怎么见过面了，毕竟他一直在外面奔波，偶尔回一趟凌霄宫，也会听花青丝说起姬瑶过来找他，在凌霄宫待了一阵，可惜一直没等到他便又回去了。

便是这一次回来，花青丝也提了一下。

与姬瑶之间有许多误会。

她之前流落东域蛮荒古地时神志不清，也不知怎地就将自己误认成了冰云，结果闹出来一些尴尬事，杨开至今还记得在鸾凤寝宫中看到的那一抹惊艳。

此刻见到姬瑶之后，脑海中不由自主地就蹦出那令人喷血的画面。

所幸后来姬瑶见到了真正的冰云，心神冲击之下终于恢复了正常。

不过不管怎么说，杨开在面对她的时候多少有些心虚，他相信姬瑶是记得之前那些事的，不过她没有提过，杨开当然也不会傻乎乎地提起来。

姬瑶淡淡地望着他，嘴角维扬：“又拈了几朵花？惹了几株草？”说着话她居然还轻轻地嗅了口气，点头道：“恩，很香啊。”

杨开更虚了，擦擦额头的冷汗，讪笑道：“师妹你这话说的……”

说话间，偷偷地嗅了一口自己身上的气息，心想这都多久了，怎么可能还有祝晴的味道。

“杨开来了？来了就进来吧，在外面做什么。”屋内忽然传来冰云的声音。

杨开一听，如梦大赦，口中一边应着一边连忙朝内行去。

姬瑶恶狠狠地剜了他一眼，那眼神就跟刀一样，刺进他的血肉中，让杨开如芒刺背。

进了房中，见了冰云，杨开连忙行礼。

冰云笑吟吟地望着他，又看了看随后跟进来的姬瑶，轻声道：“不是外人，坐吧。”

杨开道了声谢，大大方方地坐在了冰云的对面。

姬瑶在侧边半跪下来，神色寡淡，取来茶具一言不发地开始煮茶，一道道工序熟稔无比，显然精通此道。

“什么时候回来的？”冰云亲和望着他问道。

“两个月前就回来了。”杨开答了一声。

姬瑶手上的动作微微一顿，抬头瞧了杨开一眼，正好杨开也在看她，四目相对之下，杨开分明从姬瑶的眼中看出了一丝责怪之意。

她还以为杨开最近才回，哪知两个月就已经回了。

她却一点消息都没得到。

杨开连忙收回目光，正襟危坐。

“前辈最近还好？”杨开没话找话。

冰云微微一笑：“托你的福，一切都好。”

这话倒不是客套，而是大实话，自从杨开帮冰心谷解了危之后，冰心谷的发展可谓是一日千里，如今与凌霄宫关系密切，整个北域谁敢不给面子？以往冰心谷虽然也算是北域的顶尖宗门之一，但因为冰云失踪多年，门下只有一群弟子在打理，再加上全是女子的缘故，总会遭人轻视，这个所谓顶尖宗门的名头也有些名不副实。

如若不然，问情宗也不至于举派来犯。

可现在不同了，北域之中，除了药丹谷之外，凌霄宫威名如日中天，连带着冰心谷也受益不浅，弟子们出门在外再没人敢招惹了。

冰云道：“我听说妙丹大帝想请你去药丹谷一趟，你有去么？”

杨开摇头道：“还没呢，最近琐事缠身，一直没什么时间。”

冰云道：“大帝的邀请可不能等闲视之，你有时间的话一定要过去一趟，若能得大帝指点一二，一生受益匪浅。”

“嗯。前辈说的是。”杨开轻轻点头。

两人又聊了一阵，不多时，茶也煮好了，姬瑶给每人倒了一杯，然后安静地坐在那里。

杨开抿了一口，赞道：“好茶，师妹的手艺也不错。”

马屁没拍出什么效果，姬瑶毫无反应，杨开干咳一声，继续喝茶。

冰云呵呵一笑，道：“你是不是遇到什么麻烦事了？”

杨开怔了下，苦笑道：“前辈目光如炬。”

冰云笑道：“你神思不属，心事重重，我若连这都看不出来，那可真是眼瞎了。”

杨开点头道：“确实遇到了一些事。”

姬瑶抬头朝他望来，一瞬不移地盯着他，冰云道：“方便的话说来听听，我虽然可能没办法帮到你，却也可以听一听。”

杨开正色道：“晚辈的修为似乎遇到瓶颈了。”

“哦？”冰云诧异地望着他。

“这段时间一直在闭关，明明感觉只差一点便可突破，可始终无法把握住那一丝缥缈的机会。”

“然后呢？”冰云问道。

“没有然后了。”杨开摊摊手。

冰云哑然失笑：“这算什么事。”

杨开一脸无语，心说这可是大事。

冰云笑了笑，开口道：“虽不知你真实年纪多大，但在我看来，你应该年不过百。”

杨开点头道：“差不多。”

他也不记得自己到底多大了。

冰云又道：“对那些普通人来说，这样的年纪确实已是日暮西山，甚至已是黄土一捧，但对我等武者来说，这个年纪不过是刚刚开始而已。你如此年纪轻轻，便有了帝尊一层境的修为，而且还是从下位面的星域中一路修炼过来，已经可以说的上是天资出众了。”

“前辈谬赞。”

冰云摇头道：“并非夸赞你，而是实话，你知道我当年修炼到帝尊一层境花费了多久时间么？”也不等杨开回答，便竖起一根手指道：“一千年，整整一千年！与你的成就比较起来，我那点资质简直微不足道。”

杨开汗颜道：“小子怎敢与前辈相比。”

冰云又指着姬瑶道：“那你可知你瑶师妹晋升帝尊花了多久？”

杨开好奇地朝姬瑶望去。

姬瑶抬手，端起茶壶给冰云倒了一杯，轻声道：“师傅喝茶！”

冰云微微一笑，没在这个话题上继续说下去，而是道：“你如此年纪，如此成就，想来这一路上应该是顺风顺水惯了。”

我顺风顺水么？杨开想了想，并不觉得自己有什么顺风顺水的，反倒是觉得一路磨难坎坷啊。

“所以遇到一个瓶颈，你会将它看的很重。”冰云微微一笑，“但是在我看来，这不是什么事啊。哪个武者修炼没有瓶颈，谁人成长路上不会遭遇点挫折？刀子越磨越锋利，武者也一样，瓶颈和挫折只是打磨你的器具罢了……”

“前辈说的是。”杨开点头。

冰云瞧了瞧，忽然道：“不对，你忧心的不是自己的瓶颈。”

杨开愕然地望着他。

冰云微笑道：“我说的你早就懂了，也知道自己早晚会突破这个瓶颈，你忧心的是其他事情。”

“这话怎么说？”杨开奇怪地望着她。

冰云高深莫测地笑着，目光灼灼地盯着杨开，盯得他一脸不自在。

忽然，冰云道：“顺应本心吧。”

说完之后居然直接闭上了眼睛，一副送客的架势。

杨开目光闪了闪，沉吟了好久，一把端起面前的茶杯，一饮而尽，起身道：“多谢前辈。”

冰云没有再说什么，杨开转向姬瑶道：“瑶师妹，告辞了。”

说完之后，大步朝外行去。

姬瑶凝视着他的背影，并没有追出去，直到他离开之后才开口道：“师傅，杨师兄到底遇到什么事了？”

“不知道。”冰云缓缓摇头，“但他肯定是在犹豫些什么事，瓶颈只不过是他逃避那件事的借口。”

“那杨师兄并没有遇到瓶颈？”

“瓶颈确实有，不过这对他来说只是机缘未到而已，而另外一件事就不是机缘的问题了。”

姬瑶朝外望去，心中很是好奇杨开到底在犹豫什么。

冰心谷中，杨开已祭出了流云梭，化作一道光芒消失不见。

他没有通过空间法阵返回凌霄宫，因为他这一趟的目标并不在北域。

他的目标是东域，龙岛！

祝晴一直没回来。

杨开一开始也以为她在路上耽误了，但自他回到凌霄宫已经过去两个月之久了，就算祝晴路上再怎么耽误也不可能耽误这么长时间。

换言之，祝晴绝对是回龙岛了。

他一直在犹豫要不要去龙岛找她，但心里又很期待祝晴能够来凌霄宫，毕竟自己与她都已经有夫妻之实，关系密不可分。

可惜等来等去也是杳无音讯，这让杨开有些失望。

什么意思啊，要跟自己做一场露水夫妻么？这天底下哪有这样便宜的事，小娘皮你给我等着，等找到你绝对打烂你的屁股。

杨开心中暗暗发狠。

脑海中也回想起祝烈之前跟自己说过的话，心中冷笑不已。

他知道祝晴这样选择是为了他好，但他心里就是不服气，自己一个大男人，怎需要她来保护。

他一直在等祝晴主动回来和去龙岛找她之间犹豫不决，这下总算做出了决定。(未完待续。)

第三千二十三章 偏要装不认识我？

? 半龙城，街道上，众人鸦雀无声。

厉蛟再次转头时，脸上已恢复了那冰冷的神情，一步步朝阴鸷男子逼近过去。

被他狠狠扇了一巴掌，阴鸷男子头晕目眩，定了定神，忽然看到厉蛟就站在自己面前，顿时恼羞成怒，张口骂道：“你******敢打我？”

厉蛟眼帘一垂，又是一巴掌扫了出去。

啪地一声脆响，阴鸷男子另一边脸颊也高高肿起。

来自血脉和修为上的双重压制，让他在厉蛟面前根本毫无还手之力，只能被动挨打。

“混蛋！****你……”

话没说完，厉蛟一拳轰在他面上，顿时打的他皮开肉绽。

“你……”

轰……

又是一拳。

四周围观之人噤若寒蝉，只感觉一股凉意从头袭到脚底板。

厉蛟似乎已经暴怒到了极点，不管不问，直接扑身而上，骑在那阴鸷男子的身上双手左右开弓，不断地朝阴鸷男子脸上招呼，啪啪啪的声音不绝于耳，打的那阴鸷男子连说句话的功夫都没了。

他下手虽狠，却也极有分寸。

毕竟此地人生地不熟的，他固然想帮那一对母女出口恶气，却也没有下死手，所以阴鸷男子虽被打的凄惨无比，却不会有什么性命之忧。

“这位朋友，得饶人处且饶人吧，这人……你招惹不起。”

一个声音忽然飘入耳中，应该是有谁悄悄给厉蛟传音，厉蛟闻声眉头一皱，手上的动作轻缓许多，这么一番殴打之后，他的怒火也发泄不少，没刚才那么失去理智了。

那被他救下的女子此刻也终于回过神来，疾呼道：“别打了别打了，这位大人，你快住手。”

她不是为了阴鸷男子求情，先前在阴鸷男子手下遭遇了那样的屈辱，更被自己的女儿看到，她心中恨不得杀了对方报仇雪恨，又怎会为他求情？她担心的是厉蛟，这人真要被打死的话，厉蛟只怕也没活路了。

她心中满是愧疚和不安，觉得是自己连累了厉蛟。

厉蛟又狠狠地轰了那阴鸷男子两拳，这才罢手，冷哼一声：“什么狗屁东西！”

女子趁机冲上去，拽住了他的胳膊，哀求道：“大人住手，别打了。”

厉蛟趁势起身，冷冷地望着地上躺着的阴鸷男子，森声道：“这次便绕你一命，若有下次，定叫你碎尸万段。”

阴鸷男子此刻一脸的血污，一张脸几乎都被打的变形了，也不知道是羞愤还是真的受伤不轻，躺在地上一动不动，好像死了一样。

厉蛟又踹了他一脚，这才转头望向那女子，神色略有些复杂，开口道：“没事吧？”

女子摇摇头，目光不敢与他对视，轻轻地松开了他的胳膊。

她也是帝尊境，刚才虽被欺凌受了点小伤，却也无伤大雅。

“没事就好。”厉蛟点点头。

女子低垂着脑袋，轻咬着红唇道：“妾身多谢大人仗义援手，大人……还是快走吧，半龙城不能待了。”

厉蛟闻言眉头一皱，无论是女子此刻的反应还是先前的那一声传音，都传递出一些特别的信息，厉蛟又不是傻子，哪还不知道自己打的那个家伙有些来头。

这是惹了麻烦了啊。

厉蛟不禁有些惴惴不安，不过在女子面前他却没有流露分毫，若再叫他选择一次的话，他一定还是会出手的，非他古道热肠，只因……

“你偏要这般称呼我么？”厉蛟望着那女子，微微一叹。

女子娇躯一颤，装傻道：“大人……这话是什么意思？”

“唉……”厉蛟摇了摇头，没在这个话题上多做纠缠，只是道：“随我来吧。”

话落，当先领路而去。

女子迟疑了一下，却还是招呼着自己的女儿，拉着她的手跟在厉蛟身后。

走进之前的茶楼，上了二层，厉蛟立刻看到杨开正似笑非笑地望着自己，老脸不禁一红，知道自己刚才的冲动叫他看了笑话。

他毕竟是帝尊三层镜，还是一宫之主，鲜少有这样失态的时候。

也没说什么，直接坐回原来的位置，杨开推了一杯茶水过来，厉蛟一口喝干，沉着脸一言不发。

那母女二人就俏生生地站在旁边，仔细打量的话，可以发现她们有很多相似的地方，而且容貌都极为不俗，女子虽然受了点伤，嘴角还有鲜血，但依然遮盖不住那风华绝代的容颜。

厉蛟不说话，那女子也不开口，只是低着脑袋站在那里，仿佛做错了什么事一样，只有那少女好奇地打量杨开和厉蛟，不过她关注更多的是厉蛟，毕竟刚才是厉蛟施以援手，将她母女二人救下，少女对他自然更感亲切，心中也满是感激。

“坐下说话吧。”杨开冲她们微微一笑。

女子摇了摇头，轻声道：“大人好意，妾身心领了，妾身站着就行。”

厉蛟闻言气闷，又喝了一口茶。

女子又道：“两位大人还是赶紧离开半龙城吧，此地不易久留。”

杨开道：“那人什么来头？”

女子道：“他本身没有多大的来头，只是……他能与那边说上话。”

她说的不清不楚，似乎是在忌讳些什么。见杨开和厉蛟都是一脸无动于衷的表情，女子急切地望着厉蛟道：“大人，真的要赶紧走，再不走的话就来不及了。”

厉蛟转过头，气恼地望着她，沉声道：“你还要装着不认识我？”

此言一出，女子立刻又低下了脑袋，不敢去看他。

她身边的少女却是好奇地瞪大眼睛，瞧瞧自己的娘亲，又看看厉蛟道：“你认识我娘？”

厉蛟哼道：“那你要问问她了！”

他似乎有些生气的样子，其实也不知道自己在气些什么。

少女天真无邪，转头望着自己的娘亲道：“娘，你认识这位大人？”

女子不出声，香肩却轻轻地耸动起来，吧嗒吧嗒……一滴滴泪水滴落，仿佛断了线的珍珠，似是想起了什么伤心事。

“娘……”少女见状，眼圈儿也红了，伸手搂住自己的娘亲。

“哭什么啊，都这么多年了，怎么还这样。”厉蛟有些无语，知道大概是自己刚才的话有些重了，顿感有些过意不去，他也不知道该如何安慰，急了一阵，只能求助地望着杨开。

杨开微微一笑，开口道：“这位大姐，先坐下吧。”

虽然都是帝尊一层境，但这女子的年纪肯定是比他大的，叫一声大姐也没错，更何况厉蛟似乎与她是老相识了，这个时候当然要给厉蛟一点面子。

他刚才英雄救美的时候可是英姿勃发，好似一下年轻了几百岁一样。

果然，杨开这话一出口，厉蛟顿时容光焕发，却依然板着脸道：“坐吧，站在这里成什么样子了，叫不知道的人瞧了，还以为我欺负你们了呢”

女子依然在小声地哭泣着，不过却是与自己的女儿一起坐了下来，大概也觉得站在这里哭有些不太像话。

她的情绪有些不稳，不知是因为刚才受到的欺凌，还是因为时隔多年再次见到了厉蛟，泪水一刻也没停止过。

这个时候也不方便与她说话，杨开索性望着厉蛟，悄悄传音道：“你认识她？”

早在厉蛟之前动手的时候杨开就有所猜测了，之后的种种迹象表明，厉蛟与她确实是旧时，只是杨开也感觉巧的很，在这个诡异的半龙城内居然还能碰到熟人。

厉蛟轻轻点头，神色再度复杂起来，眼中闪烁着回忆的神彩。

杨开没再多问，这种隐私不好打探，反正他就觉得厉蛟与这女子的关系不太寻常。

“杨宫主听说过如意门这个宗门吗？”

沉默了一阵，厉蛟忽然传音问道。

“如意门？”杨开想了一下，颔首道：“听过。”

如意门也在北域，不过比起离龙宫，弥天宗，问情宗和冰心谷来说要差了一截，因为这个宗门中并无帝尊三层镜强者坐镇，实力最强的一个才不过帝尊两层境而已。所以杨开虽然听说过如意门，却也不太了解，此刻忽然听他提起，便知这女子应该是与如意门有关了。

厉蛟继续传音道：“如意门门主吕秋，帝尊两层境的修为，虽说不算顶尖，但也还算不错了，如意门也是个传承很久的宗门，门主吕秋虽说没什么大作为，但也能保持祖上基业不衰，他的膝下有不少子女，其中一个排行第三，天香国色，名声远播，大家都叫她吕三娘。”

言至此处，他扭头看了一眼坐在旁边轻声啜泣的女子。

“大概是三百年前吧，厉某外出游历的时候遇到一群歹人行凶，这种事杨宫主应该也不陌生，不知是非恩怨，厉某也不便插手，当时却有一女子仗义出手，她修为虽然不错，但那个时候只有道源三层境，以一敌多险象环生，厉某出手将她救下，然后厉某便与她认识了，而那女子……便是如意门的吕三娘。”

“说来不怕杨宫主笑话，厉某也是好色之人，那般绝色容颜，厉某自然动心，后来也接触了一些时日，觉得她对厉某的印象也不错，厉某便亲上如意门提亲。”

人心本色，更何况厉蛟还有龙族的血脉？吕三娘的容颜倾城倾国，厉蛟对她动心也是正常的。(未完待续。)

第三千二十五章 龙族到来

? 听杨开这么问，厉蛟也狐疑起来，皱眉道：“不错，你为何会出现在此地？那害了你的家伙又在哪里？”

吕三娘低垂着头，默然了一阵，轻声道：“被带回龙岛之后，三娘便被囚禁在龙宫之中，过着生不如死的日子。”她的声音哽咽，身躯也颤抖不休，“直到十四年前……”

她转头瞧了瞧自己的女儿，凄凉一笑：“琴儿出世之时，我才被赶了出来。”

厉蛟怔了一下，有些没听明白，不过待他回过味之后，脸色立刻变得铁青无比，拍桌道：“混账！”

杨开的脸色也不好看，心中觉得那龙族果真不是个东西啊。

把人家这样一个女子抓到龙岛上来祸害这么多年也就罢了，在孩子出世时居然把母子二人赶走，这还有人性么？杨开先前对龙族并没有什么太大的偏见，只是觉得龙族太过高傲而已，这一点无论是祝晴还是祝烈都宛若一个模子刻出来的。不过这也无伤大雅，龙族若不高傲那就不叫龙族了。

但他怎么也想到，自诩万灵之长，圣灵之首的龙族内部居然还有这样的龌龊行径。

“这丫头是……”杨开望着少女问道。

吕三娘没说话，但那意思已经显而易见了。

“既是龙族子嗣，为何会被赶出龙宫？”杨开皱眉问道，虎毒尚且不食子，吕三娘的女儿再怎么说也有龙族的血脉，怎么刚出生就连同母亲被赶走了呢。

吕三娘低声道：“龙宫的规矩便是如此，未育则罢，可若是有子嗣诞下，没有龙脉者便会被驱逐出龙宫，琴儿她……没有龙脉。”

“这什么狗屁规矩！”厉蛟勃然大怒。

不管有没有龙脉，那毕竟也是自己的亲生骨肉啊，怎么能像扫垃圾一样扫地出门，龙族未免也太不近人情。

“确实过分！”杨开心中对那龙宫一下子没了什么好感。

吕三娘凄婉一笑，摇头道：“在龙岛之中，这种事已经屡见不鲜了。”她扭头朝外面望去，指着那来去匆匆的行人，开口道：“你们以为，这半龙城的人都是从哪里来的？”

“哪里来的？”厉蛟问道。

吕三娘道：“很多都是从龙宫中被赶出来的，就算本身不是，祖上也是。”

“什么？”杨开和厉蛟齐齐瞪眼。

“龙族数量稀少，生育及其困难，往往万年也没有新的族员诞生，再加之龙族之中男女比例的不协调，那些成年男性龙族往往都会离开龙岛，外出寻觅优秀的女子，将之擒回当成自己泄欲的工具，长此以往下来，许多女子都育有身孕，待子嗣产下时，若有龙族血脉，便可留在龙宫中继续观察，若无龙族血脉或者血脉等级太低，便会被逐出龙宫。无数年下来，龙岛上便多了这许多人族，妖族，还有血脉不纯的龙裔。”

“后来随着这些人族妖族和龙裔数量的增多，大家便在此地建立了半龙城，这便是半龙城最初的雏形了，半龙城里的居民互相结合，再诞下子嗣，经年累月，人口增加，逐渐发展成现在这样的规模。”

听了吕三娘一番讲述，杨开和厉蛟震惊的久久不能言语。

这半龙城居然是这么来的？

这半龙城里的生灵，不管是人族还是妖族又或者是那些龙裔，居然全都是龙子龙孙？

这……这简直有些太不可思议了。

吕三娘说的很清楚了，在这半龙城内，一部分人是被龙宫赶出来的，而这些人全都是被龙族擒去的女子和她们诞下的子嗣，就如吕三娘本身这样，这一部分人应该数量很少，剩下的绝大部分，都是历代以来不断地繁衍生息出来的。

怪不得此地叫做半龙城，原来还有这一层原因。

所有半龙城的居民，或多或少都跟龙族有些关系，不叫半龙城叫什么？

厉蛟本来感觉自己被人戴了绿帽子，一腔怒火无处发泄，连带着吕三娘本身也有些不太待见，之所以问这么多，只不过是想弄个明白罢了。

可听了这番话之后，心中又有诸多不忍。

吕三娘被擒，并非她的过错，毕竟那个时候吕三娘才不过道源三层境，面对一个龙族又有多少还手之力？

此刻遭遇又这么凄凉，让厉蛟更没有责怪她的意思了。

长叹一声，只觉得自己与三娘此生实在是有缘无分。

“孩子叫什么。”厉蛟望着那少女问道。

吕三娘道：“玉琴，吕玉琴！”

厉蛟点点头，又问道：“那害了你的龙族是谁？”

吕三娘抬头望着他，紧张道：“你要做什么？”

厉蛟道：“本座受此侮辱，全拜那家伙所赐，难道还没资格知道他的姓名？”

吕三娘摇头不语，显然不愿意说出那龙族的名字，免得连累了厉蛟。她知道厉蛟的情况，但那可是龙族，此地更是龙岛，岂能轻易得罪？

她不愿意看到厉蛟有什么悲惨的下场。

厉蛟见状，气不打一处来，正要再说些什么的时候忽然眉头一皱，转头朝一个方向望去。

与此同时，杨开也有所察觉，凝神瞩目过去。

“龙族！”厉蛟低喝一声，脸色难看起来。

他与杨开在这里找了许久，却一直没有找到龙族的踪影，谁知道偏偏在这个时候龙族居然主动现身了，那龙族还未到近前，滔天威势已经从远处袭来，来自血脉上的压制让厉蛟浑身血肉都蠕动不停。

半龙城内的许多龙裔显然也察觉到了这一点，纷纷驻足观望。

少顷，一声高亢的龙吟由远及近传来，紧接着，一条巨龙的身影印入众人眼帘，那是一条绿龙，长约十几丈左右，在云层之中翻滚不定，很快就来到了半龙城上空，巨大的龙躯盘踞，龙首高昂朝下俯瞰。

整个半龙城似乎都在瑟瑟发抖，所有居民全都惶惶不安。

在龙岛之中，龙族是绝对的主宰，龙族也很少会来半龙城，如今忽然出现一个，自然让人心中发憷，不知这绿龙前来到底有什么事。

那绿龙在半空中耀武扬威了好一阵，将整个半龙城内的情况尽收眼底，这才慢条斯理地化为人形。

光芒一闪，原地出现了一个二三十岁左右的青年，一身花里胡哨的衣衫，看起来像是一只招摇过市的蝴蝶。

一道人影忽然从半龙城内飞了上去。

杨开与厉蛟定眼一看，都一脸吃惊的表情，无他，这迎着绿龙飞过去的家伙，居然就是先前被厉蛟揍了一顿的那个家伙。

此时此刻，这阴鸷男子小心翼翼地陪着笑容，恭恭敬敬地落在绿龙面前，矮了他足足一个身子，之前的伤势并没有恢复，脸颊高高肿起，牙齿也脱落几颗，配合上他此刻的谄媚姿态，模样颇有些滑稽。

绿龙瞧了他一眼，眉头微微一皱，眼中的轻蔑和厌恶显而易见。

“见过伏齐大人，不知道大人驾临，有何吩咐？”他没有一上来去就跟这个叫伏齐的绿龙告状，因为他知道在龙族眼中，半龙城内的所有人，也包括自己，都只是蝼蚁而已，他虽然能跟龙岛那边说上点话，但在龙族眼中他跟蝼蚁并没有区别，这个时候告状，伏齐不会理会自己，还平白惹人生厌。

伏齐不去看他，只是淡淡道：“龙血花需要浇灌了。”

阴鸷男子一听，忙点头道：“明白明白，小人这就去办，跟以前一样，两百个可以吗？”

伏齐轻轻颔首道：“恩。”

“大人先请一步，小人马上带人去龙宫。”

伏齐道：“还要五百凡人！”

阴鸷男子闻言一怔：“要五百凡人？”

他一脸茫然之色，不知道伏齐怎么忽然会提出这样一个要求来，因为以前龙族来龙岛，基本上都是为了龙血花的事情，所以只需要带两百个龙裔过去就可以，从来没有哪一次要带凡人的。

在龙族的眼中，不管你修为多高，只要没有龙族血脉，那都是凡人。

这是做什么？阴鸷男子有些想不明白了。

“你是在问我？”伏齐转过头，淡淡地看了他一眼。

阴鸷男子面色一惊，知道自己不应该问这个问题，龙族不管干什么，他只管听命行事就行了，他没资格打探太多，当即低头道：“不敢，伏齐大人息怒，小人失言了。”

“滚！”伏齐口中吐出一字，然后闭上眼睛站在虚空中。

阴鸷男子如梦大赦，连忙扭头朝半龙城飞去。

茶馆中，吕三娘却是花容失色，疾呼道：“厉哥哥，你们赶紧走，再不走就来不及了。”

厉蛟皱了皱眉，望着那边直朝自己飞来的阴鸷男子，淡淡道：“已经走不掉了。”

自己之前殴打了那阴鸷男子一顿，对方显然是记恨在心，他与那龙族到底说了些什么厉蛟并没有听到，但一瞧这人脸上不怀好意的表情便知自己逃得过初一，逃不过十五。

后悔么？不后悔。

吕三娘在他眼前被那么****，他若还无动于衷的话那也不配做个男人。

只是他没想到这麻烦来的如此之快。

先前吕三娘也说过，那阴鸷男子能与那那边说的上话，如今看来，这个所谓的那边便是龙宫，龙族了。(未完待续。)

第三千二十七章 伏系龙族

? 茶馆内只有二十多个人而已，元武点了一遍又飞身出去，在半龙城内忙活起来。

伏齐盯着他，他也不敢偷奸耍滑，所以召集人手这事格外卖力，也顾不上跟厉蛟斗气了。

“杨宫主，怎么办？”厉蛟悄悄给杨开传音询问。

他不太想去龙宫那边，虽然没去过，但对那地方他是打心眼里发憷，本能地畏惧，这个时候也只能仰仗杨开拿主意了。

杨开淡淡地看了他一眼，传音道：“顺其自然。”

他来龙岛是来找祝晴的，如今连面都没有见到，更不知道去哪才能找到祝晴，如今伏齐的出现就是个机会，祝晴应该就在龙宫之中。

能跟伏齐一道潜入龙宫，这可是他求之不得的事情，自然没太大的抗拒，至于进了龙宫该怎么办，是直接摊牌还是见机行事，那就真的只能顺其自然了。

他都这么说了，厉蛟也不好反驳什么，只是轻轻地点点头，侧脸望着吕三娘母女道：“你们跟着我，定不会让你们受欺负的。”

吕三娘自从被元武点了名之后便有些脸色发白，龙宫，那可是噩梦一样的地方，她在那里待了两三百年，无时无刻不想逃离，虽说最后是被人家龙族扫地出门，失了颜面，但总算也是了了心愿。

没想到十几年后居然又要再去龙宫，这让她不免有些惶惶不安，抓着自己女儿的手及其用力，吕玉琴显然也察觉到自己母亲精神上的变化，一言不发地紧偎着她。

不大片刻功夫，一切都准备妥当。

来此聚集的龙裔远远超出两百人，不过元武对此显然很有经验，从中选出了两百个修为精神还算不错的龙裔，剩下的便一起遣散了。

被遣散的龙裔明显都松了口气，而那些留下来的龙裔们皆都表情暗淡，如丧考妣。

五百凡人也都聚集在这里。

元武这才飞身朝伏齐迎了上去，离他十丈远的地方站定，抱拳谄笑道：“大人，都准备好了。”

“事不宜迟，随我走吧。”伏齐说了一声，径直在前方带路。

元武回头，低喝道：“全都跟上，误了伏齐大人的大事，定斩不饶！”

他也不知道伏齐要五百凡人做什么，但龙族的事在龙岛这边就是天大的事，自然不能马虎对待。

众人听了，也都神色一肃，齐齐追了上去。

霎时间，七百道身影冲天而起，其中帝尊境比比皆是，场面蔚为壮观。

吕三娘有帝尊一层境的修为，但吕玉琴才不过圣王境而已，这样的修为自然跟不上大部队的速度，好在有厉蛟在一旁帮衬，倒也没有掉队。

对吕三娘母女两人的观感，厉蛟现在是极为复杂的。

尤其是吕玉琴，她可是吕三娘与龙族诞下的子嗣，就算生的再怎么漂亮可爱，厉蛟也很难对她生出什么好感，连带着对吕三娘也有些怨气，觉得自己平白受了这天大的侮辱。

可另一方面，他也知道这事实在怪不得吕三娘。

当年她不过是思念自己，才偷偷地从如意门跑了出来，想去离龙宫找自己，谁能想到她会在半道被龙族劫持，带到龙岛来？

没人能预料到，吕三娘肯定也不愿有此遭遇，从她一开始不敢与厉蛟相认就可以看的出来，她心中对厉蛟是极为愧疚的。

厉蛟的心情复杂极了，胸口就如一座大山被压住了，呼吸都变得不平稳。

吕三娘显然也知道他在气闷些什么，所以这一路行来，都只是默默地跟在厉蛟身边，一言不发，免得惹他生厌。

数百人的队伍鸦雀无声，每个人都惴惴不安，龙裔也就罢了，知道自己这一趟是要去干什么，倒是五百凡人焦虑的不行，龙宫那边从未有过召集凡人的先例，这一次的事情来的太过突然了，有些人明显跟元武的关系不错，旁敲侧击的打探。

可惜元武又能知道些什么？他只是听从伏齐的命令召集了凡人而已，根本不清楚接下来会干什么，但面对这些人的询问他却是含糊其辞，一副高深莫测的样子。

让那些人心中气恼却又无可奈何。

半道上，杨开找了个机会，偷偷地给厉蛟塞了几瓶灵丹。

厉蛟这一趟过去，不免要被放血培育龙血花，若不早做准备的话，搞不好会影响自身实力，有这几瓶灵丹相助，应该能让他安然度过此劫。

厉蛟显然也知道杨开拿出来的定然都是好东西，所以也没推辞，悄悄地收下，暗地里感激一声。

众人出了半龙城，足足飞了半日功夫，迎面才拂来一阵湿热的海风，浪涛声阵阵，拍打礁石的声响传入耳中。

杨开抬头望去，只见前方出现了一片一望无际的大海，视野尽头，海面无限延伸，谁也不知这大海到底有多大。

这个小世界居然有大海，这倒是出乎杨开的意料，看样子，这个小世界的规模比起转轮界似乎都要大上许多。

海上的灵气尤为浓郁，而且越往前飞，这种情况就越是明显。

又是半日之后，直到傍晚时分，前方才忽然出现一座小岛的踪影。

杨开与厉蛟对视一眼，都瞧出了彼此眼中的惊讶。

吕三娘也适时地开口道：“那边就是龙宫了。”

“在那岛上？”杨开问道。

吕三娘摇了摇头，美眸瞥了一眼厉蛟，见他对自己并没有太多的关注，心中一叹，神色黯然道：“不是，整个龙宫由很多的岛屿组成，那只是龙宫的最前沿，龙宫只是一个统称而已，而每一个龙族，都有自己的岛屿。他们并不是住在一起的。”

杨开微微颔首，心中也明白，如龙族这样强大的圣灵，应该不会习惯聚群而居，他们每一个都强大无比，在修炼之时候对天地灵气的需求极大，自然不能扎堆一块，真要是那样的话，对自身的成长也没好处。

就算是在青阳神殿这样的大宗门中，每一个长老都有单独属于自己的灵峰呢，更不要说龙族了，那些灵岛便是他们的龙窝。

那边似乎有人在等待。

飞近了看，居然是个女子，而且还是个少女，乍一眼看上去不过十五六岁的样子，比起吕玉琴也大不了多少，但她的真实年纪显然不止于此，龙族的成长极慢，往往几百上千年才算真的成年，所以这十五六岁的模样不过是表象而已。

她穿着一身紫色的衣衫，粉白的胳膊露在外面，****饱满圆润，模样不错，但那眉宇间却是一副不耐的样子，估计在这边等了很久。

一见伏齐过来便叫嚷了起来：“怎么才来，我都等半天了。”

伏齐皱眉道：“路上总要花些时间的。”

那边元武上前一步，垂首恭敬道：“见过伏灵大人！”

又是伏系龙族？杨开神色一动，朝那少女打量了几眼，暗暗皱了皱眉，对这伏灵的第一观感就不是很好，无他，她的眉宇间有一丝阴毒的感觉。

不过看元武这样，显然是进出过龙宫不少次了，居然跟这个伏灵也能说上话，由此可见他在半龙城内嚣张跋扈也不是没有依仗。

伏灵漫不经心地打量了一眼元武，轻蔑道：“是你啊。”

元武见她记得自己，心头激动，正要开口说些什么的时候，伏灵却已不给他说话的机会，急急地挥手道：“行了行了，既然来了就都跟我走吧，花儿正需要你们呢。”

此言一出，所有龙裔都是面色一苦，包括元武也是。

尽管大家都知道来此会遭遇此事，但真的事到临头了还是不免有些惶恐。

伏齐背负着双手，轻哼道：“所有的杂种们，都给我过去。”

龙裔，只不过是半龙城内有龙族血脉的生灵的自称而已。在真正的龙族面前，这些所谓的龙裔，不过是一群血脉不纯的杂种，是龙族发泄欲望之后的卑劣产物。

就算有一些血缘上的关系，也没有哪个龙族会在乎他们的死活，在意他们的颜面。

若非如此，吕三娘母女两人也不至于被赶出龙宫，毕竟再怎么说，吕玉琴的生父也是一个龙族，一个纯正的龙族。

两百龙裔明显都习惯了这样的称谓，不管修为高低，都没人敢流露出任何不满的神色，从人群中分离，朝伏灵聚集了过去。

厉蛟顿时有些坐立不安，一边缓缓移动一边朝杨开望去。

他可没想到这才一来龙岛，就要跟杨开分开了。他还指望能依仗一下杨开呢，这要是分开了，还能依仗个屁啊。

更何况，相对于自身，他更担心吕三娘，就算心中对她有些怨气，可那也是陈年往事了，如今真相大白，他更痛恨的是那祸害了吕三娘的龙族。

杨开给他打了个眼色，厉蛟会意，不着痕迹地点点头。

他知道，吕三娘母女二人的安全不用多操心，有杨开在身边照顾，想来也不会出什么岔子。

元武连忙道：“两位大人，那这些凡人怎么办？”

“另有他用。”伏齐皱眉回道。

元武眼珠子转了转，立刻道：“要不要小人留下以做监视？你也知道他们这些人……嘿嘿，有些不太听话，小人若是留下的话，说不定能帮上什么忙。”(未完待续。)

第三千二十八章 胆子向来这么大

? 他也就是随口一说，主要是他真的不愿意去培育龙血花，这事他也不止干过一次，每一次培育了龙血花之后自己都要虚弱一年半载，那样的经历太过痛苦不堪。

谁曾想，伏齐考虑了一下居然点头答应了：“也好，那他们就交由你这个杂种负责了，若出了什么事，唯你是问！”

元武一呆，旋即大喜过望：“小人定不负大人期望。”

“走吧走吧。”那边伏灵已经极为不耐烦地催促了起来，两百龙裔不得不跟在她身后，朝培育龙血花说在的灵岛驰去，临走之时，不少人都羡慕地望着元武，让元武自得极了。

忽地，元武目光一闪，一脸阴毒地盯上了厉蛟。

厉蛟这个时候也正回头望来，四目相对之下，元武嘴角一勾，露出一抹狞笑。

先前在半龙城中他可是吃了厉蛟的大亏，在那么多人面前被狠狠羞辱了一通，颜面大跌，如今风水轮流转，厉蛟要被带去培育龙血花，而他却是摊上了一个好差事，负责那五百凡人，两相对比之下，元武心头畅快至极。

你血脉高又怎样，你修为强又怎样？还不是要被带去放血。

而那一对母女也总算落到自己手上了，他已经在盘算该如何折磨吕三娘母女二人，以泄心头之气了。

母女花啊，他虽然不是没玩弄过，但却真的没遇到过这么漂亮的母女二人，这一次定要找个机会，狠狠发泄心头的怨气。

他转头瞧瞧吕三娘母女，又挑衅地看看厉蛟，嘿嘿狞笑，那意思再明显不过。

却不料厉蛟根本无动于衷，只是冷冷地瞥了他一眼，那眼中甚至还有些揶揄和同情。

什么意思？元武脸色当即冷了下来，想了好一会没想明白厉蛟到底是什么意思。

先前厉蛟给吕三娘母女出头，显然他们的关系不错，可为何这个家伙面对自己的挑衅无动于衷？元武深深地皱起眉头，满脑袋疑惑。

厉蛟当然不会担心吕三娘母女二人，有杨开在她们母女身边，元武不去招惹也就罢了，若是胆敢招惹，只怕下场会很惨。

他相信杨开不会不管吕三娘母女的。

两百龙裔渐行渐远，很快不见踪影。

伏齐一转身，朝另外一个方向驰去，一言不发。

元武也顾不得去深思厉蛟那不寻常的反应，连忙低喝道：“都跟上都跟上，莫要误了伏齐大人的事！”

他狐假虎威惯了，所以语气很是不客气。

没人敢有什么怨言，五百人急忙朝前驰去，当吕三娘母女二人从旁驰过时，元武冷冷一笑，立刻靠了上去。

吕三娘身子抖了一下，脸色微微有些发白。

厉蛟走了，她一下子没了依靠，元武在龙族那边又能说得上话，真要是欺负自己母女的话，她完全没有反抗之力。暗暗打定主意，就算拼死也不能让自己的女儿落入元武的手中。

女儿虽然是那龙族发泄欲望后的产物，但也是她十月怀胎生下来的骨肉，这些年能支持下来，就是因为有吕玉琴这个寄托，若非如此，她早就死了，哪还能活到今日？

怀里搂着吕玉琴，吕三娘稍稍地往旁边让了一下，拉开与元武之间的距离。

元武哪会放过这个机会，径直往她身边凑了凑，显然是想趁机占点便宜。

吕三娘的脸色顿时不自然起来，低垂着脑袋，俏脸惨白。

元武朝前看了看，见伏齐飞在前方，对后面根本没有多少关注，顿时大着胆子探手朝吕三娘挺巧的臀部抓去。

他对吕三娘可是垂涎已久，这般漂亮的美人儿在半龙城都不多见，更何况她还是从龙宫中被驱除出去的，与龙族一员曾经有过极为亲密的关系，这更让元武有一种变态般的期待感，如今总算能过过手瘾自然是不会错过机会。

可让他没想到的是，这一下居然抓了个空。

元武脸色一沉，扭头朝旁望去时，却发现本在自己身边的吕三娘不知何时跑到另一边去了，而一个身穿青色劲装的青年居然隔在自己与吕三娘母女中间。

他刚才********地想占点便宜，也没发现这青年是什么时候过来的。

抬眼望去时，正见那青年一脸冷漠地朝自己望来。

这家伙故意的？元武顿时恼了。

因为他能与龙族这边说上点话，所以在半龙城中他的地位是很高的，无论是人族妖族又或者是龙裔中的强者，都会给他点面子。

先前在城中被厉蛟打的了一顿，已经让他怒火中烧，没想到这个时候居然还有人坏自己的好事。

定眼瞧去，元武脸色一冷，传音道：“是你！”

他也认出杨开了，这青年之前是跟厉蛟坐在一张桌子上，两人的关系显然不错。

怎么着？那龙裔走了，你也要来护着这一对母女？就凭你这点微末的修为，你护的了么？

元武是真的没把杨开放在眼中，他有帝尊两层境的修为，更有二阶上品的龙脉，便是一般的帝尊三层镜他也能斗上一斗，就算不敌，自保应该是没多大问题的。之前察觉不出杨开的修为，那是因为杨开没有催动帝元。

此刻大家都在御空飞行，这帝元一催，杨开的修为一览无遗。

帝尊一层境！

******什么时候帝尊一层境也能跟自己叫板了？而且还是个人族！元武鼻子都气歪了，觉得这小子太不把自己放在眼中，这是要疯啊！

阴测测地传音道：“小子你胆子不小，敢坏本座好事！”

杨开嘴角一扯，回音道：“本少胆子向来这么大。”

元武听的一呆，显然没想到杨开居然这般硬气，他还在想杨开大概是出于义气考虑，所以才硬着头皮阻扰了自己一下，若是如此的话，自己随便发发狠就能将他吓退。

可自己一番话不但没将他吓退，甚至还激的他恶语相向，这是要造反啊！

一瞬间，元武就把杨开给恨上了，暗暗盘算着一定要找机会让这小子生不如死，区区一个帝尊一层境的人类也敢在自己面前这般放肆，若非顾忌到伏齐就在前方，他只怕立刻就要大打出手。

冷冷一笑，元武颔首道：“好，很好，记住你这句话，希望你以后不会后悔。”

杨开嗤笑道：“放心，本少做事从来不会后悔的。”

太嚣张了，太目中无人了，元武顿时被气的不轻，放眼整个半龙城，还从没人敢跟他这么说话的，可是今天不但有人跟他说了，还一副你能拿我怎么样的表情。

咬着牙，元武道：“你是不是以为在伏齐大人面前本座不敢对你出手？若是如此的话那你就大错……”

“好啊，来啊！”杨开一脸真诚地望着他，“要出手你就尽管出手，本少绝不还手。”

元武气结。

他还真不敢出手。

伏齐就在前面呢，他要是无缘无故地动手了，伏齐第一个就绕不了他。他可不认为伏齐愿意跟他多说几句话就是对他另眼相看的意思，龙族是高傲的，只是不屑跟自己这些人多说话而已，有个熟面孔总好过与陌生人谈话。

伏齐也并不是非他不可。

元武在这一点上考虑的很清楚，所以被杨开这么一噎，顿时气的脸红脖子粗，恶狠狠地道：“小子我记住你了，待到了岛上定叫你见识下本座的手段。”

“蠢货！”杨开冷冷地瞥了他一眼。

元武呆了一下，旋即脸色涨红道：“你说什么？”

杨开嘴唇蠕动，又慢吞吞地吐出那两个字眼。

元武差点爆发出来。

就在这时，一道人影忽然插进了杨开与元武之间，冲元武一拱手，面前堆着一抹谄媚的笑容，神念涌动之下，也不知道跟元武说了什么。

这是个中年男子，长的尖嘴猴腮，獐头鼠目，一看就不是什么好东西。

不过那一身修为却是不弱，足有帝尊两层境的程度，而且看样子是个妖族，身上的妖气很浓，却不是太纯净。

这种情况在半龙城很正常，龙性本淫，交万物，被龙族抓到龙岛来的可不单单只有人族的女子，还有妖族的，她们与龙族结合诞下的子嗣往往都是这个情况，没有龙族血脉，妖力却也不太纯净。再加上半龙城的特殊情况，人妖混杂，难免也有一些半妖诞生出来。

这样的半妖修为一般很难提升上去，帝尊两层境已经是很高的程度了。

那男子一边与元武神念传音，一边悄悄地给杨开打了个眼色。

杨开眨眨眼，暗笑一声，心想这半妖倒是好心。

他显然是察觉到自己与元武之间的冲突，所以才刻意过来解围的。殊不知杨开根本就不需要他来解什么围，正如元武没将杨开放在眼中一样，杨开又何曾将他放在眼中？

不过如此一来，杨开对这半妖倒是生了些好感，觉得果然是人不可貌相，单看这半妖的面容，任谁都会觉得这家伙阴沉猥琐，肯定不是什么好人，走在外面若是碰到了，定是能离多远便离多远，免得一不小心被他给阴了。(未完待续。)

第三千三十章 凭什么

? 求点月票和推荐票。。。

四周依然吵嚷不断，元武忍了一阵，忍无可忍，爆喝一声：“都给我闭嘴！”

场面一下子安静下来，众人全都朝他瞩目过去，元武冷冷地扫过众人一眼，这才咬牙道：“大概的事情我了解一点，但也不是太清楚，等我查探清楚再说。”

这般说着，他拿起伏齐之前丢给他的那个空间戒仔细查探起来。

众人都紧盯着他的反应。

只见元武的表情先是一惊，又是一喜，紧接着又是一沉，几度变幻之后重新恢复了那苦瓜一样的表情。

他大手一抖，忽然又从空间戒里取出一张兽皮模样的东西仔细打量起来，入眼的瞬间便是一声低呼。

围在他边上的那些帝尊境们这个时候也忍不住了，纷纷凑了上去，待看清那兽皮纸上的东西之后也都是表情一变。

“这是什么？”

“看样子是个行宫啊。”

“这规模可够大的。”

“咦，似乎连建造的材料也都有特定的要求。”

“什么意思，这是让我们来建造行宫？”

“不会吧？龙族要建造行宫做什么？没听说过龙族对这方面有需求啊。”

“不得了啊不得了，这行宫若是建造起来，只怕整个星界也找不出第二座了。”

“青金紫铜，冰魄雪玉，天晶陨沙……嘶，这可都是炼制帝宝的材料，这这这……真要用来建造一座行宫？这手笔是不是太大了一些？”

当看清那兽皮图纸上的东西之后，一群帝尊境当即有些不淡定了，纷纷变了脸色。

那些围聚在外围，看不清图纸的人也都眼珠子瞪圆，一脸不敢置信的表情，脸皮一阵阵抽动着。

青金紫铜？冰魄雪玉？天晶陨沙？

一个又一个极具冲击力的名词如雷贯耳，震的他们回不过神。

他们虽然一直住在龙岛上，从不与外界有过交流，但不代表他们这些人不识货，半龙城内炼丹师炼器师应有尽有，龙岛上修炼材料也不缺，他们这些人只要不去龙宫的范围，在这片小世界中还是可以随意活动的。

所以他们都很清楚这些材料代表了什么。

那些东西可都是极为珍稀的炼器材料，任何一种都价值连城，而且是及难寻觅的存在，一个帝尊境若能得到一些，对自身的帝宝提升也有极大的帮助。

可是现在呢，听耳边传来的声音说，这些珍贵到几乎稀缺的材料，居然只是用来建造一座行宫的？

是不是真的？每个人都心中狐疑，不敢相信自己听到的话。

一瞬间，所有人的目光都凝聚在元武身上，想要他给个答案。

杨开也有些吃惊，毕竟若真的如此，那这个手笔可就太大了，便是大帝宗门也弄不出这样的手笔。龙岛，真的可以做到？

元武一直在观察那兽皮图纸，好一阵之后才收起图纸，扫了一下众人，阴沉的目光在杨开身上稍稍停滞了一下，便朗声道：“龙族这边给了我们一个很艰巨的任务！”

一言出，众人全都炸开了锅。

“不会吧？”

“真要建造一座行宫？”

“而且是用那些材料建造？”

“建造行宫倒是没什么，我们这么多人呢，不管那行宫的规模多大，一个月的期限肯定可以完成，可关键是那些材料……”

“是啊，这些材料去哪里找？找不到材料如何建造行宫。龙族这是要逼死我们啊！”

“嘘，瞎说什么，这里是龙宫，小心隔墙有耳。”

人群又开始议论纷纷了。

元武的脸色难看到极点，等了好一会才继续开口道：“你们说的不错，龙族这边要我们建造一座行宫，而且是一座极为恢宏巨大的行宫，本座刚才看了一下，这个行宫若是建成，占地足有上百亩。”

一阵倒吸凉气的声音响起。

上百亩？

这个海岛才多大？上百亩的话几乎要占据这个海岛的十分之一了。他们本还以为自己等人这边人手足够，可一听到上百亩的规模，一个个全都傻了眼。

这他妈还是行宫么？这是一座城吧？

元武把手一指，指向海岛的正中心位置处，朗声道：“行宫的位置便在那边，龙族也基本上规划好了，我等只需要按计划行事便可。”

眼看人群又有要骚动的迹象，元武伸手一压，低喝道：“本座知道诸位在担心什么，无非就是材料，材料的话龙岛这边有所准备。”他高高举起手上的戒指，“全在这里面。”

此言一出，众人都愣了一下，然后一阵呼气的声音响了起来。

“原来龙族早有准备，真是吓死我了。”

“是啊，若是那些材料要我们自己去找的话，我看大家都自杀得了。”

“这才像话嘛，不过早就听闻龙族富有，如今才知道，传闻是真的啊。”

“是啊，那么多材料居然只用来建造一座行宫，这才太夸张浪费了，要是能给我一点……”

“做你的春秋大梦吧，戒指里的东西谁敢克扣？真要是那样干了，到时候死都不知道死的。”

“这倒也是，嘿嘿，我也就是随便说说。”

就在众人心中一松的时候，元武却是冷冷一笑：“不是本座泼大家凉水，只不过戒指里的材料并不够行宫所需，还有很大一部分缺口，需要我们自己去开采。”

“什么？”这一下众人顿时惊了，几句话的功夫，这心情的大起大落有些太频繁了，大家颇有些无法接受。

戒指里的材料不够？

要自己开采？

这么多珍贵的材料，去哪里开采？这些材料可都是可遇不可求的东西啊。

元武道：“不必担心，龙宫这边有几座灵岛上出产这些材料，所以我等只管开采回来便可。”

众人紧绷的心情又是一松，若是如此的话那也还好，他们就怕龙族要他们自己找材料，这些珍贵的材料放在外面一丁点都是稀缺之物，他们上哪去找？

如今听说附近几座灵岛上有产出，也都不是那么担心了。

众人不免对元武有些腹诽，觉得这家伙有些不太厚道，说话说一半，搞的自己等人一惊一乍的。

“元武大人，敢问龙族为何要我等过来建造这样一座行宫？”

有人忽然开口问道。

这也是所有人心中的疑惑。他们与龙族在这小世界中共存了无数年，这样的事情从未有过先例，以前龙族虽然也偶尔也去一下半龙城，但大多数都是去找龙裔培育龙血花的。

这次忽然要人过来建造行宫，不免让人感到奇怪，龙族什么时候对这方面讲究起来了？而且还付出了这么大的代价。

单从这个行宫的规模和所需要的材料来看，这绝对不是给一般的龙族居住的，搞不好是龙族的几大长老的行宫。

这个猜想不免让人心头不安，知道这事若是办砸了，此地五百人不可能有生路。

“本座还想知道呢。”元武没好气地回了一声，他今日过的极为不爽，先是被人打了一顿落了颜面，后又接了这么一个苦差，一腔怒火憋的厉害，如今找到由头一下子发泄了出来。

那问话之人赫然是个帝尊三层镜的人族，可被元武这么一喷，居然也只是讪讪一声，不敢再多说什么。

没办法，在这个小世界中，就算他的修为比元武高，也不敢与他为敌。

不说人族妖族，所有的龙裔可都是看他脸色行事的，如今又拿着龙族的鸡毛当令箭，惹了他根本没有好处。

元武阴沉的目光扫过四周，深深地吸了口气，开口道：“形势很严峻，本座就不多说什么了，诸位自己恐怕也清楚，这样一座行宫，依靠我等五百人，想要在一个月之内完成那就必须得全力以赴，甚至……拼上性命。”

这话说的不假。

若单纯只是一座占地百亩的行宫，对在场这五百人来说并不是什么麻烦事，此地帝尊境比比皆是，足有上百人之多，建造一座行宫又能多难。

关键是龙族指定了材料。

要知道那些材料可都是珍贵的帝级材料，这些东西每一样都坚固无比，想要将这些材料开采出来，打磨成特定的形状都是需要耗费大量人力物力的。

不说别的，就说那青金紫铜，巴掌大一块，想要融化的话可能都需要大半天功夫。

每个人都认识到了这个任务的艰巨，全都闭口不言了，神色严肃。

唯独杨开老神在在，左右四顾，根本没把这事放在心上。

他是来龙岛找祝晴的，可不是来这里当苦力的，只要能让他找到机会跟祝晴见个面，其他的事情他才懒得管。

一道目光忽然从旁投来，杨开定眼望去，正见到之前那个尖嘴猴腮的家伙微笑地望着自己。

四目相对之下，此人轻轻地点头。

杨开对他印象不错，刚才与元武发生摩擦他主动上来解围，可见是个侠肝义胆之人，不管杨开是否需要，这个人情总要领。

所以见他朝自己示意，杨开也冲他微笑了一下，算是一种善意的传递。

那边，元武无意中发现了杨开的这个小动作，顿时气不打一处来。

他这边愁云惨淡，为一个月后的事情操心操肺，杨开却是一脸的云淡风轻，悠然自在，凭什么？

凭什么？(未完待续。)

第三千三十五章 照夜白

? 大殿内，云雨渐歇。

大殿外，杨开看傻了眼。

时间仿佛定格在这一瞬间。

女子微微眯起的双眸正对上杨开朝内偷窥的视线，一下子撞个正着。

杨开心中一突，暗叫不好。

他也是大风大浪闯过来的，可今日所见还是让他有些难以相信，不免心神震动。直到此刻他才看清，这大殿内的龙族居然就是前些日子才见过的那个伏灵。

伏灵那微眯的双眼慢慢变得锐利逼人，显然已经发现了杨开。

杨开哪还敢再停留？空间法则涌动，一个闪身便消失在了原地。

伏灵皱了皱眉，徐徐起身，一抹水泽顺着大腿往下滑落，她却浑然不顾，也没有遮掩自己的身躯，就这么直直地走了出去。

目光朝杨开之前所立之地撇了一眼，并没有什么发现，伏灵的眉头皱的更厉害了，转过头眺望了一下远方，轻轻地哼了一声。

……

大海之上，杨开御空飞行，表情有些尴尬。

他也没想到自己会遇到那样的事，并非他有意窥探，只是场面太过火爆，难免多瞧了几眼，这才不小心暴露了行踪，也不知道伏灵有没有发现自己。

应该是发现了，否则她的眼神不会有那样明显的变化。

她会不会来找自己的麻烦呢？按龙族的性子来说，这事几乎是肯定的，不过伏灵就算想找自己的麻烦，恐怕也不知道自己的身份，前几日与她照面的时候，伏灵并没有对自己有多余的关注，想来也不记得自己这样一个无名小卒。

所以也没必要太担心。

不过这母龙的生活虽然糜烂了一些，那身材和模样却是极为不俗，毕竟是圣灵龙族，怎么也不可能差了。想起之前看到的一幕，杨开还是不免有些心惊肉跳。

一路胡思乱想，又查探了几座海岛，还是没什么收获，杨开只能先回去再说。

出来也有几日功夫了，也不知道吕三娘那边怎样，他还是有些担心元武会找她们麻烦的。

半日之后，杨开重新返回那座海岛上，落下地来，左右观望了一下，并不见吕三娘母女的身影，也不知道她们是躲起来了还是怎样。

正当杨开准备寻觅一下的时候，不远处的大海之中却是忽然传来一阵哗啦啦的水声，旋即一阵清脆悦耳的笑声传入耳中。

杨开扭头望去，正看到两个曼妙的身影从大海之中徐徐浮起。

是吕三娘母女，也不知道她们下海去做什么，此刻正从海中返回。

母女两人身上都是湿漉漉的，一身衣衫紧贴在身上，曼妙的曲线被勾勒的淋漓尽致，一个饱满成熟，一个青涩诱人。

杨开眼力多锐利，就算隔的不近，一眼扫去，也将这一副美景尽收眼底。

他不着痕迹地撇开目光，望向别处。见她们无恙，杨开也放下了心。

嬉笑声继续传来，是吕玉琴的声音，小丫头不知道遇到什么开心事了，笑个不停。

忽然间，笑声停下，应该是发现了杨开的踪影，母女两人对视一眼，都匆匆催动力量蒸干了身上的海水，拉着手飞了过来。

“杨兄弟！”吕三娘招呼了一声，与女儿落在杨开不远处。

许是之前事让吕玉琴有些害羞，此刻正躲在母亲身后不敢露头，脸上有些发烫。

杨开这才朝她们望去，轻轻点了点头，微笑道：“吕大姐好兴致。”

他还以为这母女二人是下海戏水的。

吕三娘抿嘴一笑，开口问道：“杨兄弟可有什么收获？”

她虽不知杨开为什么要出去，但也知道杨开肯定是有什么事，只是杨开不主动开口，她也不方便问的太仔细。

“只是走走看看罢了。”杨开回道。

吕三娘道：“龙宫上的景色还是不错的。杨兄弟稍等一下，我去把东西送过去，回头再说。”

杨开狐疑道：“送什么东西？”

“这个东西！”吕三娘说话间，手腕一翻，一个夜明珠忽然出现在手心上。这夜明珠个头不小，足有一个男子的拳头大，难得的是通体圆润饱满，一看便是上等的货色，而且还散发着柔和的光芒，给人一种及其温暖的感觉。

杨开看的眼前一亮。

这种夜明珠对武道修炼并没有任何价值，但很多女子却是极为喜爱的，无他，这种夜明珠用来照明是最好不过了，比起一些照明用的奇石不知道好了多少倍。

“这珠子不错。”杨开点头赞道。

吕三娘道：“这是龙宫这边的特产，照夜白，外界很难看到这样的东西。”

“这东西要送给谁？”

吕三娘的表情变得有些不太自然，不过沉吟了一下还是开口道：“给那个元武……”

杨开脸色蓦然一沉：“他给你安排事情了？”

先前杨开走的时候，五百人都有任务在身，唯独杨开和吕三娘母女没有，不是元武给杨开面子，是元武不敢指使他们三个做事，他可是在杨开手下吃过大亏的。

却不想自己走后，元武居然来了这么一手，这让杨开不禁有些恼火。

看样子之前教训的还不够啊！杨开立刻扭头朝海岛中央处望去。

吕三娘见他神色，哪还不知道他在想些什么，连忙道：“不是这样的，他没有强迫我做什么。”

“那你为何……”杨开皱眉看着她。

吕三娘道：“是我自己主动揽下来的事情。”

主动揽下的？这是为什么？

杨开道：“其实你不必如此，他不敢对你怎样的。”

“我知道。”吕三娘苦笑一声，“但是我想早点离开这里，龙族那边给了一月之期，若是能早点将那个行宫弄好的话，我们也能早点走。”

她这么一解释，杨开立刻明白她的打算了。

这是她的噩梦之地，每多待一刻都要饱受那苦难回忆的折磨，她自然不愿意久留，只想越早离开越好。

明白这一点，杨开的怒火也平息了下来，既然是主动揽下的活，他倒是不好再多说什么。

“那边要这种夜明珠做什么？照明用？”

吕三娘点头道：“不错，那么大一座行宫，肯定是需要这些珠子点缀的，而且，这里的海域我都很熟悉，也知道哪里能轻松找到这样的珠子，所以也不算是什么难事，能出一份力就出一份力吧。”

吕玉琴这时候也忽然探头道：“娘亲一下子找到几百颗呢。”

吕三娘在这里住了两三百年，就算不能离开这个海岛太远，以前也肯定在附近活动过，对这附近海域的情况自然熟稔于心。让她来找这种夜明珠，显然要比其他人更有效率。

“那元武没有再为难你们什么吧？”杨开望着她问道。

“没有的。”吕三娘摇摇头，“他的态度虽然不好，但并没有再为难我们。”

“那行。”杨开点点头。

“杨兄弟稍等片刻，我去将珠子送给他。”吕三娘说着，又嘱咐了一下吕玉琴，这才御空飞走。

剩下杨开与吕玉琴两人，杨开冲她微笑了一下，吕玉琴显然有些怕生，局促地站在那里一言不发，脸色有些红。

杨开没话找话与她闲聊了几句，小丫头也只是嗯嗯啊啊地回了几句，不太敢跟杨开多说什么。

不大片刻功夫，吕三娘便又回来了，一脸微笑，望着杨开道：“那元武大概是看到你回来了，所以这次连脸色都不敢跟我甩了。”

“他那种货色，最是欺软怕硬。”杨开冷哼一声。

对元武这种人他是很瞧不上的，这也是他没惹到自己头上，若是惹到自己头上，也不止是教训一下这么简单。

吕三娘的表情忽然又是一暗，低声道：“刚才听那边有人说，开采冰魄雪玉的人死了好几个，其中甚至有帝尊境。”她脸上一副后怕的表情，显然是在庆幸自己母女有杨开庇护，否则搞不好就被元武发配到开采冰魄雪玉那边去了。

“帝尊境也有人死？”杨开愕然。

尽管知道开采冰魄雪玉不是什么好事，肯定有些危险，却不想居然就有人死了，这才几天啊？

“嗯。具体的我也没听到太多，只知道好像那冰魄雪玉的矿脉有阴寒之气爆发出来，那几个人没来得及躲开，生生地被冻死了。”

杨开道：“那个武尘呢？”

这个尖嘴猴腮的家伙，杨开有些看不懂。他之前替自己解了围，后来又主动请缨去开采冰魄雪玉，给元武挽回了点颜面，似乎是个老好人，处处为他人着想。

但杨开总觉得这家伙有些不太简单，不免对他多上了心。

吕三娘道：“不清楚，我并没有看到他，应该还在开采冰魄雪玉吧，毕竟是龙族交代下来的事，谁也不敢怠慢，就算有危险又怎样，也只能硬着头皮上了。”

“那倒也是。”杨开轻轻点头，五百人中，也只有他不将这事放在心上了，其他人哪个不是拼着一股狠劲，要在一月之内完成龙族交代下来的任务？

毕竟这事与自家性命牵扯到了一起，不卖命就只能等死。

正与吕三娘说着话，那边忽然传来一阵嘈杂的吵闹声，听声音似是从行宫规划之地传来的，也不知道发生了什么。

杨开和吕三娘都没有太在意，但很快，那边居然飞来好几个人，直朝这边冲了过来。(未完待续。)

第三千三十九章 你还给我看看

? “你也觉得公平！”华夫人眯眼望着杨开，眸中寒光肆意。

“是挺公平的。”杨开点点头。

“既觉得公平那就滚到一边去，你的账本夫人待会再与你细算。”华夫人大袖一挥，不耐地喝道。

杨开咧嘴一笑，忽然徐徐探出一手，朝前方抓去。

那被他打了一巴掌的女子见状吓了一跳，还以为杨开又要逞凶伤人，连忙退到一旁。

可杨开根本没有理会她的意思，倒让她显得大惊小怪，手捂着脸颊一片火辣辣，不知是尴尬的还是被打的。

哗啦一声……

有水花溅了出来。

等杨开收手之时，手上不知怎地就出现了一只背部金光灿灿，浑身红彤彤的鲤鱼。

金背红鲤，这赫然便是华夫人豢养了十几年的那只金背红鲤！

谁也没看清他到底是如何将这尾红鲤抓在手上的，他似乎只是这么一探手，那被华夫人唤作小红的红鲤就出现在了手心上。

捧着鱼缸的女子明显呆了一下，瞧瞧杨开手上的红鲤，又瞧瞧自己捧着的鱼缸，顿时花容失色，惊叫道：“啊！”

华夫人也反应过来了，脸色难看无比，厉喝道：“你干什么？还不赶紧放了小红！”

“一尾红鲤罢了，你把它当宝？在我眼中它却什么都不是。”杨开轻轻冷笑。

华夫人心中顿时涌出一丝不好的预感，变色道：“我数三个数，你若不撒手便等死吧。”话落时，不由分说地数了起来：“一！”

“噗！”

一声闷响同时传出，华夫人的瞳孔骤然紧缩。

因为在她的注视下，杨开抓着红鲤的那只手居然猛地一用力，直接将小红给攥死了。小红虽是妖兽，但不过五阶水准而已，如何能挡得住杨开一击。

大手用力之下，身子直接爆为两截，鱼头鱼尾纷纷掉落在地，现出三丈原形，落地之时已是死的不能再死。

元武倒吸一口凉气，看傻子一样看着杨开，怎么也想不到这家伙胆子居然这么大。

一尾红鲤算不了什么，但那也要看是谁的红鲤！

这可是华夫人豢养的啊，是陪了华夫人十几年的宠物，先前只是被人打伤，脱了两片鱼鳞，华夫人便兴师动众亲自前来问罪，这下直接被攥死，华夫人岂能善罢甘休？

这小子死定了，绝对没有活路了。

元武心中大喜过望，望着杨开的眼神也变得幸灾乐祸起来，他可是还记得前几日被杨开羞辱的仇恨。他没有本事报还，可若是能借助华夫人之手将之斩杀，倒也是个不错的慰藉。

吕三娘母女也都傻了眼，她们母女与杨开接触不多，只知道他是厉蛟的朋友而已，可怎么也想不到杨开居然如此胆大包天，这简直丝毫没有将华夫人放在眼中。

这下可怎么办？事情没法善了了，若是之前那情况，顶多不过自己母女受点责罚，让华夫人出口恶气大概就过去了，可是现在……

她心中焦急不已，责怪杨开的冲动，也恨自己母女惹下的祸事把杨开给连累了，这日后该如何跟厉蛟交代啊。

“你……你居然杀了小红！”那捧着鱼缸的女子脸色刷地雪白，不可置信地望着杨开，内心深处一阵哀嚎。

这是哪里冒出来的疯子？难道不知道这样做会有什么悲惨的后果么？

另外一个女子同样怔在当场，手捂着脸颊已经感觉不到疼痛，全部身心都被眼前一幕震撼。

众人惊骇，表情不一，行凶者却没有丝毫闯下弥天大祸的自觉，只是讥讽地望着华夫人，冷笑道：“你要一报还一报，不知道你现在要怎么还？你还给我看看。”

华夫人的胸口忽然剧烈起伏起来，一张俏脸变得扭曲至极，歇斯底里地喝道：“杀了他，杀了他，给我杀了他！”

她已经忍无可忍，初来这里只是想为小红讨个公道，教训一下打伤小红的家伙，待看到吕三娘母女之后她便改变了主意，决定狠狠羞辱一下这在之前数百年与自己争宠的臭女人，可是现在，她的眼中只有杨开一个，只想他死！

小红在自己眼前被杀了，唯有用这人的性命才能平息自己心中的愤怒。

一声令下，却无人行动。

华夫人带来的两个女人虽然也是伏池的玩物，但不过都是道源三层境的水准而已，面对杨开一个帝尊一层境哪有勇气上前？而且看杨开刚才的表现，分明就是一个不可以常理揣摩的疯子，这个时候上去只会自取其辱，所以两女迟疑一下，都没有行动，只是表情艰辛的很。

华夫人见状，更是愤怒，咬牙喝道：“还不动手？难道要被本夫人亲自动手不成？”

真要是逼的华夫人亲自动手，她们两人恐怕也没有活路了，那两个女子无奈之下对视一眼，这才齐齐朝杨开扑了过去，不管是不是这青年的对手，姿态总要做好了，免得被华夫人秋后算账。

一晃眼的功夫，两女就左右夹攻到了杨开近前。

可惜她们两人空有道源三层境的修为，在这龙岛上住了许多年一味地勾心斗角，早就忘记如何战斗了，一身实力连七成都发挥不出来。

再者说，她们就算能超常发挥，在杨开这个帝尊境面前也是不够看的。

根本不见杨开有什么举动，才扑到面前的两个女子便齐齐惨呼一声，破布麻袋一样飞了出去，半空中喋血不止，等落到地上的时候源力涣散，连站起来的力气都没了。

“狗胆包天！”华夫人尖叫，那声音尖锐的足以撕破人的耳膜。

攥死自己的小红，还敢打伤这灵岛上的女人，杨开的所作所为已经超出了华夫人的想象，她气的浑身发抖，怒火犹如火山爆发一样将她燃烧，但常年养尊处优惯了，她就算再愤怒也没有亲自动手的打算，而是一转头狠狠地盯着元武道：“还看什么，还不赶紧给本夫人杀了他！”

元武顿时坐立难安，表情难看起来。

若他是杨开的对手，哪还需要华夫人吩咐什么，早就冲上去表忠心了，能与华夫人攀上关系对他肯定也是有好处的，眼前这事就是最好的机会。

可是，机会归机会，那也得有本事抓住才行啊。

几日前他才与杨开发生过冲突，面对这个修为弱了自己一层的人类，自己压根就没有还手之力，当时若不是杨开不愿计较太多，只怕他早已经死了，哪还有命站在这里？

这一趟带着华夫人过来狐假虎威，谁曾想杨开连华夫人的面子都不给，杀了小红，打伤她带来的两个女子，这是要发疯啊。

“我……”元武没胆量与杨开动手，期期艾艾地吐出一个字。

华夫人当即冷声道：“本夫人的命令你也敢不听，好，本夫人这便去告诉伏池大人，就说你们合起伙来欺负我！”

“夫人息怒啊。”元武大惊失色，心中将华夫人骂了个狗血淋头，心想自己不过是来凑个热闹，怎么就被卷进去了，当真是无妄之灾。面上惶恐不安，真要是让华夫人将这边的事禀告给伏池的话，那自己也就活到头了。

他可不相信一个龙族愿意对自己手下留情，在龙族眼中，自己这些龙裔都不过是蝼蚁般的杂种，都是可以随手诛杀的存在。

这叫什么事？这叫什么事？

早知如此的话，他说什么也不会过来这里啊。现在好了，进退维谷，元武恨不得狠狠抽自己一巴掌。

华夫人轻易得罪不得，他只能不安地朝杨开望去。

杨开冷眸扫来，元武当即打了个冷战，又回想起前几日被他轻易间血脉压制的一幕，眼珠子转了转，元武一脸凶狠地厉喝道：“华夫人放心，此事就交给元某了。”

与此同时，他瞧瞧给杨开传音道：“元某也是逼不得已，小兄弟勿怪。”

话落之时，他帝元一催便朝杨开扑去，与之前那两个女子的动作一模一样，好似一个模子刻出来的。

华夫人这才露出满意的神色，一脸阴毒地望着杨开。

自己今日这脸面丢大了，不过不要紧，只要能将这小子擒住，胸中的怒火总有发泄的时候。

她能察觉到杨开的修为，跟自己一样，都只是帝尊一层境而已，而那个元武却是帝尊两层境的龙裔，彼此实力差距巨大，元武既然动手了，那就没有失败的可能。

华夫人心中已经在盘算等会该如何炮制杨开，发泄心中的怒气了。

敢杀小红，本夫人定叫你尝遍人间酷刑！

一声惨叫传来，华夫人怔在原地，心中的如意算盘也轰然破碎。

那气势汹汹朝杨开扑过去的元武，居然莫名其妙地被拍了一掌，然后仰面倒飞了回去，半空中吐出一口鲜血来，在阳光的照耀下刺眼无比。

怎么回事？这是什么情况？

华夫人几乎无法接受自己看到的这一幕。

不是应该元武轻易将那青年制服才对么？怎么元武却被打回来了？这到底是怎么了？

轰地一声，元武落地，浑身抽搐了几下，直接晕了过去。

华夫人的脸色瞬间垮了。(未完待续。)

第三千五十三章 四龙齐飞

? 灵岛之上，热闹非凡。

行宫屹立，巍峨大气，虽然只有一个月的时间，但那五百凡人还是以惊人的毅力和魄力在期限来临之前将行宫建造完成。

毕竟耗费了无数珍稀的材料，整个行宫金碧辉煌，雕梁画栋，无论是杨开还是厉蛟，都从未见过这般规模的行宫。

武尘正在指挥那些凡人装饰着行宫的各个角落，今日是期限的最后一天，明日便是龙族大婚之日，谁也不敢马虎。

数百人进出来往，不断地将一些小物件摆放进行宫内，让这宽敞的宫殿变得充实，色彩缤纷。

“杨兄，可有些日子没见了。”

见到杨开过来，武尘笑呵呵地与他打招呼。

他也没问杨开这些日子去了何处，毕竟两人的关系也不是多熟悉，交浅言深乃是大忌。倒是厉蛟的出现让他有些不解，不知道此地怎么突然多出来一个龙裔。

若他没有记错的话，这个龙裔应该是被带去培育龙血花了才对。

“明日便是大婚之日？”杨开面色平静地问道。

武尘神色也严肃下来，颔首道：“不错，就在明日了，幸亏赶上了，否则我们这些人只怕全都要死。”

“武兄劳苦功高。”杨开点点头。

武尘笑道：“没办法，谁让这是龙族交代下来的任务，武某也不想死啊。对了，杨兄既然来了，就不要走了。”

杨开狐疑地望着他。

武尘解释道：“龙族大婚，乃是天大的事情，自然是要喜庆一些，不过你也知道，龙族也就那么点人，所以这次特许我等留下来在一旁观礼，凑个热闹。”

杨开眼中精光一闪，颔首道：“正有此意。”

他之前还在考虑该用什么方式留下来，若是龙族真的在这个时候赶人的话，那他就只能悄悄躲起来等明日到来了，却不想龙族这边居然允许那几百凡人留下观礼，这倒是省了他一桩麻烦事。

有了龙族的允许，他就可以正大光明地在这里等待祝晴的到来。

“明日怕是有一出好戏啊。”武尘呵呵笑道。

“是啊。”杨开点点头，忽然眉头一皱，扭头朝武尘望去，诧异道：“武兄你居然有所突破？”

这个武尘，之前不过帝尊两层境，今日再见，居然已经到了帝尊三层镜的程度。先前杨开还没怎么主意，待到发现之时不免有些吃惊。

帝尊两层境突破三层境可不是简单的事，其中的难度比起道源境突破帝尊尤要强上十倍不止，也不知道这个武尘是怎么做到的。

武尘苦笑道：“杨兄你是不知道这一个月武某是怎么过来的，多次险死还生，机缘巧合之下才有所突破，期间稍有差错，武某也不能站在这里了。武某也算运气不错，倒是许多其他的兄弟们……哎，不提也罢。”

他摇头不断，一脸心有余悸的表情。

杨开怔了一下，神念潮水一般蔓延开来，片刻后表情微变。

因为他发现在此地的人居然只有三百左右。

要知道一个月之前伏齐将他们带过来的时候可是整整五百人，但是现在这个人数居然少了将近四成，行宫已经建造完毕，也无需外出开采材料了，换句话，那少掉的四成只怕都已经死了。

建造一个行宫居然有这么危险？杨开知道开采冰魄雪玉是有可能送命的，之前吕三娘也说过有几个人被寒气给冻死，但是这么多人总不可能全部都被冻死了吧？

紧接着他又发现一件奇怪的事。

那进出来往的武者，帝尊境数量极少，帝尊三层镜更是一个也没有。而这些人无论男女老少，无论修为高低，似乎都极为惧怕武尘，远远地绕开，不敢靠近他。

这一个月时间到底发生了什么？居然让武尘在这些人心中有这么大的威慑力！

“杨兄，要不先去歇歇？明日再来看戏便是。”武尘拍着胸脯道：“这边一切有我，万事放心，保证准备的妥妥当当。”

杨开点点头：“也好。”

他是不会去插手行宫的事的，在这里待着心中恨不得把这行宫给掀了，又怎么可能去主动帮忙？

索性与厉蛟一并找了个地方养精蓄锐。

“那个武尘，有些不简单。”厉蛟皱眉道。

“看出什么了？”杨开望着他问道。

厉蛟摇头道：“倒也没看出什么，只是觉得这人……有一些古怪，杨兄可千万要提防些他。”

“我知道。”杨开淡淡道：“只要他不来阻我，一切都好说，若敢与我为敌，我也不会手下留情。”

“对了杨兄，你与那伏池，有何恩怨？”厉蛟不解地问道。

先前杨开说要去教训伏池，他也没仔细去想这是为什么，现在静下心来才想到这个问题，而且看样子，杨开与那伏池的恩怨似乎不比自己小。

“明日龙族大婚，是伏池与祝晴。”

厉蛟闻言一呆，好一会才点头道：“我明白了。”

这不就跟自己一样？都是夺妻之恨啊，只不过一个是既成的事实，一个是即将发生的事情。一瞬间，厉蛟便与杨开有些同仇敌忾起来。

一夜无话。

第二日，水天一色，碧空如洗。

整个龙宫似乎都洋溢在一种喜庆和热闹的氛围之中。

早早便有一些莺莺燕燕的女子来到了行宫之中，让偌大的行宫增加了动人的生气。

这些女子，都是伏池的禁脔，容貌姿色自是不必说，就算比不上吕三娘和那死去的华夫人，也俱都是一等一的绝色美人，她们足有百人之多，穿梭在行宫各处，检查着行宫中的一切，武尘陪同在旁，点头哈腰地给她们引路。

今日她们主要负责迎亲，自然不能有半点马虎，也都知道即将与伏池完婚的是她们将来的主母，生死几乎可以全在对方一念之间，所以一个个都格外的用心，便是行宫某处有半点灰尘，也要将武尘训斥一顿，责令立刻清扫干净。

这一番忙碌便是两个时辰，武尘忙的晕头转向，众多武者也都叫苦不迭，不过在龙族的淫威之下却无人敢抱怨上一句。

两个时辰后，一切准备妥当。

上百女子走出行宫，列队整齐，静静等待，空气中顿时充斥着各种各样的香气。

三百武者也都整齐地分散两边，场面一时之间有些肃穆，一片静悄悄的。

三百武者今日主要是来凑个热闹，并没有什么别的任务。

杨开与厉蛟夹杂在人群之中，岿然不动，许是有些紧张，厉蛟的脸色显得很焦虑，有心与杨开聊几句缓解下压力，却见杨开一直在闭目养神，自是不好意思打扰。

须臾，一道雷光乍现，无匹的龙威弥漫。

一道身影从海岛的另一侧疾驰而来，落在行宫前方，现出身影。

伏池今日穿了一件大红的衣袍，看上去极为喜庆，配着他英俊的面庞和不羁的风姿，这大红的色彩非但不显得俗气，反而更添他的魅力。

那上百女子个个都瞧的魂不守舍，三百武者也都是神色一正。

今日大婚的主角出现，他们自然是要打起精神对待。

“大人！”一个站在最前方的宫装妇人连忙迎了上去，浅笑盈盈，不过看那表情却是有些拘谨，她不如华夫人得宠，在伏池面前颇有些放不开。

伏池目光一扫，微微颔首道：“准备的怎么样了？”

那女子道：“一切妥当，如今就等着新娘子过来了。”

“很好。”伏池说完之后便没再理会那女子。

那女子欲言又止地几次，最终还是默默地退了回去。

厉蛟低垂着眼帘，杨开双眸紧闭，两人都没去注视伏池，不是不敢，而是眼神中不经意的敌意会露出破绽，引人警惕。

一群人便在行宫前方等待着。

少顷，一个又一个龙族赶到，祝贺不断，伏池热情接待。

不大一会功夫，行宫前便聚集了六七个龙族，高谈阔论，哈哈大笑。

又过了半个时辰左右，忽然几声高亢的龙吟声从远处传来，那天际边云雾翻滚，巨大的云团迅速朝这边推进而来。

“来了！”一个龙族手指着那边的云团，笑着说道。

众人一起将目光投向那边，伏池整了下自己的衣衫，面上堆起温和的笑容。

云团越来越近，龙吟之声也越来越高亢响亮。

蓦然，云团一阵鼓荡，从那云中，一只庞然大物露出身影。

那赫然是一只通体赤红的巨龙，长达二十多丈，浑身龙鳞覆盖，赤红的颜色似火焰在燃烧，摇头摆尾，呼啸而来。

一阵惊呼传出。

近距离地感受巨龙真身，无论是谁都有巨大的压力。

这还没完，在那红龙现身之后，一只体型丝毫不逊于红龙的绿龙也从一旁显露出了身影，与之并驾齐驱。

第三只龙族也出现了。

第四只……

四龙齐飞，场面何其壮观，所有人都屏住地呼吸。

而在那四龙身后，有一辆装饰奢华的銮轿，銮轿也是一片通红，喜庆无比，銮轿之中，隐约有一道曼妙身影，端坐其内，纹丝不动。

纱帘阻隔，让人看不清真容，但任谁都知道那銮轿之中的人必定是今日的新娘子。(未完待续。)

第三千五十六章 强势

? 龙岛令出，众人哗然，几百武者都是长居半龙城的，对龙岛令这东西自然是耳熟能详，可从来也只是听说而已，这还是头一次见到实物，一时间几百双目光都朝那龙岛令望去，瞧的目不转睛。

伏池嗤笑一声道：“随便拿个令牌出来便说这是龙岛令了？你真当我龙族是好糊弄的？”

他实在气不过杨开，所以才会讥讽一句。

杨开看傻子一样看着他：“大长老都说这是龙岛令了，你眼光比大长老还要好？还是说你不相信大长老？”

伏池一怔，脸色难看道：“小子莫要血口喷人。”

这不信任大长老的帽子扣下来，绕是他身为八阶雷龙也有些吃不消，忙看向祝炎道：“大长老，我不是那个意思。”

祝炎微微摆了摆手，望着杨开道：“虽然老夫也觉得这龙岛令气息纯正，但是否是真的龙岛令，还需要仔细检查一番，方便的话，能否给老夫看一看？”

杨开低头朝祝晴望去，见祝晴点了头，这才微笑道：“那一切就拜托大长老了。”

伸手一抛，那龙岛令便朝大长老飞了过去。

大长老接过，手上掐了个法决，一指点在令牌之上。

霎时间，令牌上的龙形忽然游动起来，一声嘹亮的龙吟传出。

四长老祝空颔首道：“不错，确实是龙岛令无疑。”

其实在看到这令牌的时候，几位长老就已经有八分肯定了，但事关重大，自然还是验证一下比较妥当。

杨开微微一笑：“听说，持龙岛令者，可以向龙岛提出一个……”言至此处，他忽然脸色一变，惊怒道：“你干什么？”

就在他说话的这当口，二长老居然忽然伸手朝大长老持有的龙岛令抓了过去，动作奇快无比，一只探出去的素手幻化出一阵幻影，轰然朝那龙岛令扫了过去。

大长老显然没想到伏谆会忽然出手，手腕一翻便要避开，岂不料二长老早有准备，如影相随。

龙族两大长老身形不动，两只手却是化作无数残影，无声地交锋。

啪地一声之后，一切风平浪静。

祝炎的眉头皱了起来，伏谆表情依然冷淡，祝空瞧了瞧祝炎，又瞧瞧伏谆，一声长叹。

众目睽睽之下，大长老手上的龙岛令忽然化作一摊齑粉，从指缝之间洒落，眨眼消失的干干净净。

“二长老此举何意！”杨开沉着脸，咬牙望着伏谆，他怎么也没想到这女人居然会公然出手毁了自己的龙岛令，这简直就是不要脸啊，他很难想象出一个堪比大帝的强者在这么多人面前居然能做出这样的事。

之前他就有些不太信任这女人，所以才会在征询了祝晴的意见之后将龙岛令交给大长老，却不想还是有些失算。

祝炎也侧头望着伏谆，似乎在等她给个解释。

伏谆淡淡道：“本宫做事，无需与你多说。既然大长老和四长老都认定那是龙岛令，本宫自然不会赖账。姑且就算那是龙岛令吧。”

“姑且！”杨开额头青筋乱跳，这不是睁眼说瞎话么？一句姑且就能否认那龙岛令的真实性了？

伏谆却没在这个问题上与他多做纠缠，只是冷声道：“你不经龙族允许擅闯龙岛，此乃一罪，龙族大婚之日胡搅蛮缠，此乃二罪，玷污我龙族龙女清誉，此乃三罪，罪罪当诛。不过本宫今日不杀你，那块龙岛令就当是换了你的性命吧，速速退开！”

杨开不服道：“我说过要拿那龙岛令换自己的性命了？二长老未免太独断专行了吧？”

他是真被气到了，自己拿了龙岛令出来还没说出要求，就被这女人给毁了，然后还理所当然地说要拿龙岛令换自己的性命。

强买强卖做不到这种程度啊。

“不换命，你想死！”

杨开梗着脖子喝道：“我要你们龙岛放人！让我和晴儿离开这里。”

“痴心妄想！”伏谆冷笑连连。

祝晴痛心道：“二长老，龙族族规，持龙岛令者，可以向龙族提一个合理的要求，你虽是二长老，但也不能置祖宗遗训于不顾！”

杨开扭头朝祝炎望去，眼神如刀：“大长老，我需要一个说法。”

跟伏谆这女人是说不通了，这贱人简直就是一块化不开的顽冰，说再多也无济于事，只会让自己上火，杨开只能将重点转移到祝炎身上。

龙岛令是在他手上被毁掉的，无论如何他也逃不脱责任。

祝炎闻言点头道：“不错，龙族族规确实是有这么一条。”

杨开神色一振，抱拳道：“既如此，小子别无他求，只求大长老能网开一面，让我和晴儿平安离去。”

祝炎沉默了一会儿，摇头道：“这怕是不行。”

“大长老……”祝晴眼中的期翼暗淡下去，今日之事若没有大长老做主的话，她与杨开别想离开此地。

杨开冷笑一声：“龙族真是好大的威风，今日本少算是长见识了。”

大长老摇头道：“并非老夫要为难你，只是你的要求……违背了龙族的原则，老夫不能答应，二长老说的没错，你持有龙岛令，我等理应满足你一个要求，只不过这个要求必须合理！你要带祝晴离开……这万万不能，所以，你还是自己走吧。”

大长老这个说法在杨开的意料之中，所以他并没有多少失望。

此前他就与祝烈说过，是不是可以拿龙岛令将祝晴给换出来，那时候祝烈就否定了他的想法。今日取出龙岛令来只不过是侥幸一试。

现在看来祝烈说的没错，就算有龙岛令，想这么简单带走一位龙女，龙族也是不可能答应的。

祝空也道：“不错，你走吧，我龙族今日不为难你。”

按龙族的个性，换做旁人敢在今日这般闹事，早就死无葬身之地了，只不过杨开确实有龙岛令，就算他今日再无礼，那龙岛令也足以保住他的性命。

当然前提是杨开得识时务才行。

“走？”二长老忽然冷哼一声，“我说过让他走了？”

杨开闻言嘴角一勾，讥笑道：“二长老这是要出尔反尔，想要赶尽杀绝了么？好啊，那大家就手底下见真章，本少不好过，你们龙族也休想安稳。”

“真是好大的口气！”伏池冷哼一声。

众多龙族也都是一脸阴沉，杨开那话无疑是犯了众怒，敢在龙族大婚上抢亲，众龙早就看杨开不顺眼了，现在死到临头还敢这般大言不惭，真是不知道天有多高地有多厚。

“口气大不大，那要看本事强不强。”杨开斜睨着伏池，暗暗打定注意，真要动手的话，第一个就朝他下手。

蠢货一样的玩意居然敢跟自己抢女人，杨开憋了一个月的怒火总要发泄出来。

“二长老……”祝炎皱眉望着伏谆，“龙族说话算说，你这又是何意？”

龙岛令都已经被毁掉了，放他一马又有何妨？他是想不明白伏谆为何要出尔反尔。

“本宫自然说话算话。”伏谆淡淡地望着杨开，“本宫说不杀他就不杀他，但是我何时说要放他离开了？不将龙族本源留下，他休想离开龙岛！”

此言一出，祝炎和祝空都神色一正，立刻知道伏谆在打什么主意了。

杨开身怀祖龙本源，既然他自投罗网，自然不能轻易放过，祖龙本源事关重大，若能得之，整个龙族的实力都可能要提升一大截。

祝炎此前想要祝晴将杨开邀请来龙岛，也是打着祖龙本源的主意。

所以在察觉到二长老的意图之后，祝炎倒是不好反驳什么了。

据他所知，杨开可是精通空间法则的。若真让他今日离开的话，以后也不知道还有没有机会找到他，他悠然一叹，当即闭口不言。

“二长老你不要太过分了！”祝晴气的浑身发抖。

“你敢这样与我说话？”伏谆眼神一厉。

“大呼小叫什么？”杨开眼神比伏谆还要狠，“晴儿就这么跟你说话了，那又怎样？”

“小子得寸进尺，不知进退，找死！”伏谆什么时候被这么冒犯过？一怒之下再也忍不住，抬手就朝杨开拍了过去。

她那手掌一瞬间化作冰晶，仿佛冰雕玉琢而成，无匹的冰寒法则化作一团漩涡，将杨开吞噬。

掌心迅速在杨开眼前放大，似能遮天蔽日。

杨开低喝道：“到底是你龙族欺人太甚，还是本少得寸进尺？”说话间，一把将祝晴推开，在所有人瞠目结舌地注视下，不退反进，直朝二长老迎了上去。

“吼！”

一声怒吼传出的同时，杨开身形暴涨，一下子就化作了八丈高的庞然大物，头生短角，浑身鳞甲覆盖，一身血肉迅速蠕动，骨头内传来一阵噼里啪啦的炸响之声，双手也陡然化为锋利的龙爪。

无匹的龙威弥漫开来，鼻孔之中喷出两道滚烫的热气。

“化龙诀！”

一阵惊呼响起，众多龙族看的目瞪口呆。

化龙诀是龙族的秘术，他们对此自然耳熟能详，可也是头一次见到有人将化龙诀施展出如此威势。

八丈之身，尽管只是半龙之躯，但也给人一种极强的压迫感了，尤其是那龙息还纯正无比。(未完待续。)

第三千六十二章 第一个

? 真要是让杨开发起威来，整个龙岛的龙族恐怕都不是他的对手。

所以在开战之前，四长老必须要解决血脉上的压制，那庇佑之术就是他唯一的手段。

随着两道龙语声的响起，那遥远而隐蔽的龙殿之中，蓦然传来一阵阵龙吟之声，紧接着，十几道光亮冲天而起，似群龙出海，摇头摆尾地划过天际，转瞬之间便来到了灵岛上空，朝下方扎去。

诸多龙族见状，自然大喜过望，纷纷迎了上去。

嗤嗤嗤嗤……

那一道道来自龙殿的光芒纷纷****进诸多龙族的体内，并没能给他们带来实力上的提升，却让他们变得更加自信，好似获得了重生一样，来自杨开的忌惮畏惧也荡然无存。

“引！”杨开一声低喝，其中一道光亮忽然改变了方向，绕过朝它迎来的一个龙族，朝杨开身边落来，直接冲进厉蛟的体内。

厉蛟身躯一震，还没明白到底发生了什么事，但在这光芒入体之后，厉蛟分明感受到了自身的变化，其中最明显最切实的变化，便是周边那些来自龙族的龙威对自己似乎没有太大的影响了，一直被压制的血脉也重新获得了自由，帝元在体内愉悦地流淌，再无阻碍。

“这是……”厉蛟一脸失神，摊开自己的手掌瞧了瞧，有些不敢置信。

“龙殿的庇佑。”杨开随口答了一句，摇头晃脑，一脸不满意的神色。

按他原来的打算，是要将所有来自龙殿的庇佑全部拦截下来，若真能做到这个程度的话，那今日一战不用打自己也能赢，单单金圣龙本源的压制之力就足以让在场的龙族束手束脚，一身实力只怕连一半都发挥不出来。

可他到底还是小看了祝空的本事。

在对龙殿庇护的争夺上，他弱了祝空一筹。

祝空毕竟是名副其实的龙族四长老，在与龙殿的沟通上自然驾轻就熟。

听到杨开的回话，厉蛟眼中精光一闪。

自这些龙族现身，他就一直处于被压制的状态，之前能够从人群中站出来，坚定地走到杨开身边与他为伍，也是因为心念吕三娘的缘故。

他想为吕三娘报仇雪恨，只能借着杨开的东风。

他并没有觉得多自己一个人能给杨开带来多大的帮助，三阶下品的龙脉对上纯血龙族，他不可能有胜利的希望。

但是现在，这种压制被大幅度地削弱，大家似乎在血脉上又站在了同一个起跑线上，再没有谁能压制谁的情况。

厉蛟神色一肃，凝视着此前伏池离去的方向，双眸爆射出骇人的光芒，低声道：“杨兄，大恩不言谢，厉某想……”

“去吧！”杨开知道他想干什么，不等他说完便同意了。

“我尽快回来！”厉蛟说了一声之后，身形一晃，飘然后退，在所有人不解的注视下，消失在视野之中。

而就在杨开与厉蛟交流的这短短片刻，四长老身边的空间忽然变得扭曲无比，那虚空看起来光怪陆离，仿佛随时都可能塌陷掉一样，他勉力抵挡了一会儿，却还是无法破解这空间神通，只能叹息一声，低喝道：“你既要强求，那便如你所愿。”

李无衣大笑道：“得罪了，四长老！”

说话间，一直停顿在半空中的大手猛地往下拍去。

无声无息，四长老不见了踪影，仿佛从未出现过一样，与此同时，李无衣的身影也消失的无影无踪，只有一层空间波动的涟漪朝四周扩散开来。

杨开眉头一扬，敏锐地察觉到这是一招空间神通，似乎是李无衣将四长老拖进了一个莫名的空间之中。

不愧是大帝之下第一人，四长老有多强他没体会过，但想来绝对比一般的帝尊三层镜强大很多，绕是如此，也无法破解李无衣的神通。

李无衣显然是想与四长老单打独斗，而这也是杨开乐于看到的，没了四长老这个强敌，在场这些龙族他不惧任何一个。

更何况，他并非孤军奋战。

“十几年前在你们这些爬虫手上吃的亏，老娘今日可是要报还回来的。”九凤美眸扫过群龙，嘴角噙着一抹冷笑。

一句话彻底将龙族激怒。

龙族是圣灵之首，是万灵之长，何时被人称作爬虫？

便是祝烈也皱了下眉头，九凤这种族炮无疑将他和祝晴也给骂了进去，不过话说回来，十几年前他们姐弟二人确实与九凤李无衣交手过，知道这女人的难缠。

众龙都面沉如水，虽然没人开口说话，但那神色已经说明了一切。

杨开目光扫过众龙，沉声道：“让我和晴儿离去，我今日不与你们为难。”

他并不愿与龙族彻底撕破脸皮，所以这些龙族若是能睁一眼闭一眼放他和祝晴离开的话自然是最好不过。

“喂，小子你太不道义了吧？”九凤瞪眼朝他望来，没想到杨开在这个时候居然说出这样的提议。

杨开若是走了，那她岂不是要孤军奋战？就算她实力不错，被十几只龙族围攻又岂能有什么好下场。

“前辈可与我们一起走！”杨开低头望着她。

九凤道：“我灵兽岛今日来龙岛，可是有要事在身的，我若是走了，其他人怎么办？”

杨开道：“大帝手眼通天，无需你去担心，李前辈在空间法则的精通还在我之上，若真想脱身的话，龙岛又岂能拦得住他？”

九凤嗤笑一声：“你说的倒是有些道理，只是……这些家伙看样子不愿让你离去呢。”

杨开转头望去，只见众多龙族脸色阴沉，神色沉默。

无需多言，杨开已知想要和平解决今日之事是不可能的了。

轻轻颔首：“刀剑无眼，若是伤了死了，莫要怨天尤人！”

话落之时，那八丈高的身躯忽然一阵恍惚，瞬间就消失在了原地。

空间法则乍起，他已扑到了龙群之中，势如猛虎下山，跋扈纵横，不管不顾，直接伸出巨大的巴掌朝其中一只龙族抓了过去，神情冷酷。

突遭变故，众龙的反应也是不见慌乱，显然是早有警惕，见他冲来，瞬间四散。

但那被杨开盯上的龙族却是忽然感觉四周空间粘稠无比，宛若泥沼，身形竟是不由一顿。

就是这么一瞬间的耽搁，杨开已经将他攥在了手心上。

这龙族也不知是祝系还是伏系，从龙息的纯正程度上来判断，应该是有八阶的水准。

八阶龙脉在龙岛上并不多见，龙族满打满算不过十几人而已，其中八阶不过五个，除去祝烈伏池之外，也只有三个是八阶的血脉。

此龙便是其中一个。

被杨开一把捏住，此龙大惊失色。

杨开此前弹指间撕下伏池两只臂膀的一幕可是让人记忆犹新，他心知自己若是真的落到杨开手上，下场肯定比伏池好不到哪去。

电光火石之间，一声龙吟炸响，响彻云霄。

二十多丈长的身躯骤然现出原形，无匹的龙威弥漫，给人及其强大的压力。

他现出巨龙真身，就意味着实力全开，杨开就算再了得也不可能单手捏爆他，毕竟体型在那里摆着。

果然，巨龙真身现出之后，杨开的大手一下子被撑开，狂暴的力量也有些无以为继，那龙族身躯一晃，便要从杨开手上挣脱。

杨开却是爆喝一声，双手齐出，一把抓住了此龙的龙尾，一身肌肉高高坟起，两只手臂似乎都膨胀了一圈。

他狠狠一用力，抓住龙尾就往下砸去。

在所有人目瞪口呆的注视下，那欲要冲天而起的巨龙居然身形一顿，仿若一条死蛇一样被重重摔落在地上。

轰地一声巨响，行宫前大地龟裂，一道道纵横交错的沟壑犬牙交错。

悲鸣的龙吟响起。

化身八丈龙躯后，杨开力量何其之大，被他这么一拽一砸，便是巨龙也有些吃不消，仰首龙吟间，一口龙血已然喷出，显然受了暗伤。

杨开踩着龙躯，踏步而上，双目瞪圆，在那一片片龙鳞之上扫视。

只是一瞬间，他便确定了自己的目标。

那是一片龙鳞，一片约莫脸盆大小的龙鳞，乍一眼看起来与其他的龙鳞并没有区别，可若是仔细观察的话，却能发现那龙鳞上是不是地闪过一道光芒。

龙殿的庇佑之术！

有过之前对付祝烈的经验，杨开知道龙殿的庇护之术一般都加持在某一片龙鳞上，只要将这龙鳞掀掉，那来自龙殿的庇佑便会失去效果。

他探手卡在了这一片特殊的龙鳞下方，额头上青筋爆出，几乎是用尽了全身的力气，猛地一掀。

“吼！”那巨龙吃痛怒吼，转过头一口龙息便朝杨开喷来，化作无边寒气，似要将杨开冻结。

杨开置若罔闻，巨大的身躯上一下子布满了寒霜，连那头发都变得雪白骇人。

嗤地一声，龙血飞溅，一片闪烁光芒的龙鳞已被杨开拔出。

失去了龙殿的庇护，那八阶巨龙瞬间气势一萎，来自杨开的血脉压制让他一身力量周转不灵，二十多丈长的身躯居然以肉眼可见的速度在变小，一下子缩成了十几丈，似乎很快就无法维持巨龙真身的。

杨开迈步从这巨龙身躯上走了下来，一脚卷了出去，将这巨龙卷飞，落进大海之中，溅起巨大的浪花。

身躯抖了一下，一身的冰霜立刻消融殆尽，他手提着那染血的龙鳞，目光扫过其他的龙族，语气冰寒刺骨，让众龙心惊胆战：“第一个！还有谁？”(未完待续。)

第三千六十五章 暗棋

? 杨开纵然在不停地反抗躲避，也是双拳不敌四手，看起来凄凉无比，好像随时都可能被七龙致命一击，毙命当场。

祝晴怒吼，滔天烈焰喷吐而出，直朝那七龙罩去。

众龙大惊，与杨开一起扭头望去，大家心中同时蹦出一个郁闷的念头：祝晴怎么过来了？

一口烈焰缓解了杨开的危机，祝晴立刻朝他飞了过去，显然是想与他并肩作战，为他分摊压力。

但七龙只是对视一眼，便已有了应对的方案。

其中两龙跃众飞出，摇头摆尾就拦在了祝晴前方，三龙瞬间对峙，彼此龙威朝前冲撞，直让那虚空战栗，寰宇破碎。

“滚开！”祝晴低吼。

与她对峙的两龙自然不可能让步，其中一龙沉声道：“祝晴，莫要自误！你如今已是九阶龙脉，不出意外的话会是我龙族第五长老，还请你以大局为重，以龙族为重！”

祝晴冷冷道：“我只是个女人，不懂什么大局，我只知道你们正在欺负我的男人！”

那龙族大怒：“注意你的言辞，那不过是个卑劣的人族！莫要给我龙族抹羞！”

另一龙也沉声道：“祝晴，你忘记十几年前的事了？当年那位可不比你差，她的下场如何你也知道，难道你想赴她的后尘？”

祝晴悠悠道：“十几年前我不懂她为何那般固执，可是今日我懂了，如果再给我一次选择的机会，十几年前我会选择帮她，而不是站在她的对立面。”

“不可理喻！”

“你会被放逐进龙墓！祝晴，收手吧。”

“该收手的是你们！”

几人说话间，伏灵也终于赶来了，十多丈长的紫龙倒也形态优美，威势不俗，但悠一现身便招来两声斥责：“废物！”

一声自然是来自龙族，七龙很有些想不明白，为何伏灵与那蓝龙联手，居然还没拦住祝晴，而且看现在这样的情况，似乎那蓝龙已经被废掉了，要不然也不会只剩下伏灵一个追了过来。

按道理来说，伏灵与那蓝龙联手，有龙殿的庇佑之术加持，应该能拖住祝晴才对，可事实上，伏灵与那蓝龙也只拖了祝晴几十息的功夫，让他们逼不得已分出两龙来对阵祝晴。

另一声斥责自然就来自于杨开了。

他没想到伏灵连那么简单的任务都没能完成，若是伏灵能够准确传达自己的计划，让祝晴先去帮助其他人将对手逐个击破的话，那今日之局自己这边就可占尽上风。

可是眼下祝晴直接赶了过来，显然是伏灵的任务没能完成。

这让他对伏灵颇为不满。

伏灵的神色也有些尴尬，顿在了半空中，有些手足无措的感觉。

“还不去帮忙！”与祝晴对峙的一龙冲她低喝了一声。

伏灵闻言，也只能朝杨开那边赶去，见她到来，剩下的五龙轻哼一声。他们本是以七对一，占尽了上风，虽说祝晴的忽然出现让他们逼不得已分出两个人手，但好歹又多了一个伏灵，总体实力上并没有差距太多。

如今他们基本上将杨开的底细摸清楚了，知道今日一战杨开不可能有胜利的希望，如今只需要慢慢缠斗，消磨掉他的锐气和力量，让他无法再施展那神出鬼没的空间神通，便可将他擒拿乃至击杀。

一念至此，众龙望着杨开的眼神都满是戏谑和讥讽。

也不知这人到底发什么神经，居然敢跑来龙岛闹事。

龙岛是什么地方？敢在这里闹事又能有什么好下场。

“选一个吧。”

就在众龙心中鄙夷时，杨开忽然侧头望着伏灵，说了一句莫名其妙的话。

众龙惊疑不定，选一个？选什么？

伏灵眼中闪过一丝挣扎和犹豫，杨开立刻冷哼一声，森然道：“莫以为我不敢取你性命！”

十几丈长的紫龙身躯微微一抖，再也没有犹豫，张口便吐出一道紫芒，朝其中一个龙族轰去。

那龙族的体型与伏灵的巨龙真身差不多大小，实力和血脉等级上应该是与伏灵相差无几，都是属于垫底的存在，本来********地将注意力放在杨开身上，岂不料伏灵忽然对他出招，猝不及防时被那紫芒直接轰在了身躯上，顿时一阵翻滚不停，口中怒吼连连。

“伏灵你发什么疯？”有龙族怒吼。

眼前这一幕实在太过突兀，身为龙族，居然帮着杨开去攻击另外一个龙族，简直有些不可理喻，祝晴和祝烈姐弟也就罢了，怎么伏灵也跟着一块发起了神经？

伏灵理亏，也没法去辩解，巨大的身躯已化作一道紫光，朝她盯准的目标扑了过去。

而她的对手在震怒之下也终于回过神来，转头朝伏灵迎上，霎时间两龙战做一团，龙语震天，秘术绽放，身形翻滚入海，掀起滔天巨浪。

“你在伏灵身上做了什么手脚？”并非所有人都是傻子，有个龙族眼神闪烁了几下，显然是看出了什么，转过头来恶狠狠地盯着杨开。

杨开呵呵一笑，抹了一把脸上的血污，露出狰狞的面庞：“你猜！”

此龙脸色顿时一沉，感觉事态发展的越来越不受控制了。

本来他们七龙对付杨开一个，无论杨开如何了得也不可能再翻出什么浪花，获得胜利不过是时间早晚的问题，但是祝晴来了，分走了其中两个族人，伏灵倒戈相向，又分走了一龙。

如今七龙一下子变成了四龙，这数量上几乎瞬间少了一半，让人惶惶不安。杨开那神出鬼没的空间神通他们可是深刻领教过的，先前依仗人数上的巨大优势对杨开围追堵截，总算没出太大的纰漏，如今只剩下四龙的话，肯定不会如刚才那么完美。

若真将杨开找到机会破了龙殿的庇佑之术，那今日之战龙族就可能一败涂地了。

这样的耻辱，任何一个龙族都无法接受。

警惕小心间，四龙已不敢再贸然发起攻击，彼此眼神交汇，明显在交流些什么。

杨开却不给他们这个机会，八丈龙躯裹着一股舍我其谁的气势，在四龙心惊胆战的注视下冲了过去。

大战，再起。

……

一座无人的海岛之上，伏池脸色苍白无血，盘膝坐在一个灵气盎然之地，默运着玄功。

被杨开撕下的双臂已经接上了，但即便是以龙族的强大生命力和恢复力，这样的伤势想要恢复也不是简单的事，想要恢复巅峰，最少也是一年半载。

他脸色扭曲，也不知是因为疼痛还是什么，一边疗伤一边咬牙咒骂着：“贱人，贱人贱人！”

今日之事，龙族固然受辱，但他伏池受到的羞辱可要比整个龙族大上千倍万倍。

在大婚之日被抢亲，偏偏成婚的对象还将他制服，那卑劣的人类更是直接撕掉了他两只臂膀，若非最后关头有大长老出面作保，只怕他今日已经陨落。

以那男人的果断和凶狠，他绝对干的出这事。

这样的耻辱犹如一座大山压在他的胸口，让他几乎喘不过气。

可以想象，今日之后，自己的名誉必定扫地，日后恐怕都没脸去见其他的族人，想想他们在面对自己时可能会有的神色，伏池便感觉胸口一阵堵得慌。

气血翻涌之时，一张口，竟是龙血喷出，染红了面前的大地。

脑海中一男一女的身影不断地闪过，伏池将杨开和祝晴恨之入骨，暗暗发誓，今日之仇来历必定百倍偿还，否则难消他心头之怒。尤其是祝晴，伏池对她的恨意还犹在杨开之上。

正这么想着的时候，伏池忽然像是察觉到了什么，睁眼朝前瞧去，立刻眼神一戾。

在那前方不远处的虚空，居然有一人静静地站在那里，不对，不是人类，是龙裔！

伏池从他身上感受到了那杂乱的龙血气息，对这样的气息他再熟悉不过了，半龙城内那些杂种们，每个人身上都有这种令人作呕的气息。

这种气息是每个龙族都讨厌，近乎是一种本能的排斥，伏池自然也不会例外。

“滚！”伏池脸色冷厉，口中爆喝。

他本就受了巨大的羞辱，逃到这个岛上来独自****伤口疗伤，却不想居然还有个龙裔跟了过来，站在不远处瞧着他。

一个卑劣的人类羞辱了自己，如今居然连这杂种也要来羞辱自己么？

换做平时，伏池早就出手解决了他，可是眼下正是疗伤的时候，他也没心情与这个杂种多说什么。

他本以为自己一声怒吼，眼前这个杂种还不吓得屁滚尿流，狼狈而逃？事实上，任何一个来自半龙城的杂种在面对纯血龙族的时候都生不出反抗之心，这一切与实力无关，是来自心灵深处的自卑。

龙脉划分严格，纯正的龙脉和半龙血脉几乎是天与地的区别。

可让伏池惊讶万分的是，他这一声怒吼，对面那个杂种居然半点反应也没有，依然那么静静地望着他，神色古井不波。

伏池彻底怒了，憋在胸口的怒气终于找到了宣泄的对象，森声道：“不知死活！”

说话时，龙威弥漫，当头朝厉蛟罩下。(未完待续。)

第三千六十九章 龙陨化雨

? 本只是在脑袋两旁突兀的小鼓包，此刻也如茁壮的树苗破土而出，两只龙角高高竖起，比起真正的龙脉卖相也差不到哪去。

龙威如实质一般笼罩虚空，竟让三龙都有些呼吸不畅，胸口如巨石压住，烦闷无比，体内龙元运转平白慢了一分。

三龙大骇。

尤其是当他们发现自己的某一片龙鳞居然闪烁起强烈的光芒时，心中那份骇然和恐惧更甚。

那闪烁着光芒的龙鳞，赫然便是龙殿庇佑之术的根基所在，会出现这样的异常，分明是因为那庇佑之术变得不稳定的缘故。

杨开八丈龙躯时，他们不受血脉压制的影响，但当杨开化身十五丈龙躯时，即便是有龙殿的庇佑，那恐怖的威压也让他们感受到了一丝丝来自血脉上的畏惧。

祝烈之前说过，龙殿的庇佑之术可以在很大一部分程度上抵消血脉压制，但也仅仅只是很大一部分，并不是完全抵消。当这种压制超过一定极限的时候，便是有龙殿的庇佑，也无法无视血脉上的差距。

就如厉蛟在面对伏池时一样，此刻的三龙在面对杨开时，都感到了深深的胆寒和惊恐。

必须得速战速决，否则今日只怕凶多吉少。

三龙瞬间有了决断，在杨开化身十五丈龙躯之后，龙睛之中的神色愈发坚决，一往无前。

杨开忽然出拳，房屋大小的拳头以一个不可思议的角度轰在从左边袭来的巨龙头颅上，轰隆一声巨响的时候伴随着一声悲鸣的龙吟，那巨龙被这一拳砸的脑袋一歪，头上龙鳞脱落了好几片，巨大的身子不停地旋转，飞落到远方的大海之中。

不过被这么一耽误，从右边袭来的巨龙已经近在咫尺，探出的龙爪之上寒光肆意，仿若无坚不摧的利刃，狠狠朝杨开胸膛处掏去。

杨开避无可避，身子被束缚，就连空间神通都无法施展出来。

这一爪若是被挠上，肯定没什么好下场。

危机时刻，几乎是源自本能的反应，身后忽然一动。

一条龙尾卷了过去，仿若从天而降的神鞭，夹着恐怖绝伦的力量狠狠抽下。

啪地一声，龙尾正拍在那巨龙的脊椎之上，伴随着高亢的龙吟声，那从右侧袭来的巨龙就犹如陨石一般朝下方坠去。

杨开面露古怪之色，神念扫过自己身后，眉头不禁一扬。

屁股后面不知什么时候居然多了一条龙尾。

这个发现让他有些惊诧。

虽然经过一个多月的苦修，他知道自己在龙化秘术上有很大的进展，但施展龙化之后到底会变成什么样，他自己也不知道。

直到此刻！

十五丈的龙躯，头生龙角，身后有龙尾，一身龙鳞都泛着金光，这样的改变几乎可以说是翻天覆地，与五丈龙躯时完全是两个样子。

身躯巍峨，杨开睥睨四方，只感觉整个世界似乎都匍匐在自己的脚下，一时间心中豪气万丈。

而那一直束缚着杨开的巨龙此刻却是忍不住瞪大了龙睛，这所有的变故都发生在电光火石之间，自己的两个族人被杨开一拳一尾就轻松打飞了出去，剩下他一个独自面对二度龙化的杨开，心中不由一阵发紧。

眼中神色闪了一下，龙首一动，张开血盆大口朝杨开当头咬下。

杨开横臂挡在前方，那锋利的牙齿一下子嵌入胳膊的血肉之中，顿时鲜血直流，杨开却兀自冷笑，在那巨龙胆战心惊的注视下，伸出另外一手，一把抓住了他头上的龙角，狠狠一掰。

“吼！”龙吟震天，龙角折断，那头颅的一侧，鲜血狂喷。

杨开将龙角收起，探出一只龙爪又朝这巨龙腹部的某一处划去。

嗤嗤……

只是一瞬间，这巨龙的腹部便被拉开了一道几丈长的血口，从那伤口之中隐约可见蠕动的内脏，龙鳞飞落了十几片之多，其中一片便是寄托了龙殿庇佑之术的根基。

光芒闪过时，那巨龙再也无法维持真龙，以肉眼可见的速度变小，眨眼功夫就化成了人身，他急速从杨开身边逃离，手捂着腹部，鲜血顺着指缝流淌出来，脸色苍白无比。

杨开两只殷红的龙睛轻蔑地瞥了他一眼，也没有去追击的意思。

失去了龙殿的庇佑，这个龙族在他面前已经翻不出什么浪花了。

他低喝一声，巨大的身子直直朝大海之中落去，诡异地没有溅起半点水花。

片刻后，海下传来了剧烈的能量波动，紧接着，水柱升腾，杨开破海而出，双手各擒一龙，水花四溢，天空中立刻挂起一轮彩虹。

这两只巨龙正是刚才被杨开打飞出去的两只，巨大的手掌死死卡在两龙的龙颈上，拖着他们朝空中飞去。

杨开须发皆狂，哈哈大笑，双手一用力，两龙便朝彼此撞了过去，轰地一声，皆都头晕眼花。

轰轰轰轰……

杨开似是玩上了瘾，不断地让他们彼此冲撞，一时间龙血四溅，骨头断裂的声响不断传出。

接连撞了几十次，狠狠出了一口恶气，杨开才将他们丢来。如法炮制，破了这两龙身上加持的龙殿庇护之术。

千丈高空之中，那两个龙族逼不得已也化作人形，摇摇晃晃，仿佛喝醉了酒一样，连站稳都极为艰辛，逃也似的遁出几十丈，望着杨开的眼神充满了惊恐和忌惮。

杨开置若罔闻，目光一凝，锁住了某一处，下一刻，空间法则涌动，身形忽然消失不见。

等到再出现的时候，已然闯进了祝晴的战场之中。

拦截祝晴的那两个龙族乍一看他出现，皆都大惊失色。

他们与祝晴纠缠，距离杨开的位置也不远，此前的一幕自然瞧的清清楚楚。三龙联手，转瞬间被他废了个干干净净，简直是毫无还手之力。

如今他们两个又哪有勇气去面对杨开的凶残？龙威冲撞过来，他们的血脉瞬间受到了一定程度的压制。

彼此对视一眼，忽然化作光芒便要遁走。今日之事，已不是他们能解决的了，换句话说，并非依仗数量上的优势能够解决的，想要挽回龙岛的颜面，只有大长老和二长老亲自出手才成。

他们需得赶过去给两位长老报讯。

可他们哪还有这个机会？

才刚想逃走，四周的空间就变得粘稠无比，似被什么玄妙的力量封锁了一般。

空间法则。

两龙又惊又怒，拼命地催动自身威压，想要破开空间法则对己身的影响，杨开已经扑杀了上去，一把抓住一只龙族的尾巴，狠狠地轮了几圈之后朝另一个龙族砸了过去。

轰地一声，两龙齐齐惨呼飞出，杨开趁机扑上，掀了他们两片龙鳞，让他们逼不得已现出人形。

接下来的事情就简单了，十五丈龙躯的杨开，在这一群八阶以下的龙族面前简直所向披靡，无人可挡。

解决了伏灵的对手之后，场面顿时安静了下来。

杨开将目光投向大海深处，在那里，法身正在与另外一个龙族鏖战，似乎势均力敌的样子。

忽然苏醒的法身给了他一个惊喜，毕竟自从当日在蛮荒古地融合了石火的本源之后，法身便一直处于昏睡不醒的状态，这一次却是忽然醒了过来，实在是出乎杨开的意料。

他最近一直在关注法身的情况，按他的推算，法身应该还要一阵子才能醒过来的，也不知道是不是感应到了自己这边的情况，所以才会有所提前。

不过虽然提前，但也并没有大碍，杨开能感觉到法身已经彻底融合了石火本源，现在的它就是圣灵石火！

叮嘱了祝晴一句，杨开正要过去助法身一臂之力的时候，龙岛深处忽然响起一声响彻云霄的龙吟之声。

这龙吟与杨开此前听到过的龙吟截然不同，及其悲鸣，竟给人一种鸟之将死，其鸣也哀的感觉。

龙吟声响起之时，祝晴和伏灵齐齐变色，扭头朝声音来源的方位瞧了过去。

不但是他们，所有龙岛的龙族，皆是如此。

那龙吟声持续了十几息功夫才戛然而止。

下一瞬，杨开忽然伸手摸了摸脸颊，因为脸上忽然落了几滴什么东西，他抬头看天，皱眉道：“晴天落雨，龙岛的天气当真古怪。”

天空中，一轮圆日高悬，碧空万里，不见一朵云彩。

可偏偏天上居然落下了雨滴，而且还是倾盆大雨，哗啦啦一阵凶猛无比。

更让杨开感到诧异的是，这雨似乎还饱含灵性。

“这不是下雨！”伏灵的脸色苍白，一直盯着那声音来源的方向，听到杨开说话下意识地回了一句，娇躯颤抖了起来。

祝晴的表情也铁青无比，沉声道：“龙陨化雨！”

“什么？”杨开扭头朝祝晴望去，眉头不禁一皱，隐约觉得是出什么大事了，否则祝晴的神色不可能这么凝重。

“有龙族死了！”祝晴转头看向他，一脸的骇然。

杨开怔了一下，瞳孔也忍不住缩紧了：“你怎么知道？刚才那龙吟？”

就算那龙吟悲戚无比，也不一定就是有龙族陨落了吧？说不定只是受了重伤而已。(未完待续。)

第三千七十六章 一言不合

? 下位面星域不止一个，而是有无数个，有些彻底封闭，孤世独存，有些则与星界连通，这些星域的武者无疑是幸福的，因为只要修为到了一定境界，便可前往星界攀登更高的山峰，领略更多的精彩。

在很多年前，星界与诸多下位面星域都是互相连通的，不但下面的人修为到了可以上来，星界中的强者通过一些手段也可以下去。

但在噬天大帝之后，星界前往下位面星域的入口便被封印了，因为对那些星域中的武者来说，来自星界的强者实在不可抵挡。光是毁灭在噬天大帝手中的星域便多不胜数，谁也不能保证日后会不会再有一个噬天大帝出现。

诸多星域的存在对星界极为重要，这样的封印也是一种保护。

星庭应运而生！这个势力极为神秘，常人不得而知道，由当时的大帝们创建，负责镇守通往下位面星域的入口，不允许星界中人随意下界。

若是杨开没有记错的话，这一届的星庭是由铁血大帝在主持着相应的事宜。

他一直以为，想要前往下位面星域的话，必定得通过星庭才行。他也有过打算，只等空闲下来之后便想办法回一趟恒罗星域，将自己那些亲朋好友们给接过来。

他甚至猜测过，一直没有任何音讯的阳炎，或许便在星庭之中。

可他怎么也没想到，所有的设想还没来得及施展，居然在龙岛龙殿中看到一个通往下位面星域的虚空甬道，而且还是那臭名昭著的噬天大帝打开的。

虽说乌邝前往恒罗星域的几率百不足一，但杨开如何能放心？有些事，不怕一万就怕万一。

所以一听莫煌说乌邝去了下位面星域，他立刻急了起来。

沉吟了一下朗声道：“诸位大人，乌邝此刻羽翼未丰，若不趁机追踪斩杀的话，日后必成一大祸害，几位大人还在犹豫什么？”

祝炎抬头瞧了他一眼，本就不悦的脸色微微一沉：“若能精准定位到乌邝的位置，无需你说老夫也会追踪过去，但如今谁知道他逃进了哪个星域？”

“就因如此，那便放任不管了？”杨开毫不示弱地望着他。

莫煌皱眉道：“事情没你想的那么简单。”

杨开梗着脖子道：“即便不知乌邝具体逃进了那个星域，但在场这么多人，全部追踪过去的话，总有一线希望能够找到他，可若是不尝试，只会让他逍遥自在，他日乌邝巅峰归来，星界何人能挡？诸位只怕也不想再来一场大帝之战吧？”

“胆子大，脾气也大。”莫煌嗤笑了一声。

杨开道：“就事论事而已。”

伏璇道：“此事牵扯甚大，你且稍安勿躁。”相对其他人来说，伏璇对他的态度还是不错的。她有些想不明白，杨开怎么忽然变得这么激动起来了，好像迫切地想要去追踪乌邝一样。

杨开晃着脑袋：“我只是想不通。”

“你给我闭嘴，你怎还有脸说话？”伏谆忽然抬头，冷冰冰地望了杨开一眼。

杨开与她四目对视，也是来了脾气，不咸不淡道：“二长老有何指教？”

伏谆咬牙道：“今日若非是你，我龙族又怎会有诸多变故？伏池若非被你打伤，又怎会轻易陨落？若没伏池的龙族本源，乌邝又如何能深入龙殿？”

一番指责，气势逼人。

杨开冷笑连连：“二长老这话说的怎么好像我是罪魁祸首一样？小子修为尚浅，还担不起这个责任，二长老实在太高看我了。”

他对伏谆一点好印象都没有，莫煌与伏璇的好事她要破坏，自己与祝晴的事她也要插手，好似天生就喜欢棒打鸳鸯，见不得别人落一点好，纵然生的天香国色，冷艳冰霜，敢将祝晴赐婚给旁人，在我眼中也是面目可憎。现在打不过你，暂且忍你让你，待到能收拾你的时候定叫你知道被人强迫的滋味。

说完之后，不等她再有什么反应，杨开拱手冲祝炎道：“大长老，事出在龙岛，乌邝也是从龙岛逃走。无论如何，龙族也有不可推卸的责任，如今最紧要的还是去追踪乌邝的下落，将这危险扼杀在摇篮之中，否则他日必成大祸。”

“小子莫要得寸进尺！”伏谆沉声喝道。

“大长老！”杨开依然不理她，只是固执地望着祝炎。

祝炎皱眉道：“此事与你无关，你退到一边去。”

他也有些烦了杨开，虽说伏谆刚才的指责有些偏激，但说到底今日龙岛之事杨开还是占了很大一部分责任的，伏池是他打伤的，诸多龙族也是他牵制的，若非如此，乌邝的诡计也不可能进行的如此顺利。

这一点他知道，杨开自己也清楚，只是不乐意听到伏谆单方面的怪罪。

杨开脸色一沉，并没有退开，平静道：“看样子龙岛是不想管这事了，也好，你们不管，我来管！”

此言一出，众人都表情古怪地望着他。

伏璇更是悄悄传音道：“别说傻话，你且听言退到一旁，与晴儿的事情或许还有回旋余地。”

杨开感激地望了她一眼，却缓缓摇头道：“我只求一件事，诸位莫要阻拦我，让我从这里离开便可，追的到乌邝我自会料理他，若是追不到，对你们也没什么损失。”

他说着话，手指着那虚空甬道。

众人说话间，这虚空甬道已经在慢慢合拢了，毕竟天地法则本身就有自我修复的神威，这甬道是被乌邝借助龙殿之力强行破开的，算得上是对天地的一种损害，在法则之威下，这种损害很快就会消失不见。

杨开若想通过这甬道离开的话，那就只能趁早，否则等这甬道关闭，他想走都走不掉。

“痴心妄想！”伏谆娇喝一声。

祝炎也摇头道：“此事不能答应你。”

有一个乌邝从龙岛这边前往下位面星域，已经是龙岛的失职了，虽然不需要跟什么人交代，但传扬出去总是丢脸的事，若再叫杨开也过去，那不是自己打自己的脸么？

龙族两位长老皆不同意，此事已经没有回旋的余地了，若杨开识相，自然该避其锋芒，否则惹怒了龙族岂能有好果子吃。

但让所有人都想不到的是，杨开不但没有退缩，反而还往前踏出一步，脸色坚定道：“不能答应的话，那小子也只能硬闯了。”

“敬酒不吃吃罚酒！”伏谆哼了一声，“给我拿下他！”

她这话显然是对那些龙族说的。

纵然她极为不喜杨开这个人，但以她的身份和修为，也不好做出以大欺小的事。

一言出，十几个龙族闻风而动。

他们中的许多族人此前虽然在杨开手下吃了大亏，被破了庇佑之术，但并没有多大损伤，此刻又有几大长老坐镇此地，又怎会惧怕一个杨开？

眨眼间，杨开和祝晴两人就被围了个严严实实。

“我看谁敢！”杨开忽然一声爆喝，单脚在地面上猛地一跺，整个龙殿都忽然震动了一下。

一声高亢的龙吟声响起时，一只巨大的金圣龙虚影忽然自他脑后浮现出来，金光灿灿，气势逼人，龙首高昂，睥睨纵横。

金圣龙本源气息一出，所有龙族都双目失神，就连龙族的几位长老亦是如此。

祖龙本源！

这是真正的祖龙本源！

尽管早就知道祖龙本源在杨开身上，但所有龙族还是头一次亲眼见到。

那纯正的龙息，便是大长老和二长老都无法比拟，对所有的龙族来说，这祖龙本源似是一切的源头，是母亲的怀抱，不由自主地就让人生出一种无比亲切的感觉。

滔天敌意在一瞬间烟消云散。

龙族几位长老皆是神色一凝，压制心神，不让自身为祖龙本源之力影响。

“二长老你怕你忘了，此地是什么地方，我又有什么能量！”祖龙本源一出，杨开似忽然变得高大起来，明明没有任何龙化的痕迹，但那望着伏谆的眼神却高高在上，有一种俯瞰的味道。

他双手忽然掐起一个古怪的法决，口中响起截然不同的两种声音，似两个人同时在用他的嘴巴说话。

一个声音是极为古怪的龙语，繁奥复杂。

一个声音是正常的声音：“水无源不活，木无根不生，祖源在此，尔等还不速速来见！”

两种声音交相起伏，却配合的完美至极，让人听在耳中非但不觉得突兀，反而有一种别样的味道。

诸多普通的龙族闻言，还没什么太大的反应，但几位龙族长老却是齐齐变色。

伏璇也眸露异彩，发出低呼之声。

龙吟声再响，这一次却是从龙殿四面八方传来，连绵不绝，此起彼伏。

沉睡的巨龙仿佛听到了召唤，齐齐苏醒。

黑暗的殿堂闪起光明，如燎原之火，迅速朝四周蔓延，眨眼之间，巨大的龙殿居然亮如白昼。

巨龙游窜而来，赤橙红绿青蓝紫，大殿一瞬间变得五颜六色，多姿多彩。

第一只巨龙在杨开头顶上盘旋了几圈，然后安稳了下来，面朝着金圣龙所在，低下了高贵的头颅。

第二只……

第三只……

……

所有人都傻了眼。(未完待续。)

第三千七十八章 返星域

? 有时候幸福来的就是如此突然。

莫煌束手无策的龙族秘术，在杨开手上弹指被破，内心欢喜简直无以复加，本来因为莫小七的缘故，他对杨开还颇有些意见，否则今日也不会对一个小辈诸多脸色，但此时此刻，他对杨开却是只有感激，觉得自己真是欠下了好大一份人情。

锁龙印被解，就意味着伏璇这个龙族罪人的身份不复存在，自然就不必再被放逐进龙墓之中了。

他抬头朝祝炎和伏谆望去，暗暗打定注意，今日无论如何也要将伏璇给带走，若是这两位还要执意阻拦的话，那也唯有一战了。

十几年的思恋自责，让他不可能再将伏璇丢下不管。

不过让他暗暗呼了口气的是，无论是祝炎还是伏璇，似对锁龙印被解一事都没有太大的反应，两人只是沉默地望着那逐渐缩小的虚空甬道。

与之一同望去的还有祝晴。

片刻后，甬道消失不见，祝炎转头望着莫煌道：“乌邝出逃，此事还需知会其他人，早做防范，尤其是星庭那边。”

莫煌颔首道：“这点我自然知晓，稍后我便亲去星庭一趟，与铁血商议一下该如何处理此事。”

祝炎道：“乌邝之事，我龙族责无旁贷，若有需要，莫兄只管开口。”

“大长老既然这么说了，那日后恐怕少不得有要麻烦龙族的地方，今日莫某就暂且告辞了。”他说着话，便要带伏璇离开此地。

伏谆忽然道：“你可走，伏璇留下！”

莫煌眉头一挑：“二长老还要与本座再打一场么？”

这女人简直有些不可理喻，莫煌也动了真火，若她真的执意还要为难自己夫妇，今日便将龙岛搅个底朝天。

伏谆淡淡道：“十几年禁锢，伏璇根基已损，我龙族有秘术让她早日恢复，你灵兽岛有么？若有的话，随便你把她带走，本宫绝无二话。”

莫煌一怔，旋即大喜，嘿嘿一笑道：“原来二长老是这个意思。”

伏谆道：“你以为我几个意思？”

莫煌轻咳一声，颔首道：“如此也好，那……璇儿你就留下，我先去星庭一趟，等回来了再带小七来看你。”说话间，有意无意地瞥了伏谆一眼，见她虽然眉头一皱，却也没有反对的意思，心中更是欢喜。

看样子，今日杨开那小子的所作所为把她打击的不轻，要不然她也不会有这么大的变化。虽然没有同意自己带女儿来龙岛，但最起码已经没有反对了。

换做以前，伏谆肯定不会有这样的表现。

而听他说起小七，伏璇的眸子也露出期待的神色，点头道：“好。”

“等我！”莫煌伸手抚了下伏璇的脸颊，实在没脸如杨开那样在大庭广众之下来一番亲吻。

那小子脸皮太厚！

转过身，大步朝龙殿外行去，步伐轻盈。

祝晴走上前，扶助了虚弱的伏璇，同命相连的两个龙女，总能不由自主地变得亲近起来。

……

茫茫星空之中，繁星闪烁，一艘漆黑战舰如巨兽一般行驶，那战舰长达百丈，造型流畅，体型虽然巨大，但速度却是不慢。

四周陨石密布，一块块或大或小的陨石如流星一般在战舰四周穿梭，时不时地便有陨石砸在战舰之上，让战舰的表面闪烁起点点光芒，如涟漪一般朝四周扩散，不过基本上体积稍小一些的陨石对这样的战舰起不到任何威胁，即便砸在战舰的表面也会被战舰的防护抵挡，化为碎石。

唯有那些体积稍大一些的陨石，才会让战舰晃动一下，但一路行来，总算是有惊无险。

战舰内，各种法阵嗡鸣的声音传出，控制中枢的舰仓内，一群武者的表情都极为凝重，透过那水晶炼制的透明窗户，看着一块块陨石从旁驰过，个个都捏了一把汗水。

陨石海！

星域之中战舰航行，最怕遇到两种东西。

一种便是陨石海，另外一种则是星空风暴。

前者还好说，大多数陨石海都能提前规避，唯有一些规模特别大的躲避不开，不过茫茫星域，碰上的几率并不大。

而星空风暴在所有星域当中，都是令人谈之色变的东西，那是真正能要人性命的天灾，就算是如这样的百丈战舰被卷入星空风暴中也是凶多吉少。

每一年在陨石海和星空风暴中遇难的战舰和武者都不计其数。

眼前这一艘的战舰运气不算太好，本来战舰强者如云，又有最出色的星图师绘出了航行路线，按道理来说不会遇到什么危险，只要花费一点时间便能抵达目的地，可偏偏就有一大波陨石海从前方罩了过来。

等到发现的时候已经避不开了。

战舰唯有硬着头皮迎上，在陨石海中穿梭躲避。

舰仓正中央位置处，一个宫装女子站在那里，看起来二十多岁的样子，青丝如瀑，容颜绝色，此刻脸色凝重不断地发号着命令，因为紧张，鼻尖处甚至渗出了淡淡的汗水，一股幽香以她为中心朝四周蔓延，所有战舰中的武者，无论男女，都保持着比平时更高的频率呼吸着空气，似要将那股体香吸入肺腑之中，印在脑海深处，永世不要忘怀。

“还要多久！”女子忽然扭头朝一个方向望去。

那边一个老者正捧着一个星盘仔细查探，星盘上亮起一副立体的图案，那分明就是战舰所在星空的区域图，也不知道这老者是如何绘制出来的，图案之中，象征着战舰的一个光亮正在徐徐前进，四周无数密密麻麻的小光点飞速逝去，那每一个小光点，都代表着一块对战舰有威胁的陨石。

听到女子问话，那老者沉吟了一下道：“半个时辰，半个时辰内可以穿过这片陨石海，我们已经走了一半了。”

女子闻言颔首道：“那便好，接下来还要继续有劳陈老了。”

女子显然是这艘战舰的主事人，修为也极为不俗，但面对这个陈姓老者还是客客气气，无他，这位陈姓老者可是整个星域最负盛名的几个星图师之一，是她花了巨大的代价请过来陪着跑这一趟航行的。

星图师在星域之中地位很高，丝毫不下于那些炼丹师和炼器师，因为在星域之中航行，星图是很重要的存在，一个好的星图师能够替战舰规避很多不可预测的危险。

陈老惭愧道：“陆小姐客气了，本来老夫应该提前察觉到这陨石海的存在才是，如今四面伏危却是老夫的责任。”

“人生不如意，十之八九。”陆怀霜劝说一句，似是联想起了什么，如花的容颜微微一暗，强笑道：“陈老不必自责，这一趟也多亏了陈老，否则之前也不知道要遭遇多少危机，能一路平安抵达此地，也是陈老的功劳。”

陈老道：“承蒙陆小姐看的起，老夫感激不尽。”

正说话间，忽然旁边传来一声惊呼：“小姐，不好了。”

陆怀霜脸色一变，扭头朝那边望去：“怎么了？”

这个敏感的时候，她最怕听到什么坏消息，所以不免有些紧张。

“有一块陨石从百里外撞过来了。”

“多大？”

“不算太大，但是……能量波动却很恐怖。”

说话间，陆怀霜已经赶了过去，凑近一看，果然见到那边的阵法星盘上有个明亮的光点，正以极快的速度朝战舰撞击过来，而就是这么一会儿的功夫，便已接近一半了。

只是扫了一眼，陆怀霜便皱起了眉头，那陈老也一脸惊奇地道：“奇怪，这陨石也不大啊，怎么能量波动如此恐怖？”

他也算是见多识广了，却还是头一次遇到这么奇怪的事，让他颇有些想不明白。

“星炮！”陆怀霜一声娇喝，紧接着补充道：“十门！”

在茫茫星空中航行，总是会遇到这样那样的危险，对于一些躲避不开的威胁来说，最好的办法就是将之击溃，而星炮便是最有效的手段。

星炮轻易不会动用，因为那需要大量的晶石来转化为攻击的能量，每一次使用都意味着财产的流逝。

不得不说，陆怀霜虽是女子，却有着许多男子没有的果决。

十门星炮齐开，可是需要很大的魄力的。

但命令很快便被执行的下去，战舰四周，十门星炮探出狰狞的洞口，耀眼的白光开始凝聚，耸人听闻的能量波动传递出来。

下一刻，战舰的一侧传来震击声和反推的力量，让整个战舰都为之一震，十道白茫茫的光柱朝虚空某一处****而去，精准无比地汇聚在一处。

光芒绽放，漆黑的星空似忽然多了一轮耀眼的圆日，让舰仓内所有人都不由自主地眯起了眼睛。

轰……

惊天动地的声响随后传来，震的人耳膜发疼，光芒笼罩之地，一片末日景象，那攻击目标四周的陨石，无论大小，齐齐在这一瞬间化作齑粉，消失不见。

一群人轻轻地呼了口气，虽然早就知道星炮的威能可怖，但十门星炮打在同一个点上造成的震撼还是让人久久不能言语。

不管那块撞过来的陨石有什么鬼名堂，此刻只怕也已经烟消云散了。(未完待续。)

第三千七十九章 奇怪的东西

? “嗯？”那负责监视四周动静的武者忽然发出古怪的声音，目光怔怔地盯着星盘，骇然道：“小姐，那陨石，那陨石……”

陆怀霜低头望去，瞬间变色。

星盘上，那明亮的光点依然存在，并没有因为十门星炮齐开而有什么损伤。

“怎么会这样！”陈老也是一脸的不可思议，十门星炮齐开的威力到底有多大他可是亲眼见识过的，便是星域之中的最强者也不敢直撄其锋，那陨石怎么可能这么硬？

更让他感到惊悚万分的是，刚才那一次齐射竟连这陨石的方向都没有改变分毫，依然直直地朝战舰撞击过来。

“快躲开它。”陈老大呼一声。

陆怀霜面上浮现出一抹苦笑：“来不及了！”

若是在空旷的地带，凭借这艘战舰的优越性能，或许还能做出躲避的动作，化险为夷，但这里是什么地方，这里是陨石海，四周竟是大大小小的陨石，根本没有腾挪的空间，又能躲到哪去。

确实来不及了，星盘上，那象征着不速之客的光亮以极快地速度朝战舰撞击而来。

所有人现在能做的唯有一件事，祈祷这陨石不会对战舰造成多么大的损伤，但这个念想无疑有些不太现实，因为这陨石虽小，可那散发出来的能量波动却是极为恐怖惊人，真要是被撞上的话，这战舰也不知道能不能承受的住。

一点光亮透过前方的水晶窗户印入眼帘，如流星一般划过。

紧接着，战舰某处传来一阵轰隆隆的声响，百丈长的战舰更是猛地晃动了几下，战舰的所有人都在一瞬间面如土色，内心深处只有一个声音在不断哀嚎：完了，这下真的彻底完了。

声响由大变小，逐渐平息，晃动的战舰也慢慢稳定了下来。

舰仓内，所有人都保持着沉默，许久之后才悠然回神。

没事！居然没事！

生死关头的大起大落，让每个人都生出一种极为不真实的感觉。

想象中战舰被毁的场景并没有出现，他们所有人都似乎高估了那一块陨石的破坏力，不过战舰的速度却显而易见地慢了下来，明显是受到了什么损伤，需要尽快修补，否则在这茫茫星空之中很可能会出事。

陆怀霜第一个反应过来，娇喝道：“传令下去检查战舰损伤，派人过去修补，尽快离开这片陨石海，找一个落脚地。”

众人这才回神，连忙行动起来。

陆怀霜抿着唇，目光透过前方的水晶窗户，遥望星空。都说大难不死，必有后福，也不知能不能应在自己身上。

战舰内的武者很快忙碌起来。

因为战舰受损，速度变慢，原本只需要半个时辰，最后却是花了足足两个时辰才离开这片陨石海，将在这无边星空中流浪穿梭的陨石抛在身后，众人这才暗暗松了口气。

让受损的战舰在陨石海中航行，可不是什么好玩的事，好在战舰上的武者们都训练有素，操控战舰的技艺娴熟，总算没出什么大错。

如今剩下的，就是赶紧找个落脚地，然后修补战舰了。

陈老给出了一个比较合适的目标，陆怀霜当即下令朝那目标行去。

半日后，一颗死寂荒芜的星辰上，一艘百丈长的战舰穿破那如雾霭一般的云层，徐徐驶来。

这样的荒寂星辰，在任何一个星域中都不计其数，星空之中星辰虽多，但适合生灵居住修炼的却并不多，只有拥有完整的星辰本源，能孕育出天地灵气的星辰才有资格，而这样的星辰便是修炼之星，是有活力的星辰。

与之对应的，那些没有半点天地灵气，甚至连生灵都无法存活，只有一片死寂的星辰，被统称为死星。

有些死星是修炼之星演变而来，当修炼之星的星辰本源逐渐衰败，乃至湮灭之后，经年累月之下，修炼之星就会变成这样荒寂的景象。

而有的死星则可能在孕育着新的活力，或许在未来的某一天，它会拥有自己的星辰本源，将绽放出比别的修炼之星更耀眼的光芒。

但是，这个时间必定是要以万年来计算的，悠久绵长。

战舰落在死星的某一处，舱门打开，不断地有武者从中走出，朝那破损的位置奔去，先前在航行之中虽然做了简单的处理，但想要再次起航的话，就必须得将受损的位置完全修补好才成。

陆怀霜许是在战舰内待的有些烦闷，也跟着一并走了出来，所遇武者无不恭敬行礼，那一双双眼中没有半点淫邪和觊觎，而是发自肺腑的敬佩。

在无极星域中，提起朝阳星陆家大小姐，谁不赞一声好，谁不说一句巾帼不让须眉。

陆家无男嗣，家主也老迈迟暮，偌大一个家族，全靠陆家大小姐在打理支撑。当年陆怀霜接手陆家事宜时，任谁都不看好她。

一个女子，理当在家相夫教子，抛头露面能成什么大事？

可事实证明，所有人都错了。

陆家虽然没能再更上一层楼，但最起码没有衰败下去，而这一切都是陆怀霜的功劳，这一点，便是陆家的敌对方也不得不承认。

陆怀霜的美貌和陆家的产业，也引来无数人的觊觎。

美女和财富，素来是男人追求的目标，而陆家这么一大块饽饽，散发着喷香的味道，引人垂涎欲滴，若能得陆怀霜青睐，不但美人在怀，还能顺便收了陆家这么庞大的嫁妆，简直就是一步登天，少奋斗几辈子的好事。

每年登门造访提亲的人不计其数，却从未有一人入得陆怀霜法眼。

“我的男人，必是顶天立地的好男儿，他的名字会如正午的圆日那般耀眼星空，谁能做到，我便嫁给谁。”

这个要求简直就不是个要求，太强人所难。

没有哪个男人会否认自己是顶天立地的好男儿，大家审视自己，都觉得自己很不错，其他男人与自己根本没法比，但想要将自己的名字如圆日那般照耀星空，又如何能做到。

能做到这程度的，也唯有星域中几个最强者，而那几个老家伙那一个不是土埋了半截身子？

陆家大小姐注定要孤老一生，没人疼没人爱，一辈子品尝不到男人的滋味！吃不到葡萄说葡萄酸的想法在任何一个地方都存在，既然得不到，那便不希望你好过。

那种你若安好，便是晴天的理念简直弱爆了！

踩在泛黄的大地上，清嗅着有些发闷的空气，陆怀霜微微皱了皱眉头，她毕竟是个女子，旁人眼中再怎么精明能干，也还一个柔柔弱弱的女子。

死星上的环境很恶劣，放眼望去，尽是尘沙，风拂过，尘土飞扬，连那空气中都布满了雾霭，视野延伸不出太远的距离。

她走出一段路，站定，很想肆无忌惮伸个懒腰，可这最简单的想法都无法得到实现，她得维持自己的仪容和威严。

心有些累。

她安静地站在那里，猜想着这颗死星的历史。

或许在很久很久以前，或者在很久很久以后，这颗死星会出现璀璨的文明，丰富多姿的生活，在前方那一片沙地上，或许会出现一座茅屋，然后一对夫妻生活在那里，男耕女织，其乐融融，过得三五年，诞下一双儿女，悉心照料抚养，再到老时，携手云游天下，共葬在一处不知名的角落。

钱不需要太多，够花就行，实力也不需要太强，有人陪着便可。

站的越高的人，愿望往往有时候越是简单，只有那些站在底层的人，才会去妄想摘星邀月，名扬天下。

“小姐……”一人的声音忽然传来。

陆怀霜的想象被打断，却也不恼，只是扭头朝那边望去。

陆家的一个护卫正痴痴地望着她，有些震惊和难以置信。

他居然看到大小姐在笑，虽然不是很明显，可那勾起的嘴角分明就是个不经意的笑容。

大小姐本来就美，这一笑起来，更是美的没边了，他加入陆家也有十几年，自从大小姐接手陆家以来，就从未见她再笑过了。

陆怀霜勾起的嘴角敛了回去，淡淡道：“什么事？”

那护卫连忙神色一肃，开口道：“我们发现了一个奇怪的东西。”

陆怀霜闻言皱了皱眉：“什么奇怪的东西？”

那护卫挠了挠头，也不知道该如何解释，实在是刚才的发现太过匪夷所思，他有些解释不清。

便在此时，从战舰的破洞处走出一群人，那一群人似乎抬着一个什么东西，正疾步如飞地朝这边赶来。

这异常的场面吸引了所有人的注意力，纷纷朝这边瞩目。

眨眼间，那些人已经来到了陆怀霜面前。

碰地一声，有一人被丢在了陆怀霜眼前，滚了好几滚才停了下来。

陆怀霜皱眉望去，只见那人看起来年纪不大，是个青年，一身衣衫破破烂烂，仿佛遭遇过什么折磨似的，紧闭着双眸，脸色有些发白，被扔出来之后便躺在沙地上一动不动。

陆怀霜从他身上没有感受到任何生命的气息，这人连呼吸都没有，显然是早已死了。(未完待续。)

第三千八十四章 高山仰止

? 一地的眼珠子乱蹦。

不管盛耀是宁死不屈，还是委曲求全，都在众人的意料之中，可这家伙一上来就纳头便拜，还是远远超出了大家的想象。

这人真是狂风的大当家？他真有虚王两层境的修为？每个人都生出一种极为不真实的感觉。

不过转念一想，这却是识时务为俊杰。

盛耀显然没底气对抗这个青年，所以才摆出这般卑微的姿态，强者只有在更强者面前才会低下头颅。

青年低头望着盛耀，眼中光芒一闪，嘴角勾了起来，似是发现了什么有意思的事情。

不过很快又皱起了眉头，他也没想到这家伙居然这般没骨气，所谓伸手不打笑脸人，盛耀虽然从始至终隐藏在附近，但并没有对他出手过，与他无仇无怨。

此刻把姿态又做的这么足，他若是直接杀了对方，多少有些不合适。

马超群和何无罪会死，那是自找的，盛耀却有趋福避祸的本能。

这家伙给自己出了个难题啊。青年想了一阵，不知该如何处理，索性不管他了，闭上眸子站在原地。

盛耀一动不动，保持着单膝跪地的姿势，额头上却有豆大的汗水顺着脸颊往下滑落，人为刀俎我为鱼肉的感觉相当不好，怎奈如今形势比人强，不得不低头。

青年没反应，场面再次安静下来。

陆怀霜站在原地等了足足半个时辰，也不见青年有什么动作。

她不动，陆家的人自然也不会动，狂风的星盗们也没动，倒是何家的那些精锐，互相打着眼色，有趁机脚底抹油的打算。

陆怀霜冷悠悠地朝那边撇了一眼，怎允许这样的事情发生？

陆家与何家在朝阳星上争的你死我活，彼此实力在伯仲之间，大家都有虚王境强者坐镇，可是今日之后，何家怕是再也无力抵抗了。

何无罪死了，何家群龙无首，陆家自可趁机吞并何家的诸多产业。

若是能将这几百何家精锐也留在这里，那自然是最好不过。

机不可失失不再来，陆怀霜又瞧了那青年一眼，心中立刻有了决断，湛蓝长剑上绽放出一抹华光，朝何家众人指去，口中蹦出一个冷冰冰的音节：“杀！”

一个字决定了何家众人的命运。

她是女子，但绝非心慈手软之辈，慈不掌权，善不掌兵，在接手陆家大权的那一天起，她就不再为自己而活。

战斗的局面是一面倒。

原本陆家和何家的武者数量质量都相差无几，但何家家主身亡，群龙无首之下人心涣散，纵有几百精锐也不过一盘散沙，反倒是陆家有陆怀霜亲自坐镇，人心归一，所向披靡。

短短半个时辰的时间，何家几百人死伤殆尽，只有几个漏网之鱼而已。

那几个人虽侥幸逃出生天，但在这死星之上也不过是区区几只困兽，再也翻不出什么浪花。

陆何两家武者大战之时，狂风的星盗们也趁机跑的无影无踪了，陆家无心也无力去对付这样一伙星盗，他们的目标只是何家的精锐。

所以狂风的一伙人很轻松就离开了这里，甚至没惹来任何追杀。

盛耀彻底被抛弃了。

同甘易，共苦难，大当家还不知道有没有命见到明日的太阳，他们自然不愿留下来把性命交给别人。

盛耀依然半跪在那里，心里已将那些小弟们骂了个狗血淋头，平日跟在自己身边吃肉喝酒玩女人，一个比一个积极，如今老大遇难，却是跑的一个比一个快，人心冷暖在这一刻体现的淋漓尽致。

半个时辰后，陆家众人鸣金收兵，几百人只付出了很小的代表就获得了巨大的胜利，今日一战，陆家精锐死伤数百，家主也亡，甚至连陆家唯一的一艘虚王级战舰也被他们给缴获了。

这样的战绩不可谓不惊人。

想想以后在朝阳星，陆家称霸为王，一家独大的场面，一众人等都笑的合不拢嘴。

所有人都知道，能这样全是那莫名出现的青年的功劳，若非他斩杀了何无罪，今日鹿死谁手还未可知。

陆怀霜赶了回来，衣衫整洁，发丝不苟，绝色容颜上绽放出迷人的笑容，再望去时，却是忍不住一愣。

因为原本青年所处之地，居然空无一人。

唯有盛耀还半跪在地上，一动也不动，地上的沙土几乎要被他的汗水打湿。

陆怀霜皱了皱眉，左右观望了一下，竟没有发现那青年的踪影，忽然心里有些失落。

走上前去问道：“他人呢？”

盛耀没答话。

“人不在了。”陆怀霜又道。

盛耀愕然，这才小心翼翼地抬头瞧了瞧，发现面前果然空无一人，顿时浑身一抖。

没有惊喜，只有惊吓。

他竟不知那青年是什么时候离开的。

彼此相差不过两步远，几乎可以说是近在咫尺，以他虚王两层境的强大修为，便是三层境的强者想要离开也肯定会被他发现。

可偏偏那青年神奇地消失，没有一点声息，这让盛耀感觉惊悚，也有些庆幸，庆幸自己刚才当机立断，虽然颜面跌尽，但好歹保住性命，没有赴老二老三老四的后尘。

“我能起来么？”盛耀问道。

陆怀霜冷哼一声：“这话你问我？”

对狂风这位大当家，她没什么好感，几乎所有星域的武者，对星盗这种人都不会有好看法，此刻自然不会给好脸。

盛耀尴尬地笑了笑，尝试着佝偻起身子，却没有立刻站起来，而是一边慢慢站起，一边小心翼翼地打量四周。

好似随时都可能蹦出一个身影将他打趴下一样。

这个起身的动作，足足持续了半盏茶功夫。

等到完全站起之后，他才轻呼一口气，擦了擦额头上的汗水。

没事，既然现在没事，就代表着那位大人没想把自己怎样。心中有些气馁，自己好歹也是虚王两层境，居然一点都入不得那人的法眼，否则怎会这般无视自己？

“陆小姐，久仰大名了，呵呵。”盛耀脸上堆起笑，冲陆怀霜拱手抱拳。

“他去哪了？”陆怀霜从未如此刻这般迫切地想要找到一个人，所能询问的对象却只有盛耀。

“这……我也不知道啊。”盛耀苦笑连连。

陆怀霜顿时惊异地望着他，从他这句话中品味出别样的信息，神色不由一动。

“不过应该还在这死星上吧。”盛耀也不敢确定，心中已经盘算起来，若是那人真的走了，那自己就可以趁机离开了，倒不敢再生出什么对陆家不利的想法，劫后余生他只想逃的越远越好，哪还有心思干别的？迟疑道：“要不……一起去找找？”

陆怀霜瞥了他一眼，一言不发地祭出一枚星梭，化作一道流光朝一个方向驰去。

盛耀嘴角一抽，在逃跑和寻找之间犹豫了一下下，最后还是一咬牙追了上去，口上喊道：“陆小姐等等我。”

并不仅仅是敬畏和惧怕，他从那青年身上看到了一种更高的武道痕迹，那是他一直追逐却无力抓住的目标。

一座光秃秃的石山上，青年的身影静静盘坐。

死星上没有多少生机，甚至连一点绿色都见不到，这样的石山在整个死星上随处可见，山上满是散乱的沙石，有风拂过的时候，更是漫天尘埃，三丈之内不可见物。

石山不高，只有百丈。

盛耀和陆怀霜就站在山脚下，抬头仰望，却好似望着一座万丈巨峰，只因山顶上坐着那道身影，山只有百丈，那身影却比九千九百丈还要高大。

半个月前，两人联袂找到此地，终于在这里见到了那个让他们敬畏的身影。

不敢打扰，就在山脚下默默地等待。

这一等就是半个月之久，期间青年坐在那里一动不动，仿佛死了一样，连气息都近乎于无。

谁也不知道他在干什么。

修炼不像修炼，闭关不像闭关，倒像是在睡觉。

半个月的等待，枯燥无味，所幸两人都是虚王境，平日里闭关一次也要花费不少时间，倒也习惯了。

盛耀很想知道这青年的来历，与陆怀霜旁敲侧击过很多次，可陆怀霜哪里知道这青年是什么来头？莫名其妙地出现在自己的战舰上，当时还以为他已经死了。

现在她倒是有些相信自己三叔之前的推测了。

那战舰上的窟窿，搞不好就是被这人给撞出来的，也只有这样匪夷所思的存在，才能硬抗十门星炮齐射而毫发无伤。

不过她现在有些烦躁，无他，狂风的这位大当家有些话唠，每日里与她叽叽咕咕个没完，不像虚王两层境强者，倒像是个深闺怨妇。

而且陆怀霜还发现，盛耀在望着自己的时候，从始至终没有流露出任何觊觎的目光。

这应该不仅仅是对那青年敬畏，应该还有别的原因才对。

不过这样也好，对那种目光，陆怀霜是极为讨厌的。

“陆小姐，这一次咱们也是不打不相识，改日若是得空了，不妨去我狂风域坐坐，我狂风域别的没有，就是……”

“你有命活着回去再说吧。”陆怀霜毫不客气地打断了他的喋喋不休。

盛耀一张脸顿时变成了苦瓜。

。

啊啊啊啊，月初了，求月票和推荐票支持！！！！！

。(未完待续。)

第三千八十五章 我不是故意的

? 又过了几日，陆怀霜和盛耀两人忽然心中一动，抬头朝那山巅之上望去。

只见那一直盘膝打坐的青年终于起身，懒洋洋地伸了个懒腰，又打了两个哈欠，似大梦初醒，背负双手站在那里眺望远方，目光深邃。

陆怀霜与盛耀两人对视一眼，同时身形晃动，朝山巅驰去。

百丈高峰，眨眼便到。

落下地来，两人皆是一怔。

因为此时此刻，面前这个青年给了他们一种虚无的感觉，他站在那里，似一缕青烟，缥缈无痕，若非肉眼看到，神念根本察觉不出他的气息。

他在这里盘膝闭关了半个月之久，难道就是为了将自身气息收敛到极致？这么做又是为了什么。

不敢怠慢，陆怀霜敛衽一礼，盈盈道：“妾身陆怀霜，多谢大人仗义出手，让我陆家得以逢凶化吉，妾身感激不尽。”

青年道：“举手之劳，权当撞坏你们战舰的赔礼了。”

那战舰果然是他撞坏的，虽然之前有些猜测，但听他亲口承认时，陆怀霜还是芳心一震，口上恭敬道：“不敢。”

她也算是一方豪强，可面对这个看起来年纪比自己大不了多少的青年，却再也没有虚王境强者的底气，站在他面前，自己就好像正在牙牙学语的孩童，对方随便一根手指都能将他推翻在地。

她有心问问对方既然实力如此强大，又怎会陷入昏迷之中，却又怕言多必失，当下闭口不言。

盛耀比她有眼力，也活络，脸上堆着谄笑接过话头：“敢问大人尊姓大名？”

陆怀霜也美眸明亮地朝青年望去。

“杨开，我叫杨开！”青年答道。

盛耀眼中闪过一丝异色，这个名字可从未听说过，可以确定，星域之中的强者绝对没有这一号人，心中一振，难道此人来自那个地方？

若是如此的话，那一切都解释的通了，包括此前这人为何忽然会被天打雷劈，那是因为天道不容啊！

心中一阵激动，愈发觉得自己忍辱负重的没错，有付出，日后可能就有回报！

陆怀霜显然也想到了这一层，美眸中的异彩愈发明显。

“这是哪里？”杨开问道。

“一颗……死星？”盛耀小心翼翼地答道，换做旁人问这个无稽的问题，早一巴掌扇过去了。星域中死星不计其数，亘古万存，谁还能给那数之不尽的死星起个名字不成？这问题问的实在没有道理。

“我是问，这里是哪里！”杨开伸手一指广袤星空，画个圈，动作不大，却似乎能将那满天星辰都拢入怀中。

陆怀霜压抑着心中的激动，轻声道：“无极星域！”

“无极星域……”杨开眸子一黯，心中喟然一叹。

果然没有回到恒罗星域，这让他有些失望。

龙殿的那个虚空甬道虽然连通了下位面的星域，但杨开也知道，下位面星域不计其数，想通过那个虚空甬道直接返回恒罗星域的几率百不存一，他也不知道该如何返回，进入甬道之后，只能一路追踪乌邝的气息而去。

可惜跟着跟着便跟丢了。

他如今也不知道乌邝在不在这个星域，或者说，早已逃的无影无踪，不知躲在哪里等待东山再起。

“大人莫非……不是星域中人？”盛耀壮着胆子问道，胸腔内传出剧烈的心跳声，陆怀霜也一瞬不移地盯着他。

“不是！”这也没什么好隐瞒的，而且以这两位的眼力，相信也看出来了，此问不过是做个确认罢了。

盛耀和陆怀霜闻言，皆都神情一肃，盛耀更是激动的嘴唇发抖，颤声道：“敢问大人来自……”

杨开冷幽幽地瞥了他一眼。

盛耀当即噤若寒蝉，兴奋过头，居然忘记对方的能量，他一阵后怕。

陆怀霜道：“此地简陋，大人不妨随妾身回去再说话。”既然不是无极星域的人，那么肯定有许多话要问，也不怕没机会与他拉近关系，只要招待好此人，陆家何愁大事不兴。

杨开点头道：“也好。”

陆怀霜抿嘴露出微笑，伸手做了个请的姿势。

杨开迈步朝山下走去。

才到陆怀霜跟前，也不知怎地，左脚绊到了右脚，身形一个踉跄，一脸茫然地朝前扑倒，本能地伸手晃动稳住身形，好巧不巧地抓住两团饱满的柔软，惊人的弹性立刻从手心中传来。

空气似乎在这一瞬间凝固下来，时间也骤然停止了流淌，画面彻底定格。

陆怀霜的脸色迅速变红，犹如火烧了一般，胸前大手紧握的触感让她无所适从，险些没忍住拔剑刺了出去。

以她的本事和反应，在杨开倒向她的一瞬间其实完全可以避开，但慑于对方实力强大，她也不敢有什么过激的反应，只是站在那里，结果……结果就变成这样了。

从未被人轻薄过的身子居然被人抓住了敏感的位置，而且还是头一次见面的男人，甚至连对方的底细都一无所知，陆怀霜眼眶不禁有些发红。

盛耀瞪大了眼珠子，一脸古怪地朝杨开望去，心想大人就算再怎么急色，也不至于这样吧？左脚绊了右脚也能摔倒？这是闹哪一出？你那惊天动地的修为呢？你那弹指间灭杀两个虚王境的本事呢？

杨开也是一脸惊愕的神色，不疾不徐地收回双手站直了身子，摊开手心瞧了瞧，眉头紧皱。

这模样让盛耀和陆怀霜瞧在眼中，难免有些想歪，这位大人难道在回味些什么？

“我不是故意的。”杨开抬头朝陆怀霜望去，一脸真诚，可这份辩解却显得苍白无力。

陆怀霜抿着红唇，低头道：“没事。”

怎么可能没事？事关名节便是大事，无奈实力不如人，又能怎样？难不成还要人家负责到底？就算对方愿意，陆怀霜也会有所排斥。

杨开一叹：“走吧。”

解释是没用的，也只有他自己明白刚才到底发生了什么事。

一步一步朝山下行去。

盛耀都有些愕然，觉得这人的脾气真是怪，明明修为通天，直接飞过去不就完了，居然还用走的。

不过高人的想法他也琢磨不透，只能亦步亦趋地跟在杨开身后。

陆怀霜站在原地等了一会儿，平复自己的心情，这才咬牙跟了上去。

“大当家你不用跟着我了，哪里来便哪里去吧。”杨开忽然头也不回地说道。

时隔半个月之久，他对盛耀早已没了杀心，更何况当时他也没想到要杀盛耀，区区一个虚王两层境他并没有放在眼中。

不管狂风是不是无恶不作，那也是无极星域的事，与他没有半点关系。

此言一出，盛耀当即像是被羞辱了一样，涨红了脸道：“大人，男子汉大丈夫，一口唾沫一口钉，小人既然说了要追随大人左右以效犬马之劳，那定然是不会走的。”

杨开忽然止步，扭头侧望着他，微笑道：“你是男人吗？”

盛耀脸皮不禁有些抽搐，也不知该如何接话……

“随你吧。”杨开又迈步向前，盛耀连忙跟上。

陆怀霜不禁皱了下眉头，暗暗鄙视狂风这位大当家，都被人家如此辱骂了居然也不当回事，同时又有些钦佩他脸皮之厚。

换成自己肯定干不出来。

杨开明明走的不快，也没有任何身法步法的痕迹，好似只是普通人在赶路，但无论是陆怀霜还是盛耀，都须得催动圣元才能跟上他的脚步，不到半个时辰时间，居然便已返回了之前的战舰旁。

两艘战舰停泊在荒芜的沙地之上，如两只同胞的巨无霸。

陆禀就站在外面，见陆怀霜现身，忙迎了上去，他也是眼力过人之辈，一看陆怀霜与盛耀都跟在杨开身后，立刻躬身道：“陆家陆禀见过大人。”

杨开微微颔首，与他擦肩而过，径直从那洞开的舱门中走了进去。

陆怀霜掠过陆禀身前，悄悄传音了一句：“等会说。”也一并跟着杨开走进战舰中，她是陆家的主事人，得先将杨开给安排妥当了，才能去做其他的事。

盛耀也想进去，却被陆禀带人拦了下来，一脸敌视的表情。

盛耀道：“我是大人的随从，须得伴随左右，给我让开！”

圣元一震，将陆禀等人震开，修为上的巨大差距让他占尽便宜。话语间，竟有一种不以为耻反以为荣的感觉，让陆禀等人惊异连连。

一个虚王两层境的强者，狂风的大当家，竟甘愿当别人的随从？这世道是怎么了……

战舰内部宽敞至极，陆怀霜率先一步领路，在战舰内的甬道中穿梭，不大片刻功夫，便领着杨开来到了一间厢房中，推门道：“大人请！”

入得房内，顿时一股淡淡的幽香传出，那不是点燃的香气味道，而是自然的香味，是女人的体香。

房间内装饰的也算奢华，墙壁上点缀着一颗颗拳头大小的夜明珠，散发着柔和的光芒，地面上铺着又厚又软的红毯，左侧位置有一张大床，床上挂着粉色的帷幕。

右侧边还有一个巨大的浴池，池中洒满了鲜花，虽然没有入内，但依然可以感觉到水温正是合适。

另一边还有个梳妆台，虽没有胭脂水粉等俗气之物，却也真的是个梳妆台。

这赫然是一间女子的闺房！(未完待续。)

第三千九十一章 慢

? 那功法如何，何云香暂时没功夫查探，但她相信既然出自眼前这位大人之手，定不会差到哪去，最起码比自己原本所修的要好。

可眼前的彩带秘宝的好坏，却是一目了然的事。

她伸手摩挲着彩带，感受着其中散发出来的气息波动，面上浮现出一抹激动的神色，无限神往道：“大人果然是虚王之上！”

下位面星域中的武者，虽然确定在虚王境之上还有更高的层次，却根本不知那一个层次到底有着怎样的奥秘，又是一种什么样的高度，甚至连那个境界的名字都不清楚。

虚王之上，便是他们对这个境界的称呼。

手上这彩带秘宝，绝对是超过了虚王级的层次，能随手送出这等秘宝的人，定然也是虚王之上了。

“那叫道源境。”杨开微微一笑。

“道源境？”何云香抬头，激动地望着他，头一次知道虚王之上那个境界的名称，似乎有一扇新的大门在她面前打开，为她呈现出一片新的天地。

“只有当你将体内圣元全部转化为源力之后，才有资格去冲击道源境，好好努力吧，未来的日子还长，你暂时要做的是稳固自身的修为。”

何云香压抑心中的激动和向往，恭敬道：“是。”

“去吧，快到太乙星的时候过来通知我一下，其他时候不要打扰。”

何云香躬身退下，将那彩带握在自己胸前，似乎握着自己生命中最重要的东西。

出了门外，她也没有去寻找密室闭关，而是直接盘膝坐在门口，护卫的姿态摆了个十足十。

不多时，陆怀霜找了过来。

她此前去处理了一下何家那艘战舰的事宜，将陆家的一部分人分了出去，让他们乘坐何家的战舰返回朝阳星，何家家主身亡，几百精锐尽丧，这个消息必须得尽快传回去，让陆家早做准备，这样的话等她再次返回朝阳星，就可以直接冲何家动手了。

此消彼长，她相信何家再也不会翻出什么浪花。

再一次在厢房外看到了何云香，陆怀霜随意一撇之下，又怔怔地瞧着她。

才分开不到两个时辰，总感觉这位狂风的大当家有了不少变化，似乎变得更加妩媚妖娆了，同为女人，她看了都不免有一种心动的感觉。

紧接着大吃一惊：“你……怎么虚王三层境了？”

才刚刚晋升突破，何云香一身气息根本无法隐藏，虚王三层境的修为一览无遗。

两个时辰前她才只是两层境而已！

何云香笑而不语。非她敝帚自珍，不愿透露机密，只是杨开的手段确实有些匪夷所思，她可不能保证陆怀霜听了之后会不会起什么歪心思，万一这女人也要依附大人，自己以后岂不是要多个竞争对手。

这种自找麻烦的事，狂风大当家怎会去干。

可她虽然不说，陆怀霜又怎会猜不出来，震惊道：“是他？”

何云香微笑道：“大人在闭关，我也要打坐了，妹妹若是无事便请回吧，大人吩咐，快到太乙星的时候记得过来通知一下。”

陆怀霜神色复杂地变幻一阵，这才轻轻颔首：“我知道了，要恭喜你了。”

再见何云香，对方身上的巨大变化给她带来了难以想象的冲击。

依附强者就能有这般巨大的好处？那自己这么多年来的坚持又是为了什么？陆家的担子太重，压在肩膀上让人有些喘不过气，自己是不是也该去找个强者依附？

屋内那人就是最好的选择，他能接受何云香，未必就不能接受自己，在容貌上，陆怀霜自信不输于任何人。

这是女人天生的优势。

不！别人走的是别人的路，自己脚下的才是自己的路。

蔓腾依附着大树才能爬得更高，树苗接受阳光普照，雨露滋润，也一样可以成长为参天大树。

某种困扰多年的桎梏微微一松，让她整个人的气息都发生了一点微妙的变化，闪烁的美眸坚定了下来，内心深处放下了一点东西，微微一笑道：“我知道了，到时候我会过来通知你的。”

我们，不是一路人，你有你的生存之道，我有我的变强之法，阳关道与独木桥，虽难易不等，但总会殊途同归，他年再见之时，希望你不要吃惊才好。

……

漆黑的战舰再次开动，速度由慢变快，逐渐脱离了死星的范围，航向那无尽广袤的星域。

这么多年来，杨开头一次慢了下来。

在武道之路上，他一直在努力奔跑，不敢有丝毫颓废偷懒，鞭策他的是来自各方面的威胁和自身对力量的渴望。忽然停下了步伐，这才发现人生的道路不止脚下这一条，四周的景色也极为不俗。

躲在厢房之中，时不时地进小玄界与流炎法身等人畅聊一番，又或者在房内煮上一壶清茶，捧着一本典籍一看便是好几天的时间，悠然自在。

修行之道，松弛有度。出色的射手在不使用弓箭的时候会下弦，以保证劲弓的使用寿命。

书中自有颜如玉，书中自有黄金屋，那不过是穷酸书生的自我催眠和安慰。

但不可否认的是，读书确实能让人得到某种精神上的升华。

他忽然放下手上的典籍，认真地想了许久，恍然大悟：“原来是太急了啊！”

他的修炼一直保持着极为惊人的速度，一次次晋升都足以打破常人的想象，但自从在碎星海中晋升了帝尊境之后，便一直被卡在这个层次无法突破。

他此前以为是自己机缘未到，所以无法晋升。

可现在才明白，所谓的机缘未到，只不过是自己的心态问题。一直以来，自己都太急了，急切地渴求强大的力量，急切地想要突破帝尊一层境，去探索两层境的奥秘。

欲速而不达。

太过急切的心态，让他在帝尊一层境的顶峰上多出了一层屏障和桎梏。

纵然之前有所感悟，也打算顺其自然，但在星界那种环境下，有意无意地还是想得到力量的增强，又如何能顺其自然？自然无法做到突破。

可是来到此地之后，他不但不敢随意动用自己的力量，还将自己一身修为封印了大半，更不能修炼，心神豁达之下，这才猛然意识到问题所在。

这种情况有些类似于灯下黑，一直以来问题就这么摆在自己眼前，可自己却没能发现，因为自己的目光一直没有注意到自己的脚下。

这一趟来过，不管能不能返回恒罗星域，有了这一层明悟之后，都已经不虚此行了。

他相信待自己返回星界后，或许会有不一样的惊喜。

继续捧起书，认真看了起来，悠闲的仿佛安度晚年的耄耋老者。

笃笃笃……

敲门声传来。

“进来！”杨开头也不抬。

何云香推门而入，似卷起了一股幽香之气，让整个厢房都变得香味迷人。

“大人，快到太乙星了。”她谨记着杨开此前的嘱咐，陆怀霜派人过来通知她的时候，她便第一时间将这个消息反馈给了杨开。

“恩。”杨开随口应了一声，目光依然盯着手上捧着的典籍。

这是什么秘籍宝典么？何云香不免有些好奇，眼前这位大人能随手拿出一套极为高深的功法送给自己，可见其底蕴雄浑，能让他都看的这么津津有味的东西，又岂能差到哪去？

偷窥别人不好，尤其是偷窥这样一个强者，极有可能惹的对方反感，若真如此，那之前的努力和付出就全部白费了。

可是女人的好奇心就是这样，越是按捺越是反弹的厉害。何云香初始还能低着头，大人不防备她，但不代表她可以随意去查探他的秘密。

可是等了片刻之后，她实在是没忍住，抬眼扫了一下那典籍。

三个大字印入眼帘，何云香嘴角忍不住一抽。

青山志！

这算狗屁的宝典秘籍。

啪……

杨开合上青山志，然后站了起来，几步迈出便掠过何云香身旁，招呼道：“走吧。”

何云香亦步亦趋地跟在他身后。

“气息隐而不漏，方才算境界稳固，还需多多努力。”声音从前面传来，何云香把脑袋点成了小鸡啄米，温顺道：“大人说的是，时间太短了一些。”

才过去半个月而已，确实不够她稳固境界的，虽然现在比起半个月前好一些，但身上虚王三层境的气息还是极为明显，稍微有点眼力的人都能看得出来。

“秘宝炼化的如何？”

“虽有些成效，却还不能运转自如。”

那彩带是道源级下品秘宝，杨开也不知道自己是从哪里得到的，这些年死在他手上的武者太多了，他们的东西自然都成了杨开的战利品。以何云香才晋升的虚王三层境的修为炼化道源级秘宝，纵然是下品，也稍显吃力。

“功法呢？”

“正在参阅。”

“有什么不明白的地方就问我。”

“谢谢大人，确实有许多晦涩的地方。”何云香也没客气，她想跟在杨开身边，就必须得保证自己有用到的价值，而这个价值，则取决于她的实力。(未完待续。)

第三千九十三章 一枚源凝丹的能量

? 有钱能使鬼推磨，在哪都能行得通的道理。何云香身为狂风大当家，身上自然不会少了财物。

那守卫拿了空间戒，神念一扫，顿时挑眉：“哎，夫人既然这般执着，那我就上去通传一声，至于见或不见……”

何云香微笑道：“只需通传便好。”没道理为难一个下人。

那人转身离开，以极快的速度朝上掠去。

“夫人请坐。”许是知道那枚空间里的好东西有自己的份，剩下的几个守卫对何云香的态度也好了不少，更有一人取出一张椅子放在她面前。

何云香谢过好意，却是微笑摇头拒绝了。

在杨开面前，她哪敢放肆入座？

等不多时，上山的守卫急匆匆走了下来，来到何云香面前道：“这位夫人，家主正在闭关之中，怕是让你失望了。”话锋一转，又笑眯眯地道：“不过值守的二长老倒是愿意见你一面。”

“二长老？阎清长老？”何云香对阎家几个长老显然都是了然于心的。

“正是。”

虽说何云香拜访的有些冒昧，但毕竟是个虚王境，而且绝对是虚王两层境以上的强者，更兼之是个绝色美人，阎清听了汇报也不好拒绝，好奇之下便要见上一见。

阎家能够雄霸好几个修炼之星，依靠的可不仅仅只是本族的力量，还有招揽的许多外族强者，若能将这个美妇人收入麾下，自能给阎家再添一得力大将。

“请随我来。”那守卫伸手示意。

何云香点头道谢，事已至此，也没法强求什么，且去见过那阎清再做打算。

“这位……”那守卫见杨开也迈步跟上，不禁眉头一皱，阎家双子峰，可不是随便什么人都能上去的，这青年虽说是跟着美妇人而来，但怎么看怎么像是没修炼过的普通人，万万不够上双子峰的资格。

“他与我一道来的，还请通融一二。”何云香温婉一笑。

守卫皱了下眉，也没再继续为难，颔首前方带路去了，所谓规矩不过是死的，人却是活的。吃人嘴短，拿人手软，得了好处也不好在这种小事上多做纠缠。

一行三人迤逦上山。

山上也多有武者往来，修为个个不俗，许多男子见到何云香都忍不住多瞧几眼，毫不避讳地审视。

何云香对这种目光似乎很不习惯，一路行来，黛眉簇起，胸口一股无明业火没处发泄。她以前扮做男子，杀人放火快意恩仇，什么时候被人这样围观过。

好在越往上，行人越少。

盏茶功夫，待到一座大殿前。

那守卫道：“夫人请进，二长老便在里面恭候。”

说话间，有些震惊地瞧了杨开一眼，他有返虚三层境，而那位夫人则是虚王境，两人赶路速度自然不慢，没想到这个青年居然能跟的上。

从始至终没见他动用丝毫力量的痕迹。

真是见鬼了！

何云香又道了一声谢，这才迈开步伐朝内行去。

大殿恢宏，雕梁画栋，一半大老者正端坐大殿一角，手捧着香茗品味，见有人入内，便抬眼望来，不禁眼前一亮，暗道好一个风韵女子。

待察觉何云香身上的气息之后，不禁吃了一惊。

竟是虚王三层境？

适才族中守卫来通报，只说有一美妇人求见家主，修为不俗，最起码是虚王两层境。但那守卫眼力不高，竟没能瞧出这是个三层境的强者。

缓缓起身，笑脸相迎。

虚王两层境没资格让他这样做，三层境却是有了。他也不过三层境而已！

何云香走上前来，敛衽一礼：“妾身见过阎清长老！”

阎清还了一礼，和蔼一笑：“夫人客气了，敢问夫人怎么称呼？”

何云香报上名讳。

阎清神色不变，眼中却是闪过一丝狐疑，脑海中有头有脸的强者之中可没有何云香这个姓名，尤其对方还是个女子。整个星域之中，虚王三层境的女子又能有几个？这个何云香又是从哪冒出来的。

虽然不解，却也没有唐突地打探人家的底细，既然找上门来，那定然是有所求的，还怕探听不到她的来历？

不过看样子这个女子似乎才晋升虚王三层境，身上的气息都有些无法收敛。

颇为热情地邀请何云香入座。

杨开也施施然地坐了下来，这让阎清不禁眉头一皱，暗想真是个不知礼数的小子。不过在不清楚何云香与杨开之间的关系之前，他也不好发作，权当没有看见。

拍拍手，自有下人奉上香茗。

一阵闲聊，阎清有意无意地探听着何云香的来历，却都被她巧妙地绕开话题，这让阎清有些心生不悦，杯茶之后，开门见山道：“何夫人，不知你来我阎家，有何要事？”

何云香笑吟吟的表情收了起来，肃然道：“妾身不请自来，确实是有事相请，还望阎清长老恕罪。”

阎清呵呵一笑：“何夫人不妨说来听听，我阎家在星域之中多少有些能量，若能帮的上的，自然不会推辞。”客套话谁都会说，若真是个小忙，随手帮就帮了，让对方欠阎家一个人情也是不错的，或许有可能将她招揽过来。

“阎清长老过谦了，这个忙放眼星域，恐怕也只有阎家能帮得上妾身了。”

“何夫人高看我阎家了。”阎清哈哈一笑，内心却是警惕起来，怎么听口气，这个女人所求之事不小啊，若真如此，那可得好好掂量一二。

“妾身想去一趟祖域。”何云香道。

阎清的笑声戛然而止，似被人捏住了喉咙，脸上的笑容也徐徐收敛，望着何云香道：“夫人可知自己在说什么？”

何云香苦笑道：“若非事情难办，也不会特意求到贵族头上，妾身知道，整个星域若说有谁清楚进入祖域之法，那恐怕也就非阎家莫属了，还请阎清长老成全妾身。”

阎清冷着脸道：“我不知夫人从哪听来的风言风语，但我阎家无人知道如何进入祖域。”

心中恼火万分，简直不知天高地厚，与阎家半点交情也无，更是头一次见面，居然就打起这个主意，这女人失心疯了吧？

进入祖域之法，在整个阎家都是个机密，唯有实力最顶尖的几个人才知晓一二。

“五百年前，贵族老祖曾……”

不等她把话说完，阎清便一拂长袖，起身道：“夫人请回吧，老夫不送了。”

没什么好跟她说的，若是这女子求别的事，就算再难办，也可以坐下来好好商量，但进入祖域之法绝对不能外泄。也就看在何云香是个虚王三层境的面子上，否则阎清早就出手教训她了。

何云香神色不变，显然早就预料到这种情况，迟疑了一下，道：“妾身既然有所求，那肯定是有回报的。”

阎清傲然一笑：“我阎家要什么没有？夫人又能给我阎家什么……回……这是什么？”

眼珠子一瞪，怔怔地瞧着何云香手上捏着的一枚灵丹。

那灵丹龙眼大小，通体晶莹剔透，白皙无暇，看起来像是一枚成色极好的珍珠，但其散发出来的丹香却是阎清从未闻过的，嗅之入鼻，体内圣元竟是为之一荡。

心中震惊不已，他好歹也是虚王三层境，更是阎家二长老，什么灵丹没见过？什么灵丹没吃过？可眼前这一枚灵丹却是见所未见，闻所未闻。

他一眼就看出这灵丹的档次极高，在他的认知当中，世上没有任何灵丹能与之相提并论。

何云香抿嘴一笑：“不知妾身拿这个当做回报，阎清长老是否满意？”

阎清脸色变换，本能地感觉何云香手上那灵丹对自己有巨大的帮助，绕是他心性不俗，也是忍不住吞了口口水，目光死死地盯在那一枚灵丹之上，似看着一个搔首弄姿的脱光的绝色美人，心中贪恋大动。

这世上能让他起贪欲的东西不多，他想要什么，阎家应有尽有，可是此时此刻，他迫切地想知道，服下这枚灵丹自己会有怎样的变化。

“这到底是什么灵丹？”阎清再问，脸上的傲然之色早已消散，这东西……阎家还真的没有。

“此丹名唤源凝丹。”

阎清认真思索了一番，摇头道：“从未听闻。”

何云香微微一笑：“大千世界，无奇不有，阎清长老纵然见多识广，总还有些东西是你没见过的。”

东西出自杨开之手，阎清怎么可能见过。

何云香如今是虚王三层境，下一步就要晋升道源境，而源凝丹是必不可少的灵丹，可以辅助她转化体内圣元为源力，杨开在路上便随手给了她几瓶以作备用。

此刻取一枚出来，果然起到了应有的效果。

“有何功效？”阎清好奇问道。

何云香露出为难的神色，一副不知该说不该说的样子。

阎清见了，更是心急，沉声道：“既如此，何夫人请回吧。”

他料定何云香不可能这么轻易离开。

果然，何云香听他这么一说，脸上的犹豫一下消失不见，开口吐出四个字：“虚王之上！”

阎清浑身大震，眼中爆射出骇人的精光。(未完待续。)

第三千九十四章 强取豪夺

? “服下这灵丹，便能问鼎虚王之上？”阎清的嗓子眼有些发干，这是多少年没遇到过的事了。

何云香道：“只是有机会而已，灵丹不过外物，根基还在自身。”

还有一句话她没说，服下这灵丹确实有机会问鼎虚王之上，但前提是需要大把大把长时间的服用才行，一枚源凝丹是不可能有多大效果的。

虚王境武者体内圣元的转化，是一个极为漫长的过程。

“我怎知夫人所说是真是假？”阎清皱起眉头，他好歹活了这么一大把年纪，见惯大风大浪，最初的惊骇之后，心神已经稳定下来，不免狐疑，若这所谓的源凝丹真有如此神效，这女子为何不自己服用？偏生要在此地拿出来诱惑自己，难道她就不怕自己把她吃的连骨头都不剩么？

“对阎家我有所求，骗你们又有什么好处？”何云香肃然道。

阎清摇头道：“空口无凭，若真如此的话，老夫想亲自检查一下这枚灵丹。”

何云香微微一笑：“好啊。”

眼前白光一闪，阎清抓着那一枚源凝丹，兀自有些不敢置信。这女人没毛病吧，此等灵丹既然如此珍贵，怎地就这么轻易地交给自己了？

“夫人就不怕老夫霸了这枚灵丹？”阎清问道。

“长老会么？”何云香惊奇问道，似不谙世事的小姑娘。想霸占，那也要你有本事才行！

“不会！”阎清摇头，世人熙熙攘攘，皆为利来，皆为利往，巨大的利益面前什么事不会做？他只是想不明白这女人的底气在哪，怎么看她的脑袋都有些不正常。

何云香抿嘴一笑：“若是此枚灵丹的话，不知能否换取通往祖域的情报？”

阎清轻吐一口气：“足够，不过前提是这枚灵丹真有你所说的功效。夫人稍等，老夫需要去找人检验一番。”

“阎清长老自便就是。”何云香伸手示意。

事关重大，阎清也不敢怠慢，连忙转身进了内殿，很快消失不见。

何云香转过头望着杨开，悄悄传音道：“鱼儿上钩了。”

杨开不动声色地颔首。

何云香道：“其实以大人的实力，完全可以不费吹灰之力便让阎家交出通往祖域的方法，何必如此大费周章？”

源凝丹不过是个诱饵，此地又是阎家的大本营，一个毫无来历的外人在这里拿出那样的灵丹，等于是在邀请阎家来抢，左右不过是要以势压人，上来直接动手岂不更好，还少了许多麻烦事。

狂风的作风便是如此，看上什么抢便是了，身为狂风的大当家，何云香将这一理念贯彻的淋漓尽致。

杨开道：“我自有打算。”

其实是有些不好意思，恃强凌弱总是不美，以他帝尊境的修为去欺负一群虚王境返虚境，总感觉像是大人在抢小孩子的东西。可若是这个小孩子是个不听话的熊孩子，那就需要好好管教一番了。

双子峰顶峰，一间密室之中。

阎家家主阎罗捏着那源凝丹，脸色变幻不已，阎清站在一旁，不时地舔一舔干涩的嘴唇。

许久之后，他才开口问道：“家主，这灵丹果真有那等神效？”

阎罗思虑一阵，摇头道：“看不出来，等几位大师过来一观吧。”

连家主都看不出来！阎清不惊反喜，愈发觉得这源凝丹有些不得了。

不多时，几人鱼贯而入，这几人且不论修为如何，身上却都散发着浓浓的丹香气，显然是常年与草药和灵丹打交道的人，而这一类人，自然就是炼丹师了。

这几个人，便是阎家最出色的几个炼丹师，个个都是虚王级炼丹师的层次。

入了密室，见过阎罗和阎清两人，为首一个皂袍老者道：“家主，急召我等过来，不知有什么事？”

“看看这枚灵丹。”阎罗将手上灵丹递了过去。

那皂袍老者接过，其余几人也都将目光投了过来，初始的漫不经心一下子消失不见，个个都瞪大了眼珠子，惊呼道：“这……”

“这是什么灵丹？”

“快给我看看。”

“不要抢！”

一群德高望重的炼丹大师瞬间失了风度，好似一个个没见过世面的乡巴佬，眼中的震惊之色简直要溢出眼眶。

好片刻功夫，那为首的皂袍老者才激动地望着阎罗：“家主，敢问这枚灵丹从何而来？”

“看出是什么档次了么？”阎罗答非所问。

“看不出，但以我等的手段，绝对不可能炼制出这等灵丹。”

其他几位炼丹师都深以为然地点头。这灵丹已经超出了他们的认知和见识，莫说炼制，连成分都分辨不出来。

答案已经显而易见了，忽然出现的源凝丹，虚王三层境强者和虚王级炼丹师都无法辨别，唯一的可能便是这灵丹乃是虚王之上的层次！

皂袍老者还想问些什么，阎罗已经挥手道：“下去吧。”

几个炼丹大师纵然不情不愿，却不敢有半点忤逆，躬身告退，临走之前望着那灵丹的目光满是不舍。

待几人走后，阎罗淡淡道：“你刚才说那叫何云香的女子随手便将这灵丹交给你了？”

“是。”

“看样子她手上的灵丹不止这一枚啊。”阎罗忽然笑了起来。

阎清见了，立刻明白他在打什么注意，自己心中未尝又没有这个念头？双方想法不谋而合罢了，迟疑道：“可是能随手拿出这样的东西，又岂是易于之辈？万一她身后……”

“可能性不大，而且，莫要忘了，这里是什么地方。”阎罗淡淡地瞧了他一眼。

阎清神色一怔，颔首道：“我明白了。”

转身走出密室。

一个毫无来历的女子，纵然在双子峰上被杀被抓，恐怕也没人会知道吧？

……

“开始了呢大人。”大殿之中，何云香笑吟吟地望着杨开，耳畔便传来一阵阵破空之声，一股股强大的气息似沉睡的巨龙苏醒过来，团团将大殿包围。

一人神色严峻地迈步从内殿行出，正是离去不久的阎清。

何云香道：“阎清长老，鉴定的结果如何？”

阎清厉喝一声：“大胆妇人，竟敢拿一枚假灵丹来诓骗我阎家，真是吃了熊心豹子胆了。”

何云香大惊失色：“阎清长老你在说什么啊？什么假灵丹？”

阎清冷哼：“老夫虽不知道你从哪找来的东西，但那灵丹经我阎家几位虚王级炼丹师验证，却是无用之物，你竟想拿它来换取我阎家机密？真当我阎家是好欺负的不成？”

何云香惶恐万分，脸色苍白道：“怎么可能是假灵丹？那是真的对晋升虚王之上有用的灵丹啊，我怎么敢欺骗阎家？”心中好笑，有些理解杨开之前为何要大费周章了。

连阎家对付她都要先找个由头出来，所谓师出有名大概就是如此吧。

哪及得上狂风想杀就杀想抢就抢的快活，看样子想要适应外面的世界还需要一段时间啊。

“难不成我阎家几个虚王级炼丹师的眼力还不如你？”阎清冷哼一声。

何云香叹气道：“既如此，那就请阎清长老将那灵丹还给我吧，就当我之前没有那个提议。”

阎清冷笑不迭：“还想要那灵丹？早被老夫丢了。”

何云香眼圈儿一红：“你们阎家怎么可能这样？那可是很珍贵的灵丹，你们不识货就算了，干嘛丢了。”满是委屈和无奈，直叫人看了大起怜悯之心。

这女人是真傻还是假傻？阎清都有些看不明白了。难不成是一直躲在什么地方修炼，才出关不久？否则如此修为，又怎会这般不谙世事。

对了，定是如此！要不然一个虚王三层境的名讳自己怎么可能没听过？许是她得了什么不得了的传承，一直在某个地方闭关修炼。

一念至此，阎清心头大震，仅有的一丝顾虑也荡然无存。

“罢了罢了，一枚灵丹而已，丢了就丢了吧，阎家既然这般不近人情，那妾身就告辞了。”何云香站起身来，擦了擦眼角，伤心落魄。

“我阎家是你想来就来，想走就走的地方？”阎清厉喝一声。

何云香慌道：“那你要怎样？”

“诓骗我阎家，妄想窃取阎家机密，若叫你走脱，我阎家颜面何存？何夫人乖乖留下吧。”

何云香跌退几步，惊道：“你想扣留我？”

既已撕破脸皮，阎清也再无隐藏，沉声道：“何夫人，我若是你的话，定会束手就擒，夫人身娇体弱，似乎才刚刚晋升不久，若是与老夫动手，伤着哪里就不好了。”他有十足的自信拿下何云香，对比起来，他可是老牌的虚王三层境，岂是何云香能比。外面的种种部署，不过是以防万一。

何云香怒骂：“你卑鄙无耻，阎家怎么会有你这种人？我要求见阎老家主，请他为我主持公道。”

阎清冷笑：“家主是不会见你的。”

何云香张口，还要再说什么的时候，杨开忽然起身。

他这一动，何云香当即闭口不言，阎清冷幽幽地撇了他一眼，微微皱了皱眉，然后抬手朝杨开所在扫了一下，动作轻松写意，似乎在驱赶蚊虫。

*

很多书友问公众号的事，嗯，是这样的，前几天的发红包活动触犯了一些规定，所以被封了几天，小莫觉得很冤啊，我就是花钱买个热闹，居然还被封了，不过没关系，过几天就会解封的，到时候咱们再见。趁着这几天，大家吃好喝好，多补充点营养，免得到时候又说营养跟不上。

。

。(未完待续。)

第三千九十九章 祖域

? 舰仓内，各种法阵光芒狂闪不定，那是阵法运转到极限的征兆，四面八方传来的咔嚓声亦是连绵不绝。

“家主，不能再深入了，再深入的话只怕……”一个壮汉一脸惶恐地走过来，直到此刻才明白，这一趟哪是什么幸运之旅，分明就是在主动送死。

阎罗淡淡道：“提速！”

那壮汉脸色一变。

阎罗抬手，一掌拍下，那壮汉一声不吭，天灵盖凹陷了下去，软绵绵地倒在地上，脑浆子都流了出来，四周阎家弟子噤若寒蝉。

“提速！”阎罗再喊。

哪还有迟疑，众多阎家弟子纷纷动作起来，将自身力量疯狂灌入各种法阵之中，战舰微微一顿之后，速度陡然加快不少。

前方不见出路，有的只是无尽的色彩斑斓，来自虚空中的挤压无时无刻不在破坏着战舰的结构。绕是这一艘战舰有着虚王级中品的层次，也发出一阵阵艰辛的呻吟。

过得片刻，舰仓内一个法阵忽然光芒暗淡下去，那是彻底崩坏的缘故，而与此同时，战舰的某一处也分崩离析开来。似是起了什么连锁反应，以那受损的位置为中心，战舰的损伤迅速扩大，一块块结构脱离，一点点地崩溃。

一个又一个法阵停止了运转。

阎家诸多弟子的脸色苍白如纸，纷纷抬头朝阎罗望去，却见他神色寡淡，安然若素，丝毫没将这样的危机放在眼中，心中顿时涌起一股希望。

家主定会带他们走出眼前的困境的，他们都是被精挑细选出来的一批人，是要跟随家主在祖域征战天下的人才，怎么可能平白无故地死在这里。

一炷香后，希望破灭。

伴随着一声巨大的声响，战舰轰隆一声散裂开来。

虚空的力量从四面八方涌进，没了战舰的防护，那些实力还不到虚王境的武者们又如何能够幸存？

噗噗噗……仿佛一个个泡泡被戳破，一团又一团血雾在虚空中爆开，绽放出殷红艳丽的色彩。

“家主救命！”

嘶吼求救声从各处传来，阎罗置若罔闻，身形一动，一层漆黑的宝甲覆盖在体表处，从头包裹到脚，仿若古代战场上策马奔驰勇闯敌阵的将军，威风凛凛。

何云香也在同一时祭出了那彩带秘宝。

经过这一段时间的用心炼化，这一件道源级下品秘宝虽然还不能如臂使指，但总算可以发挥点作用出来，这彩带秘宝攻防一体，极为难得，兼之品级不算太高，正适合何云香眼下的修为。

彩带变大变宽，将她周身包裹缠绕，仿佛凭空穿了一件彩色的新衣，顿觉压力一轻，紧紧追随在杨开身边，不敢离开分毫。

阎罗也跑了过来，与何云香并肩而立，诧异地瞧了一眼那彩带，眼帘不禁一缩。

他眼力非凡，自然看出这彩带绝非凡品，绝对不是自己以前所见识过的那些秘宝能够相提并论，心中觊觎非常，表面却不露分毫！

且让你保管一阵，过得一阵，这宝物便要姓阎了！

此时此刻，四周的呼救声已经平息下去。从战舰损坏到现在，前后不过十息功夫而已，跟随而来驭使战舰的几百阎家弟子无一生还，而从始至终阎罗都没有半点反应，好似死掉的不是他阎家之人，而是素不相识的陌生人。

何云香心中凛然，愈发觉得此人心狠手辣，她杀人放火的事也没少干，却绝不可能如他这般绝情无义。

无尽虚空之中，不辨左右南北，放眼望去，全都流霞溢彩，阎罗与何云香都是头一次经历这样的阵仗，很快将此前的事抛之脑后，领略起四周的奇异。

杨开走在最前方，身上依旧半点灵气波动也无，那恐怖的压力直接作用在肉身，却无法让他皱上一下眉头。

整个世界安静至极，各自的心跳声清晰可闻。

阎罗总感觉哪里不对，因为这一路走来竟是平安至极，根本没有遇到任何危险和突然的情况。

五百年前，老祖启程前往祖域，世人不知他是否成功，但阎罗却是知道的，老祖成功抵达了祖域，因为在老祖启程之后三个月，阎家这边使用老祖留下的秘术与他有过一次联系，当时老祖将进入祖域时的经历很详细地讲了一遍。

尤其是在通过这五颜六色的虚空时，据老祖所说，此地凶险异常，稍有不慎便是粉身碎骨的下场，在这个看起来极为美丽的世界中，隐藏着许许多多常人无法发现的危险。

阎罗做好了万全的准备，无时无刻不保持着警惕，就怕忽然有什么危险降临。

但从始至终，一切风平浪静，安然的仿佛在自家后花园里度步，哪有半分凶险。

老祖不可能骗他。

那么唯有的解释，要么是自己三人运气逆天，要么是领头的那人提前规避了许多危险，所以才没有碰到。

阎罗希望是前者，因为若是后者的话，那此人就太过恐怖了，或许……阎家的部署不是一个正确的选择，他忽然有些忐忑不安起来。

四周也没有参照物，谁也不知道走了多远，阎罗的宝甲已经黯淡无光，显然灵性大失，他却是早有准备，又立刻换了一套宝甲穿在身上，何云香也消耗巨大，彩带秘宝需要动用圣元来维持防御，以她虚王三层境的修为驭使道源级秘宝本就吃力，自不可能长时间地坚持。

有些心疼地从空间戒中取出一枚灵丹服下，顿时娇躯一震，只感觉小腹处一股热流四溢开来，流淌进四肢百骸，本来快要枯竭的圣元竟在这一瞬间得到了极大的补充，而且那药力连绵不绝，她竟有些来不及炼化吸收，许多都平白浪费。

大人拿出手的动作果然都是好东西！星域之中绝对不可能有如此出色的灵丹，她甚至不知道这灵丹叫什么名字，只知道是补充力量所用，是前些日子杨开与那源凝丹一并交给她的。

时间流逝，再美丽的风景也有看腻的时候，三人就像是在孤寂的沙漠中行走的旅人，前路不知在何方，阎罗期待的表情已换成颓然，何云香也有些焦急，唯有杨开表情一成不变，甚至连步调都没有丝毫改变。

某一刻，杨开忽然扬眉，转头对何云香道：“到了！”

何云香一怔，旋即大喜。

阎罗也猛地抬头朝前方望去，只见在那很远的地方似乎有一些与众不同的风光，顿时喜形于色，他的宝甲已经没有了，穿戴在身上的便是最后一套，若再无法抵达祖域的话，也只能厚着脸皮请求杨开庇护。

好在目标就在眼前，这一段时间的坚持总算没有白费。

三人不约而同地加快了步伐。

足足一日之后，一个旋转的五彩漩涡才出现在三人眼前，这漩涡呈现出一种诡秘至极的静止状态，三人立于这个漩涡之前，渺小的犹如三粒尘埃，微不足道。

阎罗激动的嘴唇有些哆嗦，目光凝视着那漩涡，似能穿透空间的屏障，看见另一侧的风景。

何云香的眼中也泛起异彩。换做三个月前，她怎么也不敢想象自己居然也有今天，祖域，似乎只要跨出一步便能抵达，这是多少人一辈子追逐的梦想，如今却是唾手可得。

两人都扭头朝杨开望去，愕然地发现杨开居然闭上了眼睛，静静地站在那里。

谁也不敢打扰。

等了好一会儿，杨开才睁眼道：“走吧。”

一步迈出，直接踏进那静止的五彩漩涡之中。

阎罗与何云香不甘示弱，紧随其后，一种失重的感觉瞬间笼罩过来。

头晕眼花，心神震动，耳畔便竟传来一阵阵嘈杂的吵闹声，何云香与阎罗努力去听，却耳朵嗡鸣，竟听不清那些声音到底在说些什么。

唯有杨开一脸哑然地观望四周。

祖域是个神奇的地方，他在过来的路上也多有联想，想象祖域到底是什么样一个地方，但真的到了这里之后，才发现与自己想的有那么一些出入。

倒也不是失望，只是眼前这景象怎么感觉……哪里不对啊。

“来了来了，又有人来了。”

“霍，这下一起来了三个，哪个星域的？”

“此三人，我天外楼要一个。”

“姓刘的你怎么不去****，你说要便要，先问问兄弟答应不答应！”

“答应又如何，不答应又如何？你要与我打一场么？”

“来啊，谁怕谁！”

“不管你们怎么想，我星罗山也要一个。”

“剩下一个我圣岳峰要了。”

“你们在说笑？”

“我很认真。”

“艹你妈！”

“你怎么骂人？”

似乎因为杨开等人三人的出现，场面一下子有些失控，看的杨开目瞪口呆。

“都闭嘴，吵吵嚷嚷成何体统，莫叫人家小看了我等，历来规矩你等难道不知？先问清楚人家来自哪里再说。”一个脸色蜡黄的老者忽然开口，这老者似乎有一些威望，身形干瘦，精神矍铄，手持一杆旱烟袋，烟锅里冒着些许火星。他这一开口，场面一下子安静下来，全都眼巴巴地朝杨开等人望去。(未完待续。)

第三千一百零八章 苏颜在祖域

? 当然，若想星域不被破坏的太厉害，还是不宜展露太强大的力量。也只有乌邝这样以吞噬为目的的家伙，才会行事肆无忌惮。

竹屋外，流炎坐在星梭上，双手捧着精致的脸颊等待，孤峰倒影在清澈的眸子中，纤毫毕现。

“你真是大人捡来的？”何云香伸手摸了摸她的脑袋，这般粉雕玉琢的小丫头，总是能让人喜爱，柔顺的长发更让人爱不释手，就算把玩一天一夜也不会腻味。

“对。”从某种程度上来说，捡来也是没错。若不是遇到杨开，她只怕还是一个受困在炼器炉中的器灵，如今有了自己的身躯，更得凤凰真火传承，机遇不可谓不大。

“大人在里面会见什么人？”

流炎摇了摇头，她也不知道里面那人到底是谁，但能感觉的出来，那人很强，强到她与杨开联手都不一定能够获胜，忽然抬头望着何云香道：“你是不是想成为主人的女人？”

“什么？”何云香脸红，这是小孩子该问的事情？蹲下身子，语重心长道：“谁教你这些的。”

流炎道：“那你怕是没什么机会了，我家主母有好几位。”转头，朝前方望去。

杨开推门走了出来，摸着下巴站在原地思索了好久，这才身形一晃，落在了星梭上。

“大人，继续么？”何云香问道。

“先走。”杨开摆了摆手，盘膝在星梭上坐了下来，见流炎眼巴巴地望着他，无奈将她揽入怀中。

流炎这才露出笑容，乖乖坐好。

星梭化作流光，很快消失不见。

竹屋内传出声音。

“老夫英明一世，却不想到头来居然要与你同流合污。”

“哼，成大事者不拘小节，待到那日到来，你便会知道自己的选择没错。”

“但愿吧。”

平静重新降临，竹屋内却是已经空无一人。

……

“往这边！”一日之后，杨开忽然睁开眼睛，手指了一个方向，眼中略有些激动的神色。

冥冥之中，他把握到了一丝若有若无的痕迹，仿佛一条随时可以断开的丝线，又似那风雨中摇曳的灯火，传递出微不足道的光芒。

但正是这一层极为淡薄甚至几乎无法察觉的联系，让他能够确定前行的方向，返回故土的方向！

识海中的星图，确定是星辰本源无疑。一日时间，根本不可能炼化，但杨开多次尝试与它沟通，总算有所回报。

只要顺着这一层感应前行，必定能够找到回家的路，就好像风筝放在高空中，可那线头依然被捏在放风筝的人手上。

一张张面容从脑海中不断地闪过，苏颜，夏凝裳，扇轻罗，雪月……甚至许许多多他几乎已经忘记名字的面孔，这个时候却都争先恐后地从脑子里蹦出来，要与他说着什么。

心中忽然涌起一股极为复杂的情绪，似有一股热流滚过胸膛，在心脏之中穿梭。

流炎若有所感，躺入他的怀中，伸出小手盖在那胸口上，感受着其中传来的剧烈心跳。

星图中传来的感应还很淡薄，时断时续，杨开不断地指挥方向，何云香催动星梭赶路。

一月之后，一片荒野之上。

一个绚烂多彩的星道出口横亘在十几丈的高空中，附近几座茅屋散立，屋内有武者打坐修炼，显然都是各宗门驻守在此地的弟子，只等有人从出口现身便要去拉拢。

祖域之中，几乎每一个星道入口就是这幅光景，祖域中的宗门，对下位面星域过来的武者似乎极为青睐，尤其是那些原本就从下位面星域过来的武者，更有许多主动揽下这个任务，如此一来，若是碰到出身同一个星域的武者，便占据极大的拉拢优势了。

不过星道入口处，也是有的热闹非凡，有的门可罗雀。形成这种情况的最主要原因，便是那星道入口连接的星域数量多寡，有的入口连通了好十几个星域乃至更多，而有的入口只连通了几个星域，从中走出的武者数量自然就不一样，得到的重视程度就大不相同。

眼前这个星道出口无疑属于后者，大概只连通了寥寥几个星域而已，而且驻守在此地的武者，鲜有道源境的存在，清一色的虚王境，可见此地并不怎么受到重视。

但在杨开的眼中，此地的星道出口却是世上最美丽的事物。

他沉浸心神，再一次与星图沟通一番，发现那一层联系果然在冥冥之中指向入口深处。

就是你了！

祖域之中，居然有星道与恒罗星域相连，这实在让杨开喜出望外。毕竟当年他走的时候，可从未听说过什么祖域。整个恒罗星域，也没有关于这方面的谣传。

几座茅屋的房门打开，一些武者从中走出，抬头朝杨开等人望去，其中一人抱拳道：“朋友从何处来？往何处去？”

杨开心情不错，挥手道：“忙你们的吧，路过而已。”

那人皱了皱眉，颇为不喜杨开的态度，但也没多说什么。

下一刻，杨开神念涌动，便朝那星道入口刺探过去。虽说这个入口绝对是与恒罗星域连通的，但想要通过其中返回故土，只怕是要费上一番手脚。

旁人大概需要以极强的力量破开虚空，但杨开身负空间神通，只需要把握住一定的规律，回去应该不是难事，穿梭虚空对他来说已是家常便饭。

少顷，他心中已有计较，拍了拍何云香的肩膀道：“现在你有两个选择，第一个是留在这里，祖域不错，你若留在此地，也会有很好的发展，我会给你留下一些灵丹和修炼的物资。”

“我选第二个。”何云香道。若是没有这段时间发生的事，她怕是真会选择留在祖域，但随着杨开见识了这么多，哪还不知祖域也不算是最顶尖的世界。

道源三层境也根本不是武道的巅峰。

她辛辛苦苦跟着杨开从无极星域到此，可不想在此地止步。无需杨开给出第二个选择，她便已经有了决断。

“也好。”杨开点点头，反正不过是多带一个人而已，对他来说不算什么负担。

迈步便要走出，身形忽然一顿，低头望着下方几人道：“诸位可曾遇到过恒罗星域的人？”

这段时间每到一个星道出口，都会这般询问一番，杨开此时也不过习惯使然，随口一问，并没有指望能得到什么肯定的回答，反正他马上就要返回故土了，想见的人很快就能见到。

“你问这个干什么？”一人忽然露出警惕之色，皱眉望着杨开。

正是之前与他说话的那人。

杨开眨眨眼，有些愕然：“你见过？”

“不曾见过。”那人摇头。

杨开岂会信他，一伸手，那人只感觉一股吸力忽然传来，身子不由自主地朝前飞了出去，直接被扼住了颈脖，瞬间脸红脖子粗，一身圣元居然不受控制，不由亡魂皆冒。

杨开露出凶神恶煞的模样：“我最讨厌别人骗我了，有就有，没有就没有，再给你一次机会，想好了再回答。”

有时候，盛气凌人远比和颜悦色效果好的多。

这强大的力量悠一展现出来，几个武者皆都变色，这才知道这青年有弹指间致他们于死地的实力。

“有！”那人奋力挣扎，从口蹦出一个字。

真的有？杨开简直不敢相信自己的耳朵，稍稍松开一点力道：“什么时候见到的，什么模样，去了哪里，仔细说来，若有半点隐瞒，明年的今日便是你的忌日！”

“具体什么时候我也说不清楚，大概有二十年了，当时也不是我负责接引的，只是后来听说那位师姐来自恒罗星域。”

“师姐？”杨开脸色一凝，“叫什么。”

“苏颜！”

杨开心神巨震，魂牵梦绕的名字忽然从一个陌生人的口中传出，而且是在祖域这种地方，对他的冲击之大简直难以想象，以至于他脑袋一片空白，竟是没了能力思考。

这个时候若有人强者偷袭，百分百能够成功。

流炎接着问道：“你确定她来自恒罗星域？”

“确定，因为苏师姐并没有隐藏自己的来历，反而还有意宣扬，师兄弟们都关注过。”关注的并不仅仅是她的出身，还有那颠倒众生的容貌。

杨开彻底懵了。

如果说之前还有些怀疑的话，那么现在几乎可以肯定了。

苏颜在这里！苏颜在祖域！

这个名字并不算多么特别，几乎可以说是普通，同名同姓者应该不少，但出身恒罗星域的苏颜，而且又有通过星道的实力，只怕普天之下只有那一人了。

二十年……

这岂不是说，自己离开星域没多少年之后苏颜就到了祖域？她怎么找到祖域入口的？而以她清冷的性子，之所以要宣扬自己的出身，只怕是想寻找自己。

她不知道自己在哪，甚至不知道自己是不是在祖域，只能用这种方法来增加一些彼此见面的机会。若杨开真的在祖域的话，听到她的消息，肯定会去找她的。

孤身一人，闯荡在一个完全陌生的世界，杨开忽然有些心酸和自责。(未完待续。)

第三千一百一十二章 图穷匕见

? 旁人或许听不出这话中的玄机，但作为苏颜在云霞宗的师傅又岂能不懂？苏颜从星域过来的时候带了一柄虚王级秘宝长剑，而那长剑名唤玄霜神剑，其中一招剑术便叫雪若青天。

有此一句话，便已坐实了杨开的身份，一口叫破这些，又岂是一般的关系。而且，阮碧婷也从苏颜口中听说过杨开的存在，毕竟是师徒，有过密切的交流，直到今日才算见到真人。

“小子跟我走！”阮碧婷确认了杨开的身份，一把朝他抓了过去。

她也是方才得到一个弟子的悄悄传讯，说是苏颜师姐的夫君从恒罗星域过来找她了，结果却被陈长老带去了偏殿等候喝茶，阮碧婷当即知道不妙，火急火燎地赶过来，却还是没能阻止悲剧的发生。

心下也有些着恼，自己都已经提醒他放下那茶盏，甚至出手抢夺，这小子居然理都不理，反而当着自己的面将那茶水饮尽。

苏颜啊苏颜，你到底找的什么狗屁夫君，就这脑子，是怎么活到现在的，难道就没大人教过他，在外面东西不能乱吃乱喝么。

芊芊玉手扣住杨开手腕，用力一拉，竟没拉动，反倒是自己一个踉跄。

阮碧婷美眸一缩，愈发震惊。自己可是道源两层境，就算没用全力，不至于拉不动对方吧？

杨开冲她微笑，本来他对这云霞宗已经半点好感也无，只等打探到苏颜的准确消息之后便要大开杀戒，可如今看来，在这个地方还是有那么一个人是真正关心着苏颜的。

足够了，不是么？人世间到底还不全是险恶，总有那么一点温情如漆黑之中的光亮，照耀四方。

轻轻拍了拍阮碧婷的手，示意她放开。

阮碧婷皱眉道：“你搞什么。”神念涌动，传音道：“此地不宜久留，还不走！”

杨开见她是真的在关心自己，心中也是一暖，自己与她可是素不相识，只不过是因为苏颜的关系才这般关切，显然她是真的对苏颜不错。

“阮长老你这是做什么？”那红脸陈长老冷笑地望着阮碧婷，丝毫没有弱者对强者该有的尊敬，虽说同为云霞宗长老，但对方不过是个闲居散人，在云霞宗内无权无势，若非当年老宗主交代，她也不可能在云霞宗内住这么长时间，还挂着一个长老的虚名。

阮碧婷与云霞宗之间的真正关系没几个人知道，只是有传闻说她当年对老宗主有些恩情，所以才会一直留在云霞宗，不过自从老宗主仙逝，现宗主执掌大权，阮碧婷就彻底沦为圈外之人了。

“没你的事！”阮碧婷瞪了那陈长老一眼。

陈长老笑吟吟地道：“此话不妥，我奉宗主之命招待这位小兄弟，阮长老如此做法，可是唐突了客人，还请速速退去吧。”

阮碧婷不理他，望着杨开道：“你走不走？”

“事情没了结，如何能走！”杨开微微一笑，看向陈长老道：“陈长老似乎很开心啊，不知道在笑什么？”

“自然是笑该笑之事。”陈长老一脸讥讽之意，“我云霞宗的云霞茶滋味如何？”

“茶还不错，就是味道不纯。”杨开这才放下茶盏，摆弄了一下道：“里面放东西了吧？”

“现在知道已经迟了！”陈长老脸色骤然一冷，再无之前的虚与委蛇，中了那毒，很快便会软弱无力，便是道源三层境也无法轻易化解，此时此刻杨开在他眼中已是砧板上的鱼肉。

“陈长老看样子对那东西很有信心啊。”杨开低着头，垂下的头发遮挡了他的面容，平白生出一种阴森之感。

“你……早知道茶里有毒？”阮碧婷忽然想到了什么，失声惊呼，同时心中大骂不止，这家伙脑子里面有坑吧。

“哧溜……”

剑拔弩张的氛围中，一声异响传来，三人扭头，只见流炎端着另外一个茶盏，一口将那茶水饮尽。

陈长老和阮碧婷都是一脸目瞪口呆，难道这就是所谓的近朱者赤，近墨者黑？杨开有病，这小丫头也病的不轻啊。

“都说茶里有毒了，还喝。”杨开揉了揉流炎的脑袋。

“尝尝。”流炎随口回了一句，“不好喝，还给你！”

潭口一张，一道茶水如利箭般迎面朝陈长老****过去，还在半空之中，茶水蓦然变得赤红，仿佛一条火蛇。

大殿内温度陡增。

陈长老脸色大变，本能地有一种危机感笼罩全身，想都不想便祭出秘宝守护在前，铿地一声，茶箭正中那盾牌模样的秘宝上，直让那秘宝光芒狂闪，一下子变得暗淡，竟是灵性已失，火红的茶箭余势不减，直接在那秘宝上溶出一个窟窿。

“啊！”陈长老惨叫一声，跌撞倒地，低头望去时，肩膀处竟出现了一个漆黑的孔洞，鲜血潺潺流出，与此同时，一股极为恐怖的火系力量从那伤口处肆意流窜，所过之处，经脉血肉俱都焚毁。

眼珠子霍然瞪圆。

怎么会这样？怎么会这样？

他们不是中毒了么？怎么还能施展力量，而且这个小丫头到底是什么鬼，随口一道茶箭居然就有如此威能。

阮碧婷也呆了，傻傻地望着流炎，若非亲眼所见，很难相信这样的小丫头竟能随手……不，随口将陈长老重创！再看杨开，已经长身而起，脸色如常，哪有中毒的痕迹？

“你……没事？”阮碧婷几乎失去了思考的能力。

杨开微微一笑：“区区垃圾，又能奈我何！”

垃……垃圾！那可是云霞宗最强的毒药了，到了他的口中居然是垃圾。他真是从恒罗星域过来的？

她却不知，杨开修炼了化龙诀，融合金圣龙本源之力后，自身已有龙族血脉。而龙族本身对各种负面能量的抵抗能力可是公认的强大，毒便是其中一种。

以杨开如今的身体，虽不能说万毒不侵，但能让他中招的毒，在祖域之中肯定是找不出来的，他放心喝茶，不是傻，也不是脑子里有贵恙，是有恃无恐！

“长老，你这样子，我回头没法跟苏颜交代啊，她若是看到了，还以为我又在外面拈花惹草了。”杨开转头望着阮碧婷，挤了挤眼睛。

阮碧婷这才发现自己一直扣着他的手腕没放开，不由嗔了他一眼，脸色有些红，连忙松开手。

今日之事，倒是她有些失态了。

刷刷刷刷……

一道道身影突兀出现，却是早已埋伏在外等候的云霞宗诸多长老们听到陈长老的惨呼过来查看，一望之下，都是目瞪口呆。

杨开没事，反倒是陈长老受伤不轻的样子。

韩正元冷着脸道：“阮长老，你是否需要给我个解释？”

刚才阮碧婷冲进来的时候他也看到了，不过没来得及阻拦，如今看陈长老受伤，还以为是阮碧婷下的手。这个女人……自己忍她够久了，今日无论如何也要将她扫地出门！

阮碧婷道：“韩正元，你们不要太过分了！”

韩正元道：“到底是谁过分？你身为云霞宗长老居然偏帮外人，对得起云霞宗上下，又怎对得起老宗主的嘱咐！”

“你们的事待会再说，我只想知道，我就是来找苏颜，为何要这般针对于我！”杨开冷目扫过四周，在韩正元的脸上停了下来。

这一切不可能是陈长老自作主张，显然是得到了韩正元的指示。

一个宗门之主，平白无故为自己树敌，这点气量实在让人笑话。

“因为苏颜根本不在云霞宗内，他先前所言，都是骗你的。”阮碧婷解释道。

杨开道：“她在哪？”

“她被派出去镇守火云矿脉了，已有十多年没回宗，那是云霞宗下辖的一处矿脉，也是宗内的基业之一。”

“镇守火云矿脉！”杨开眉头一扬，刚提起来的心又放了下来。如果只是这样的话，那苏颜倒是没有什么危险，不过很快便想明白了其中的关键，冷哼一声：“为何？”

火云矿脉，其中定然火气充沛，非常适合修炼火系功法和秘术的人，若是有修炼这类功法的人接到这样的差事，定然是乐意至极的。

可苏颜修炼的是冰系功法啊！而且还是冰晶玉体，常年待在火气充沛的地方，别说修炼了，能保持修为不落便是侥幸。

杨开可不相信云霞宗不知道苏颜的属性，既然知道，居然还派她去镇守火云矿脉，显然是有意为之。

该死啊！十年光阴，虽然不长，但绝对不短！换句话说，苏颜白白浪费了十年时间！杨开心中大怒。

“为何？”阮碧婷冷笑，有一些心寒，“自然是想胁迫她就范，你可能不知道，人家的儿子对苏颜可是情有独钟呢。”顿了顿道：“而且……苏颜的成长太快，某些人怕她的修为会超过自己，威胁到自己的地位！”

“胡言乱语！”韩正元冷哼一声，“去镇守火云矿脉也是经由你师徒二人同意，怎地如今却来编排本宗主的不是。”

阮碧婷摇头，一脸失望道：“韩正元，你身为宗主，却没有容人之量，这一点，比起老宗主你可是大有不如。”若非是这样，她也不至于一直受到排挤。(未完待续。)

第三千一百一十四章 绝情无义？

? 少宗主居然来了，这可是稀客啊，他已经好几年没来这里了，十年前的时候，他倒是隔三差五地来一趟，每次乘兴而来，败兴而归，后来再不见踪影，今日怎么过来了？

而且……居然还有两位长老跟随。

那管事弟子一脸狐疑，却不敢怠慢，又行礼见过两位长老。

“没你的事了，滚出去吧。”韩千城不耐烦地挥挥手。

那管事弟子低着头，快步离开。

韩千城迈出几步，来到白衣女子面前十几步站定，一双眸子仿佛刚开采出来的火云矿，灼热地盯着那曼妙娇躯，这么多年没见，还是一如既往地让人心神沉醉啊。

忽然有些后悔，应该多来看看她的，说不定能够精诚所至金石为开。这个念头又很快抛到一旁，想自己堂堂云霞宗少宗主，要什么女人没有，偏偏这个贱人对自己不假辞色，若非云霞宗，你又岂能晋升道源境？恐怕早在初临祖域时便被许多强者啃的连骨头都不剩了。

再一想起今日那个青年所言，韩千城更是烦躁，他以为这女子冰清玉洁，却不想早已嫁为人妇，为自己没能喝道头汤而感到愤怒。

“苏师妹，别来无恙。”韩千城笑吟吟地望着苏颜。虽然对方修为要比他高出一个境界，但他可是云霞宗少宗主，岂会如旁人一样称呼她为师姐。

“少宗主。”苏颜面色平静地凝视前方，缓缓起身，敛衽一礼：“见过两位长老。”

二个云霞宗长老不言不语，如木桩一样站在韩千城身后，溶洞内光线不明，他们就似躲在阴影之中，叫人看不清神情。

“不知少宗主来此有什么事？”

韩千城微微一笑道：“这不是想你了么，就过来看看你，咱们已经有好多年没见了吧。”

苏颜神色不变：“八年。”

“居然八年这么久了。”韩千城有些唏嘘的样子，“时间过的可真快啊，让我不禁想起苏师妹你刚入云霞宗的那些日子，那时候你对师兄可不是这般冷淡。”

苏颜道：“苏颜没有刻意针对谁，若叫师兄感到不舒服，还请见谅。”

韩千城哈哈一笑：“无妨，师妹你性子如此，师兄又怎会怪你。”身子微微前倾，仿佛准备扑食的猎豹，充满了侵略性：“八年已过，不知师妹是否认真考虑过我当初的提议？”

苏颜道：“不知师兄指的是哪件事？”

韩千城拿手点着她，笑道：“师妹何必装傻充愣，本少所求，师妹难道还不知道么？”

“苏颜无意儿女情长。”

韩千城大有深意地一笑：“是嘛？”伸出一手放在眼前瞧了瞧，揉了揉手指，漫不经心地道：“我看不是师妹无意儿女情长，而是早已心有所属了吧？”

苏颜道：“少宗主既然知道，就不必再浪费口舌了。”

贱人！韩千城破口大骂，想我云霞宗少宗主，哪里比不上那个土鳖了！这么多年不见居然还对他念念不忘，待会有你好看，叫你知道忤逆本少的下场。本少定将你玩弄成连野狗都懒得嗅一嗅的臭肉，再将你抛弃。

“那人叫杨开？”

苏颜一直古井无波的脸色终于有了些细微的变化：“少宗主怎知晓？”

这事她只跟阮碧婷提过，从来没跟外人说起过杨开的存在，第一个反应便是阮碧婷将此事说了出去，但又觉得有些不可能，阮碧婷是她在云霞宗的师傅，两人虽是师徒，却情同姐妹，她对自己也是极好的，没事说起这个做什么？

“我自然知晓。”韩千城呵呵一笑，头一次有事情吸引了苏颜的注意，韩千城没有成就，反而有一种挫败感，只因提起了一个土鳖的名字，故作潇洒道：“而且不妨告诉师妹，那杨开如今便在云霞宗。”

“什么？”苏颜失声惊呼，“你说什么？”

简直有些不敢相信自己的耳朵，强自镇定心神道：“少宗主莫开玩笑。”

“我是否开玩笑，你不妨问问两位长老。”

苏颜期盼的眼神立刻朝他身后的两位长老望去。

其中一人颔首道：“少宗主所言不错，今日有一青年，自称杨开，来宗内寻你，还说……”

“说什么？”

“说是你的夫君。”

苏颜身形一个踉跄，心中再无怀疑。杨开真的在云霞宗！这是来找自己了？难不成他这些年真的在祖域？一直冰冷的脸上竟是抑制不住地绽放出一丝笑容，整个天地似都失去了神彩，只剩下那微微一笑的光芒。

韩千城看的眼珠子都直了，恨不得现在就将眼前这女人搂在怀中，肆意轻薄，如此冰山美人，玩弄起来一定与以前的感觉不一样吧？

“看样子，他还真的你的夫君啊。”韩千城心中妒火翻滚，冷哼一声。

苏颜道：“少宗主，我请求回宗。”

韩千城摇头道：“这怕不行，除非我爹下令，否则你是不能回去的。”顿了一下，咧嘴一笑道：“而且，你回去又有什么用呢？”

“什么意思？”苏颜皱眉问道。

“是这样的。”韩千城一声轻叹，“那杨开不识好歹，来我云霞宗寻你也就罢了，居然还口出狂言，坏了守山大阵，我云霞宗屹立几千年，岂是什么阿猫阿狗可以羞辱的，这个时候……恩，他怕是已经被拿下了吧，啧啧啧，应该吃了不少苦头。”

灼热的溶洞，忽然生出一股冰寒之意，冻彻心扉。

韩千城得意地望着苏颜，就怕你不动怒，动怒了最好，待会好好求我，或许还能满足你的要求，让你那情郎在临死之前与你见上一面。

不过这份得以很快化作愕然，因为冰寒的气息来的快，去的也快，似乎只是一眨眼的功夫，苏颜的神情就恢复如初。

韩千城道：“师妹你就不担心？”

“担心什么？”苏颜反问。

“……”韩千城竟有些无言以对，苏颜的反应超乎了他的意料，这是不是未免太无情无义了一些？那毕竟是她的男人，如今身陷囹圄，最起码也该表现出应有的担忧啊，怎会是这么一副平平淡淡的样子。

“自然是担心那杨开！”

“没什么好担心的。”苏颜捋了下耳边秀发。

当年离开星域时，他便已是虚王两层境，如今这么多年过去，以他的资质只怕早已站在祖域的最顶峰吧？云霞宗虽然不弱，但想要对付他恐怕还有些难度，更何况，他还精通空间之力，最擅逃跑。

韩千城愕然了好一会，才道：“杨开的下场恐怕不会太好。”

“那也是他咎由自取。”

“师妹，那毕竟是你夫君，怎能弃之不理？若无人求情的话，只怕我爹会重重惩罚于他，若是伤了死了……”

“生死有命富贵在天，少宗主多虑了。”

“师妹，我愿去求我爹放过他，师妹应该知道，我的话我爹会听的。”

“少宗主好意心领了，此事就不劳烦少宗主，火云矿火气太重，少宗主请回吧。”

“你……”

“恩，若是少宗主回去见到我夫君的话，还请告诉他，我就在这里等他，叫他过来一趟。”

“贱人！”韩千城终于没忍住，破口大骂起来。

一切都跟自己想象的不一样，本以为自己过来告诉她这个消息，趁她关心则乱的时候再提出一些要求，想必她也不会拒绝，只要她还在乎那个土鳖，自己就必定能够达成这么多年来的愿望。

可是一切都在意料之外，她似乎对那个土鳖的生死毫不关心。

一个人竟能绝情无义到这种程度？便是韩千城，也为那杨开感到心寒。这等薄情寡义的女人，就该狠狠教训蹂躏一下，叫她知道什么是男人。

忽然忍不住笑了起来，看样子，那杨开在苏颜心中也不是什么太重要的人嘛，不过来都来了，总不能空手而回，抬起眼帘，灼热地盯着苏颜。

苏颜道：“少宗主还有事？”

韩千城道：“这里条件虽然简陋了一些，但想必也别有一番滋味吧。”

苏颜蹙眉。

“本少还真没试过在这种地方玩女人，忽然有些期待啊，不知等会将师妹剥光了，师妹你会不会叫呢。”

锵，寒光肆意之时，玄霜神剑出鞘。

一点剑芒在韩千城眼中急速放大，死亡的气息当头罩来，他修为虽有虚王境，但全靠灵丹堆积，根本没有与人生死搏杀的经验，苏颜一剑他根本无法抵挡，若无人救援，只怕立刻便要死于非命。

一只大手忽然搭在韩千城肩头，将他往后拉去，与此同时，另一手从韩千城身侧穿过，迎上那一点寒光。

铛地一声轻响，寒光崩碎，苏颜收剑而立，面前多了一个灰白衣衫的中年男子。适才正是他在关键时刻挡下了苏颜一击，这男子有道源一层境修为，与苏颜的修为倒是相差无几。

韩千城被另外一个长老救走，虽毫发无伤，却感觉在鬼门关上走了一趟，直到站稳脚步，冷汗才从额头上流下，气急败坏道：“贱婢你竟想杀我？”

刚才那一剑可不是闹着玩的，真要是被刺中，自己绝对没命活下来。(未完待续。)

第三千一百一十五章 谁是敌手

? “那只是个警告！”苏颜淡淡地望着韩千城，出言不逊，自然该警告一下。

“你……很好！”韩千城死里逃生，脸色一阵变幻，一边阴毒地盯着苏颜，一边徐徐往后退去，待到溶洞外站定，一挥手：“拿下她！”

今日无论如何，都要一亲芳泽，他的耐心早已被消磨干净，不愿再等下去了，敬酒不吃，那就只能吃罚酒！

两位跟随而来的长老并肩而立，堵在了溶洞口，这两人瞧着面容有三分相似之处，应该是兄弟二人，皆是生的熊腰虎背，膀大腰圆，体内源力一催，体表处竟都浮现出一层淡红色的光芒，犹如燃烧的火焰，灼热无比。

韩千城带人来火云矿脉找苏颜的麻烦，又怎会没点准备？所选的这两位长老，皆是修炼了火系功法之人，在这火云矿脉中，火气盈沛之地能发挥出超乎自身的实力。

两人往那一站，唯一的出口便被封死了，苏颜想要出去，唯有杀出一条血路。

左边那长老沉声道：“苏颜，我云霞宗对你几有再造之恩，当年你初来祖域，若非我云霞宗接纳于你，你又怎会有今日？既有恩，便知报，你便是这般报答少宗主的？”

苏颜道：“于我有恩的是师尊，与云霞宗有何关系？”

右边那长老冷哼一声：“少宗主人中之龙，他日必定接任云霞宗宗主之位，又有什么地方配不上你，识相的就速速答应少宗主的要求，或可免去皮肉之苦。”

苏颜缓缓摇头：“不可能！”

“冥顽不灵！”

“自寻死路！”

两位长老一左一右地低喝，源力震动，碎石瑟瑟而下。

韩千城更是怒骂道：“废话什么，赶紧给我拿下她，我要她后悔终生！恩，别弄坏了她的脸和身子，免得坏了本少的雅兴。”

“少宗主放心便是，一个小丫头而已，我二人随便就可擒拿。”左边那长老冷哼一声，体内源力忽然暴涨，脚步一错便朝苏颜扑了过去，大手张开，轰然抓下，四周火气似受他牵引，迅速聚于掌心，增添他的威势。

玄霜神剑一荡，苏颜一丈之外陡然出现一片半圆形的剑幕，散发着湛蓝的光芒，将她护在身后，那剑幕瞧着薄弱无比，似乎风吹既破，但却是密密麻麻的剑芒所铸。

那左长老的大手悠一与剑幕触碰，竟是一阵刺痛感觉传来，掌心处源力一吐，轰在剑幕之上。

涟漪荡过，剑幕安然无恙，倒是左长老扑进的身形被挡了下来，他眉头一扬，生出些惊讶之色，虽说大家都是道源一层境的修为，但他可是晋升多年，而苏颜这些年一直驻守在火云矿脉内，根本不可能增强实力，再有天时地利相助，左长老还以为自己随便就可击败她。

一招之后才发现自己大错特错，苏颜的剑幕竟是固若金汤牢不可破，不愧是从下位面星域而来的武者，这源力的精纯程度简直有些超出想象。

不过……那又如何？

左长老一击不成，立刻飘出三步远，身子一斜****出去，绕到了苏颜的背后。

与此同时，那右长老往前跨出一步，手上一柄铜锤悠然出现，那铜锤足有直径三尺，一看便是势大力沉之物，右长老持着这秘宝，三步两步来到剑幕前，狠狠砸下。

苏颜黛眉微蹙，也察觉到这一招的强大，若是在外面，她还可以凭借灵巧的身形躲避，但此刻在这溶洞之中，行动受制又如何避得开？

剑幕忽然散开，玄霜神剑绽放千万寒光，悠地一下，那千万寒光收做一点，直朝右长老刺来。

剑意冲天，剑气凛然，苏颜的脸上一片冷漠，眼中满是无情决然的冰冷，视那当头砸下的铜锤于无物，一副要与右长老同归于尽的架势。

右长老吓一跳，哪还敢继续施为？他这一锤下去，固然能让苏颜香消玉殒，只怕自己死的更快。感受到那长剑上的威势，内心一阵骇然，这女人实力怎么强？

这还是被压制了十年的结果，如果她一直在云霞宗中安稳修炼，一直享受云霞宗各种物资的供给，那她今日该成长到什么程度？

此等天赋，简直恐怖，怪不得宗主未雨绸缪将她放逐到这火云矿脉中镇守十年，否则今日的云霞宗，谁又能是她敌手。

电光火石之间，铜锤往下一横，挡住致命要害。

冰霜神剑却是灵巧地转开，擦过右长老的身侧，直奔后方的韩千城而去。

变招好快！右长老大惊失色，哪还不知刚才苏颜的同归于尽只是个幌子，所为不过是擒贼擒王罢了。他们两位长老联手，苏颜今日断无离开此地的可能，可若是叫她擒住韩千城，那就可以占据绝对的主动。

此时再回头去救韩千城已有些来不及，关键时刻，右长老抬起一脚，在大地上猛地一跺，土石龟裂，碎石冲天而起，弥漫了苏颜的视线，那凛冽的剑势似乎都为之一缓。

“给我回来！”趁此机会，右长老的铜锤总算挥了出去，拦在苏颜的必经之路上。

铛……

玄霜神剑点在那铜锤之上，苏颜借力一个反弹，重新弹回本来的位置，面上浮现出一丝可惜的神色，刚才她的速度若是再快一点的话，那么一切就不一样了，但她一个被遏制了十年的道源一层境，能在左右两位长老的联手夹击下做到这种程度，已是出人意料，无论是韩千城还是两位云霞宗长老，都不禁惊出一身冷汗。

一番交手，兔起鳐落，直让人看的目不暇接。

早已绕至苏颜背后的左长老终于找到机会出手，一根火红软鞭呼啸而来，仿佛一条吞吐蛇芯的火蛇，朝苏颜缠绕过去。

苏颜头也不回，长剑往身后一挡，妙到巅峰地将这火蛇一击挡下，却不妨那火蛇一个转折，顺着长剑就爬了上去。霎时间，火气冰气激烈交锋，溶洞内弥漫起浓郁的雾气，伸手不见五指。

苏颜折身，一指点在那化作火蛇的火红软鞭上，纤纤玉指在这一瞬间忽然变得晶莹剔透，仿佛冰雕玉啄，不再是血肉之躯。

左长老一声惊呼，在那一瞬间，他竟感觉自己的秘宝灵性有损，而且这个损伤还以极快的速度在加深，不敢怠慢，连忙收回，定眼瞧去，脸色一变。

只见自己的软鞭鞭头处，竟是覆盖了一层冰晶，迅速蔓延开来。

左长老不敢怠慢，源力一催，软鞭抖开，这才将那冰晶震碎，一脸的骇然之色。

好强，好强！

虽然交手不过几息，但无论是左长老还是右长老都已瞧出，单打独斗的话，自己根本不是苏颜的对手！这种事已超乎了他们的理解范畴。

浓雾之中，三方神念涌动，彼此刺探着对方的位置，在一番交手之后，谁也不敢轻易出击了。苏颜腹背受敌，虽然展现出强大的实力，但今日若不想个万全的法子出来，肯定无法安然离开此地。

左右长老也不敢冒进，只想找到机会一击擒敌。

场面竟忽然静谧了下来，显得诡异至极。

韩千城不满地怒喝：“你们在搞什么东西？平日拿着供奉一个比一个勤快，今番叫你们拿个人竟这般拖拖拉拉，简直废物！”

左右长老被骂的心头火大，心想你这垃圾若不是少宗主，早把你毙了，什么都不知道便在这里颐指气使，简直不知所谓。

但无论如何，两人联手居然没占到便宜，无论是左长老还是右长老都脸面无光，神念暗暗交流了一下，似是达成了什么共识，霎时间，溶洞内神念涌动起来，两股无形的力量朝苏颜所立之地冲去。

神魂攻击！

这女人的源力很精纯，丝毫不下于自己两人，硬碰硬的话极有可能被她拉一个垫背，可神魂攻击就不一样了，你不过晋升才十几年而已，神识能有多强大？

以己之长，攻敌之短，这是聪明人一贯的做法。

果不其然，两道神魂攻击轰去之时，苏颜闷哼一声，显然有些吃不消，神魂防御只坚持了一会儿便被破开。

左右长老大喜过望，机不可失失不再来，右长老再无犹豫，铜锤一挥便朝苏颜扑去。

隐约之间，一点寒光在前方绽放，神识扫过，苏颜一脸决然地持剑刺来，完全放弃了自身的防御。

还来？

右长老心中一阵冷笑，适才被苏颜用这同归于尽的气势骗过，已是丢了面子，如今同样的招数又怎会奏效？

他心中一狠，也是放弃了自身防御，那铜锤直接朝玄霜神剑砸去。

铜锤是道源级下品秘宝，而玄霜神剑不过是虚王级上品，是苏颜从星域之中带过来的，两者档次不一，真要是硬碰硬，吃亏的只会是苏颜。

右长老脸上浮现出一抹得意的笑容。

这笑容忽然僵住。

在两剑秘宝触碰前的一瞬间，苏颜的长剑灵巧地避开那铜锤，缠锤而上，犹如活物，剑锋之上寒气萦绕，令人不寒而栗。

嗤……

利刃穿透血肉的声音响起，右长老闷哼一声。(未完待续。)

第三千一百一十九章 下场会很惨

? 广袤星域，万籁俱静。

虚空之中，一个虚空甬道似亘古万存，静静矗立，那虚空甬道不似寻常，给人一种极为不稳定的感觉，仿佛随时都可能崩塌，散发着及其危险的气息。

这个虚空甬道的存在在星域之中并不是秘密，但鲜少有人敢来探查究竟，只因当年有一位虚王三层境的强者在这里失踪，再也没有音讯。

所以这么多年来，纵然有人猜测这个虚空甬道通往一片未知的世界，却也是无人问津的状态，连虚王三层境强者都在此地生死不知，谁又有胆子靠近？

此地已经寂寥了几十年之久。

今日此刻，那虚空甬道却忽然有了一些异常的变化，甬道口一阵剧烈的收缩，然后舒张开来，如此反复了好多次，忽然从中迸发出缤纷霞光，倾吐而出。

与那霞光一并吐出来的，还有一道身影，整个人如离弦之箭般从甬道口****而出，爆射百里才勉强稳住身形。

这人自然便是杨开。

此刻的他灰头土脸，颇有些狼狈。

从祖域的星道入口返回恒罗星域，穿过了层层虚空夹缝，颇费了一番手脚。不能动用太强大的力量，否则很有可能震碎虚空，力量也不能太弱，否则根本无法破开壁障。

他也是尝试了很多次，才找到回家的路。

稳住身形之后，杨开立刻沉浸心神感知一番，紧接着面上浮现出欣喜之色，放声大笑起来。

他感知到了幽暗星的存在。

伸出双臂，拥抱寰宇！

恒罗星域，本少又回来了！

当年离开故土之时，何曾想过会这么快就能返回？他原本给自己定下的期限是百年，但如今却是连一半的时间都没有花费。一路走来的荆棘磨难，生死搏杀，一切一切都变得极有意义，脑海中朝思暮想的几张面孔愈发地清晰，他恨不得现在就插上翅膀飞到幽暗星，将自己呈现在她们眼前，去看她们惊喜的表情。

回首望去，杨开凝视着那个虚空甬道，知道那里便是苏颜进入祖域的地方，感受到那甬道中传递出来的气息，心中一阵后怕，苏颜能够安然进入祖域，恐怕也是有着极大的运气。

深深地吸了口气，杨开手一抬，苏颜便出现在了眼前。

她似乎是在打坐之中，发现异常之后睁开美眸，扫视四周，微笑道：“回来了？”

返回故土的路上，所有人都被杨开收进了小玄界中，一来带着人穿梭位面极为消耗力量，二来苏颜如今是道源两层境，早已超出了恒罗星域天地能容纳的极限，她需要压制封印自己的修为。

如今看来，她做的还不错，就是压制的有些太厉害，身上只有虚王两层境的气息了。

“回来了！”杨开深深地吸了口气，星空之中自然没有空气的存在，他却能嗅到熟悉的味道。

朝前伸出一手，苏颜将手放了上来。

紧紧握住，似永远也不要再分开，大手牵着小手，杨开兴奋地仿佛一个孩子：“回家咯！”

无需去辨明什么方向，幽暗星与他之间的紧密联系足以给他指明正确的道路，身形晃动，两人化作一道流光朝幽暗星所在驰去。

有美相伴，旅途再不寂寞。

兴之所至，便拖着苏颜飞落到附近的死星或者陨石上，一番缠绵，反复几次，苏颜不得不催动冰晶玉体破坏杨开的兴致。

须臾几日之后，一颗巨大的星辰遥遥印入眼帘。

体内幽暗星的星辰本源跳动的愈发欢快，仿若游子归家。

杨开的心情再一次莫名紧张，竟生出一种近乡情怯的感觉。手上一紧，却是苏颜反握了他的大手，四目相对之下，杨开心中一片通明。

伸手揽住她，在额头上亲了一口，低喝道：“走！”

又过得半日，已经很接近幽暗星了。

杨开和苏颜两人却是忽然扭头朝一片虚空中望去，那边，竟有十几艘巨无霸一般的战舰，横亘在星空之中，从那战舰之中，隐约传递出一股股强大的气息。

“这是哪个宗门的？”杨开指着那战舰上一个骸骨般的标志问道。

许是他离开太久，竟不认得这标志代表了哪方势力。

却不想苏颜亦是摇头：“不认识。”

她也离开不少年头了，恒罗星域或者幽暗星上发生的变化同样不得而知。

一道身影忽然出现在中间最大的战舰的甲板之上，气息深幽，赫然有着虚王三层境的气势，是个半大老者，隔着数百里，锐利的目光朝这边望来，似能洞穿虚空，看清一切事物的本质。

杨开冲他咧嘴一笑。

那半大老者抬手，战舰上一门星炮遥遥对准杨开与苏颜两人，耀眼的光芒开始聚集，紧接着，一道光柱轰然袭来。

“哈哈哈哈！”杨开大笑，“一回来就碰到个疯子啊，去找他聊聊。”

光芒消散之时，杨开与苏颜两人已不见踪影，那半大老者站在甲板上凝视一阵，轻哼一声，转身欲回舰内。

步伐却忽然僵，一股寒意笼罩全身，目光骇然地望着前方。

自己身后，不知何时出现了一男一女两个人，而这两人，赫然便是刚才在几百里外见到的两人，理应在星炮之威下灰飞烟灭的两人。

却是毫发无伤地出现在了自己身后！他压根没感觉到任何痕迹。

“老丈，你杀性有些重啊。”杨开笑眯眯地望着他，换做平时早已一拳打过去将这老者轰成渣渣了，可今日杨开心情大好，杀心不足，再加上不知这老者的身份来历，也不好贸然出手，万一杀了什么不能杀的可就不妙了。

他在恒罗星域之中牵扯甚多，自然不能随心所欲。

老者不答话，只是一脸凝重地凝视杨开，本能地感觉眼前这青年非自己能够招惹，一滴冷汗从额头话落，双手拢在袖中，暗掐一个法决，随时准备出手反击。

“老丈什么人？这些战舰又都是谁家的？停泊在此地做甚？”

杨开左右观望，漫不经心地问了几个问题，却没有得到任何回答。

他走上前去，围着那半大老者转了几圈，忽然在他眼前站定，身子微俯逼视着他道：“老丈你很紧张啊。”

额头上的汗水淌的更多了。

杨开伸手在他肩膀上拍了拍，咧嘴笑道：“放心，只要不是敌人，我不会拿你怎么样的，你是敌人么？”

“不……不是！”半大老者艰辛地吐出两个字来。

杨开颔首：“那最好不过。恩，忘记自我介绍一下了，我是这里的主人，我叫杨开！”他伸手指了下脚下的巨大星辰。

半大老者眼帘一缩，露出骇然之意，从未听说这颗修炼之星是有星主的，但杨开又说的一本正经，让他实在不知道该不该信。

“我离开这里几十年了，今天第一次回来看看，还有几个女人等着我回家，老丈你说我该带点什么礼物给她们呢？”

你问我？半大老者心中腹诽，却不敢不答，认真想了一下道：“人回来就好，想必她们也不会在意什么礼物。”

杨开摸着下巴，深以为然地点头：“老丈说的有些道理。”忽然大笑道：“我就是最好的礼物啊！对不对师姐？”

苏颜道：“对！”

“谢谢老丈指点迷津！”杨开冲那老者抱了一拳，深吸一口气道：“我该赶紧回去了，否则她们等急了。”

你快走吧，哪来的神经病，可怜那如花似玉的女子，竟不离不弃地跟在身边。

好在杨开确实急着回去，说走便走。

忽然回头，望着半大老者道：“老丈真不是敌人吧？”

“真不是！”

“那就行。”杨开点点头，“与我为敌，下场会很惨的。”

半大老者心中一突，一股寒意从脚底板直窜头顶，再抬头望去时，眼前哪还有那一男一女的踪影，竟是不知什么时候已经消失不见，神念扫过，居然也没有任何气息，仿佛从来没有出现过一样。

艰辛地吞了口口水，半大老者当即取出一块传讯罗盘，往内灌入神念，一双枯老的大手竟是抑制不住地有些颤抖。

凌霄宗。

作为一个新兴势力，凌霄宗的崛起简直可以说是一个奇迹，几十年前宗门创立，区区几十载，如今宗内强者如云，虚王境层出不穷，单是虚王三层境便有近四五位之多。俨然已是星域之中最强大的宗门，便是恒罗商会和紫星剑盟这样的老牌势力也无法相比。

此时此刻，凌霄宗的议事大殿之中，群雄云集。

以代宗主，同时也是凌霄宗大长老叶惜筠为首，长老楚凌霄，凌太虚，杨修竹，楚寒衣，林玉娆，青雅等人端坐左右两旁，个个都是虚王境的修为。

再往下，妩衣，杨威，董轻寒等十几位青年一代人也俱都有返虚境的修为，其中不少已到返虚境顶峰，随时都可能突破虚王境的修为。

大殿内议论纷纷，吵吵嚷嚷，不但老一辈的有所分歧，就连年青一代的那些位也在互相争辩着什么。

叶惜筠不言不语，端坐其上，却将所有话语听入耳中。(未完待续。)

第三千一百二十四章 星主反哺

? 云层之上，阳光之下，杨开双眸紧闭，双手摊开，金色的光辉将他笼罩，竟有一丝神圣之感。

惨叫声一声接一声地传来，几百大荒星域的武者不过半盏茶功夫便被斩杀殆尽。

屠峰等人回归而来，见到杨开之后纷纷露出激动之色。

秋忆梦竖起一根手指放在嘴边轻嘘了一声。

片刻后，杨开才忽然睁开眼睛，笑吟吟地望着众人。

“家主！”

“宗主！”

众人齐齐行礼。

杨开目光在一张张熟悉的面孔上扫过，屠峰，唐雨仙，影九这些当年追随他参与杨家夺嫡战的杨家血侍们成长巨大，八大家的弟子们亦褪去了青稚，变得成熟起来，还有中都世界那边各个宗门的弟子们，纵然几十年不见，这一张张面孔也对应着一个个熟悉的名字。

杨开不曾忘怀，因为那是他最弱小的时候结识的一群伙伴。

往日种种，历历在目。

“你姐姐回来了。”杨开望着苏木道。

苏木一怔，紧接着狂喜：“姐姐她……”

“她另有机缘。”

苏木眼中泪水狂涌而出，一蹦三尺高，兴奋的如同一只猴子，好不容易平复心情，望着杨开道：“她在哪？”

“凌霄宗。”

“我要回去。”苏木迫不及待，转身便走。

苏颜消失二十年，生死未知，他担忧无比，如今听闻苏颜安然无恙返回，自然兴奋。

却是迈不开脚步，似被人束缚，苏木扭头望着杨开，尴尬道：“姐夫，我承认这些年我没在心里少骂你，但既然姐姐回来了，那就都当我是放屁，改天给你赔罪，你现在让我走啊。”

“你骂我？”杨开愕然。

苏木挠挠脑袋，嘿嘿干笑。

他自然骂过，而且没少骂，总觉得苏颜是因为想去寻找杨开，才会去探查那虚空甬道，否则也不至于失踪在那里，这一切的罪魁祸首，自然就是杨开。

“回头叫你姐姐收拾你。”杨开轻哼一声。

“怎么收拾都没关系，你们平安就好。”苏木一副死猪不怕开水烫的样子，哪还有少年时的轻狂纨绔，“现在能让我走了么。”

“送你一程。”杨开手一挥，苏木便忽然消失不见，只留下一阵空间力量的波动。

杨开转头望着秋忆梦道：“这边事情处理妥当，你们也回宗吧，幽暗星不会再有外敌来犯。”

“是！”众人轰然应诺。

“你去哪？”秋忆梦急急问道。

“有些事需要处理一下，很快就会回去。”杨开冲她微微一笑，身形晃动，同样消失在原地。

秋忆梦伸手，却是抓了个空，一脸的怅然若失。

一群人望着她，神色复杂，大家都知道她的心思，只可惜神女有梦，襄王无心，这种事情谁也不好多嘴。

屠峰咧嘴笑道：“总算可以清闲一阵了，秋长老，咱们回吧？”却是不忍见她一副失魂落魄的样子，想要岔开话题。

秋忆梦点点头，目光转向凌霄宗的方向：“确实该回去了。”

……

杨开身形晃动，一路往地下深入。

没多久便来到了地心之处。

此地，是他当年炼化幽暗星星辰本源之地，亦是幽暗星本源诞生之地。

离开几十年，骤然回归，他忽然察觉到幽暗星的星辰本源有一些异常的反应，尤其是在之前几次沟通天地法则之时。

地心溶洞之中，杨开悠一进入此地，便不由生出一种游子归乡的亲切感，这种亲切感竟连回到凌霄宗时的感觉都无法比拟，似乎此地才是一切的归宿，才是一切的开始和终结。

体内幽暗星的本源之力也变得活跃许多，竟在不断地鼓动不休。

杨开走上一块石床，盘膝坐了下来，将心神放空，任由体内的本源之力与幽暗星逐渐共鸣。

片刻后，他又躺了下来，睡在那石床上，再过片刻，由平躺改为侧卧，神情安详，如一个未出生的婴儿，孕育在母体的肚子中。

似有什么声音逐渐传入耳中，初始听的还不真切，但渐渐地，这声音变得清楚起来。

声音杂乱，数之不尽，谱写出一曲难以言喻的乐章，在脑海之中震颤。

这是……

杨开感到惊奇，用心捕捉。

很快醒悟，这些声音，竟是从幽暗星各个角落里传递过来的，他没有动用任何力量，没有去沟通天地法则，甚至没有动用自己身为星主的各种便利，仅仅只是侧卧在这里，竟能倾听到幽暗星上的一切。

虫语鸟鸣，往日不明其意的声音，此刻竟是再清楚不过。

两个屎壳郎正在某一处荒野争夺一个圆球，触角触碰，争吵不休。“这是我的屎，你滚开！”“这是我的，你滚开！”“再不滚开揍你了！”“你揍一个试试。”“试试就试试！”争吵发展为争抢，争抢转化为争斗，谁也不肯示弱，竟是打的难解难分。

蛛网中飞蛾挣扎，八脚蜘蛛发出欢愉的笑声，迅速攀至蛛网中心，将自己的毒素注入飞蛾体内，大快朵颐，“好吃好吃真好吃，若是天天能吃到就更好了。”

一对蚂蚁喊着整齐的口号，排列行军，不辞辛苦地将从几里之外采集的食物搬回蚁巢。

更有乞求之声传入耳中，杨开寻声而去，察觉那是某地大旱数年，民不聊生，饿殍满地，易子而食。有凡人正在请高人起坛作法，乞求上天降雨，解一地贫瘠困苦。

似在酣睡中的杨开不耐烦地挥了下手。

天空之中，几声霹雳炸响，久旷无云的天空忽然阴沉黑暗下来，乌云在头顶之上聚集，遮蔽了方圆上万里地，电闪雷鸣时，瓢泼大雨倾盆而下。

那些凡人们抬头仰望上苍，跪地膜拜，叩首不断，高呼神明显灵！

琉璃宗，黛鸢化作琉璃之身，金刚不坏，与数倍之敌缠斗，眼看不敌便要落败，天地灵气忽然一荡，几道劲气掠过那几人的身体，将他们一切为二，鲜血洒落，内脏满地。

黛鸢惊愕，不明所以。

那几个被切成两半的敌人也是一脸骇然之色，根本不知到底是谁在出手暗算他们，竟是这般神出鬼没。

嗤嗤嗤嗤……

劲气纵横不断，一个又一个敌人倒下，所有琉璃宗的弟子都傻了眼，只见那些莫名出现的力量将眼前的敌人一一斩杀，却不伤琉璃宗弟子分毫。

“师妹，这是怎么回事？”尹素蝶飞身而来，与黛鸢并肩站立，狐疑问道。

黛鸢摇头：“不知。”

两人一起扭头朝宫傲芙望去。

宫傲芙同样一脸惊奇，待到来犯之敌全部死光之后，这才抱拳娇声道：“那位高人出手相助，还请现身一见，琉璃宗上下感激不尽！”

一连喊了三声，皆是无人应答，似乎那暗中出手相助的高人根本不存在一样。

宫傲芙微叹一口气，知道人家既不愿显露身形，自己怕是也没办法将他找出来，只能将这恩情默默记下，待到哪一日知道恩人姓名，定然相报。

同样的场景亦出现在幽暗星的各大宗门，各个角落之中。

本来因为大荒星域的战舰被毁，这些大荒星域的武者便想要逃遁，幽暗星这边岂能让他们善罢甘休，自然趁机追逐纠缠，一番大战。

莫名其妙地，一个个强敌被斩杀，短短不到一个时辰的时间，整个幽暗星上肃然一清，竟是再无战事。

无数人一头雾水，不知到底发生了什么事，那藏身不露的高人又是何方神圣。

某一刻，天地灵气忽然一动，只见在那极为遥远的地方，一个模糊的影子忽然出现，这影子刚出现的时候还不太真切，没人看清楚那到底是什么，只知道巨大无匹，似一张黑幕，遮蔽了半个天空。

整个幽暗星的生灵，无论身在何处，只要抬头仰望，便能看到这个影子。

一种难以言喻的感觉滋生在每个人的心头，那影子竟让人不由生出一种顶礼膜拜的冲动。

怔怔瞩目之下，那影子逐渐起了一个变化，有头，有手，有脚……

赫然变成了一个人的模样，一个似能与天地比肩的人影，如此一幕，震撼人心，让所有人都无法回神。

再过一阵，那人影的模样逐渐变得清晰。

一双双眼神变得呆滞，激动，欣喜，一个个面孔浮现出惊讶之色。

不少人认出了那人的容貌。

杨开！

竟是离开了几十载之久的杨开，竟是这幽暗星的主人！

巨影显露，真人又在何处？

而更让这些人看不明白的是，那横亘在虚空之中，遮蔽天幕的巨影，竟是侧卧在天空中，紧闭双眸，一副酣睡的架势。

胸膛起伏之时，天地灵气潮汐不断。

点点星光忽然从星空之中****而来，四面八方地朝幽暗星各处落去，乍一眼看上去，还以为是流星陨落，让人惶恐不安。

但当那星光落下之时，却没有任何破坏出现，反而似一种神秘的力量灌入幽暗星中，滋润着这颗有孕育了亿万生灵的修炼之星。

杨开的巨影吞吐呼吸之间，落下的星光越来越多，竟是密密麻麻，数之不尽。

整个幽暗星的天地灵气，以清晰可辨的速度变得更加浓郁精纯，连带着那无从把握的天地法则，也变得更加清晰一些。

星主反哺！(未完待续。)

第三千一百二十七章 苏颜的另一面

? 凌霄峰主峰，宫殿之中，杨开虽离开几十年，但这宫殿依然打扫的一尘不染。

苏颜依窗而坐，一手托着光洁的下巴，侧脸望着窗外的风景，思绪飘荡，回想这些年来的境遇，嘴角泛起淡淡的笑容。

忽有所感，扭头朝一旁望去，却见杨开抱臂靠在门框上，静静地瞧着他。

“回来了？”苏颜起身迎去，才走出两步，一具极具侵略性的身躯便靠了过来，伸手搂住了她的腰肢，微一用力，苏颜便不由自主地朝前贴去，饱满而富有弹性的触感立刻从胸膛处传来。

“师姐你真好看。”杨开低头望着面前的人儿，嘴巴跟抹了蜜一样，目光在那精致的鼻子，嘴巴上流连，低头朝那娇艳红唇吻去。

苏颜一手撑住他的胸膛，酥指点在他的嘴巴上：“好大的酒气，你喝了多少？”

杨开咧嘴一笑：“也没多少，大概与每个人都喝了一杯。”

“坐下。”苏颜拉着他的手，走到床边吩咐道。

杨开乖乖坐好。

转过身，苏颜端来早就准备好的清水，拧了把毛巾，替杨开擦着脸，杨开一动不动，任她施为，心中一片温暖。

少顷，洗干抹净，苏颜转身欲走，却不防被杨开一把拉回，倒在怀中，手上端着的脸盆和洗脸水一并泼了出去，杨开手一挥，诸多杂物便稳稳飞回原地。

翻过身，将苏颜压下身下，目光如火地望着她，似要将她焚烧。

苏颜轻抿着红唇，长长的睫毛小扇子一般抖动，偏开视线，似有些不敢与他对视。

杨开大觉有趣，都老夫老妻这么多年了，彼此双修也不知道多少次，师姐竟还这般害羞，女人果然还是女人么。但这幅娇羞的样子，却更加容易激发男人的某些欲念。

伸手挑起苏颜的下巴，捏住那光洁的下巴尖，逼迫她与自己对视。

苏颜微恼，一脸嗔意。

若是师姐忽然爆发出扇轻罗那样的媚意，那可就有意思了，想一想这冰清玉洁，纤尘不染的人儿展现出各种妩媚，各种妖娆，杨开就感觉体内好像有一座火山欲要喷发。

那目光愈发地具有侵略性。

苏颜终是有些受不了，开口道：“你去见过爹娘没？这些天娘一直念叨着你。”

“去了。”杨开捏住她下巴的手慢慢攀上耳垂，轻轻搓揉，说话的同时对着那耳垂轻轻地呼着热气。这是她最为敏感的地方，杨开岂能不知。

苏颜的气息明显有些不稳，贝齿轻咬道：“娘没骂你吧？”

她陪了杨四爷夫妇一个月时间，自然知道董素竹这些日子在抱怨些什么，只怕杨开在董素竹那里受了些委屈。

“骂我倒是好了。”

“怎么了？”

杨开一脸沮丧道：“她连我这个儿子都不认了。”

苏颜抿嘴一笑：“活该！”

杨开瞪眼道：“连你也幸灾乐祸了。”

苏颜道：“娘说了，叫我回头好好好收拾你。”

“收拾我？”杨开的表情顿时变得古怪起来，饶有兴致地打量着苏颜，“那敢问师姐要怎么收拾我呢，说来听听，师弟也有个心理准备才行。”

“我不知道……”苏颜偏过脑袋，修长的颈脖已被一片霞红覆盖。

杨开一手覆盖在那饱满之地，狠狠搓揉，苏颜的眉头立刻皱了起来，却让他有一种别样的感觉。

“师姐既然不说，那我就为你精尽人亡好了。”杨开哪还忍得住那么多，眼中忽然绽放出凶残的光芒，一手抓住苏颜的衣服，猛地一撕。

哗啦一声，宫装裂开，苏颜惊呼，诧异地望着杨开，一脸不解。

这么多年来，杨开在面对她的时候从来都是温柔无比，这是头一次动作如此粗暴，还以为他喝醉了在发酒疯，但放眼望去，杨开眼中哪有醉意？眼中虽凶光满布，却是清澈无比，但那在床第之上的气势却宛若换了一个人。

苏颜莫名地心头一颤，正欲开口说话，杨开却已俯身吻了下来。

“唔……”苏颜闷哼，第一次感觉杨开是如此用力，肆意霸道，竟让她生出一种招架不住的感觉。

与此同时，身上破碎的衣衫已被全部扯开，一具羊脂白玉般的身躯呈现出来，暴露在空气之中，泛着异样的光泽。

两只铁钳般的大手在这完美无瑕的身躯上游走肆虐，仿佛在破坏一个精美的艺术品，没有丝毫怜悯，用力之大，竟让苏颜感受到了疼痛。

疼痛之中，居然还掺杂着一种说不清道不明的感觉。

这是以前从未有过的感觉，苏颜的身子猛地僵住，雪白肌肤上很快泛起殷红，心中有什么屏障破碎的声音传来，压抑封存多年的本能释放。

杨开有些诧异。

师姐竟主动伸出双手环住了他的脖子，而且还主动索吻，一副意乱情迷无法自已的样子。

这让他大吃一惊。

虽与苏颜双修多次，但这么主动的情况还是头一次见到，顿时来了精神，手上的力道又大了许多，再无半点怜惜。狠狠搓揉一阵，脑海中蹦出一个极为疯狂的念头。

一定要这样，一定要这样，不这样不行！

仿佛着魔了一样，杨开脑海中只有一个声音在叫嚣，让他付诸行动，猛地一用力，将苏颜转了个身，让她背对着自己。

苏颜回头望着他，美眸之中一片迷离和不解。

啪……

一声脆响传来，雪白圆润之地立刻多出了一道五指印。

苏颜的头颅猛地扬起，秀发飞扬，小嘴张开，仿佛脱了水的鱼儿，喉咙里传来长长的吸气之声，却没有半点吐气的动静。

啪……

又是一巴掌，两道五指印左右对称至极，分毫不差。

苏颜的头颅扬的更厉害了，曼妙腰肢往下塌陷，似能折断一样，愈发显得那忽然荡起的弧度勾魂夺魄，娇躯竟颤抖了起来。

这如小狗一般的跪姿让她感到羞辱，却又欲罢不能，脑海之中一片空白，整个人似攀上了云端，忽上忽下。

女人的天性告诉自己不能这样，但身躯的本能却无法拒绝。

啪啪啪……

一声声脆响传出。

苏颜再也无法压制，喉咙里传出让人血脉贲张的低吟和叫声，似哭似笑，似疯似癫，不断摇头，如瀑青丝也来回甩动，眼角有泪痕滑落：“不要不要，师弟不要了，求求你了……”

杨开心中魔性释放，哪还会理她？只觉得在做一件世上最好玩的事情，大手高高扬起，落下，在那雪白的肌肤上留下印痕，然后观赏苏颜的神态反应，呼吸粗重，吐气如焰。

大殿之中，不断地传来脆响和苏颜的呐喊声。

也不知过了多久，那呐喊之声逐渐微弱下去，声音不但小了许多，甚至还变得沙哑，又过了许久，苏颜连声音都没法发出来了，只剩下杨开肆意驰骋，策马扬鞭的动静。

……

“师姐，师姐……”杨开坐在床边，拿手指轻轻捅了一下床上的人儿。

苏颜拿丝被将整个人蒙住，侧躺在床上，背对着她，一言不发。

杨开挠着头，暗骂自己混蛋，怎么能那样虐待苏颜，但之前那种情况和环境下，心中的念头涌出来竟是没法压制，莫名其妙就干出了那样的蠢事。

完了完了，这下完了，师姐绝对是生气了，也不知道还会不会搭理自己，心中愧疚的同时又有一丝不安。

“师姐你要是生气的话，就揍我一顿好了，反正我皮糙肉厚打不坏。”杨开侧躺上床，一手撑着身子，一手将她揽过来。

依然没有动静。

杨开叹息一声：“我错了，我真的错了，你别气了，气坏了身子可怎么办。”

“没有。”丝被里传来苏颜的声音。

“什么没有？”杨开精神一震，搭理我就好，就怕你一言不发。

苏颜翻了个身，似乎那面对着他，只是被丝被遮盖，看不清表情：“我没有生你的气。”

“那你怎么了？”

“我在生自己的气。”

杨开哑然，伸手便要将那丝被掀开，苏颜却死死拽住，低声恳求道：“不要，我没脸见你，别打开。”

杨开失笑，原来不是在生自己的气，而是不好意思啊。

想来也是，这么多年下来，自己与她还是头一次这么疯狂，别说苏颜是个女人了，杨开回过味来也觉得有些不好意思。

轻轻地掰开她的手指，好不容易才将她的脑袋从丝被里弄出来，苏颜却紧闭着双眸，颤抖的眼睫毛彰显出内心的紧张不安。

“看着我。”杨开沉声道。

苏颜抿着嘴，好一会才慢慢睁开眼睛，对上杨开那促狭的目光，又要将丝被盖住脸。

“好啦。”杨开伸手挡住，替她捋了下额头上的秀发，含情脉脉地望着她：“你什么样子我都喜欢。”

或者说，昨天那个样子他更喜欢。

苏颜拿手捂住脸，声音透过指缝传来：“下次别这样了。”

“好的好的。”杨开不迭地点头，俯下身子亲了她一口，却是浅尝辄止，微笑道：“该起来了，陪我去见爹娘。”

一个人去的话，搞不好又要被老娘扫地出门，带上苏颜的话，娘应该不会太不给面子吧。(未完待续。)

第三千一百三十二章 血海幡，万魂幡

? 眨眼功夫就到了杨开面前，身影显露，却是一男一女两人。

两人皆上了年纪，一个耄耋老者，发须皆白，一个满脸皱纹的老妪，浑身上下皆散发着一股浓浓的尸气，此时此刻，那老者用无比怨毒的眼神望着杨开，似恨不得剥他的皮抽他的筋。

而那老妪目光在血池旁一扫，顿时也歇斯底里起来，怒视杨开咬牙道：“小子，敢杀我黄泉宗的人，老身定叫你求生不得，求死不能。”

黄泉宗弟子在这翠微星上简直是为所欲为，纵然遇到一些反抗也很快被打压下去，从未想过居然有人敢屠戮他们的弟子，而且一次杀了这么多人。

两人身为黄泉宗在此地的主事人，自然要负一定的责任，更何况，这死去的弟子当中，许多都如他们子嗣一般的存在，这般血海深仇岂能容忍。

“你们是黄泉宗的？”杨开眉头一扬。

大荒星域，黄泉宗……真是冤家路窄。

“小子，现在想求饶已经晚了，你的魂魄归我，肉身归她，生生世世都别想再入轮回。”那耄耋老者豺狼般的声音响起，让人听着直感觉百爪挠心，难受至极。

杨开不屑地望着他们：“我有要求饶的意思么？老东西老眼昏花了吧？”

“大胆！”那耄耋老者被杨开顶撞一句，勃然大怒，干枯大手一探便朝杨开抓了过来，那手上瘦的皮包骨，指甲漆黑一片，宛若鬼爪般骇人可怖。

干枯大手探来之时，更卷起一股渗入骨髓的阴风，让人不寒而栗。

杨开大笑一声：“脑子虽然是个好东西，可看样子不是什么人都有的啊，本还想问你些东西，不过你既然急着求死我就成全你。”一拳朝前轰去。

耄耋老者瞬间脸色大变，虽然他没感受到杨开动用任何力量的痕迹，只是单纯的一拳打来，但这一拳却给他一种极为不适的感觉，似乎自己挡不住这一击。

他修为虽然只有虚王两层境，但所谓老而不死即为贼，对生死感应却是玄之又玄。

一抓未至，便匆忙收回。

却还是晚了一步，那狂暴的拳劲扫中他的五指，竟传来无可抵挡的毁灭之力，直接将其五指炸开，一团血肉模糊。

“什么！”老妪也变了脸色，这小子到底什么鬼？轻飘飘一拳竟有如此恐怖的威能，这是怎么做到的？

直到此刻，才有狂风呼啸的声音传来，吹的两人身形一晃。

两人对视一眼，都看出了彼此眼中的骇然之色，哪还有敢有半分犹豫，纷纷施展出杀手锏。

同时伸手，探向血池所在，把手一招。

两杆大旗从血池中飞了出来，落入两人手中，一杆大旗呈现是血红之色，仿佛由血水浇筑而成，散发着浓郁的血腥之气，而另一杆却是漆黑如夜，不见半点光晕，隐约有无数人脸在其中浮动，挣扎，咆哮。

“血海幡，万魂幡！”远远观望的彭世宗一声低呼，望着那两件用无数人命堆积起来的秘宝，眼中一片深恶痛绝，其他人皆是类似的表情。

翠微星上，无数人因为这两件秘宝而亡，他们又怎会不知血海幡和万魂幡的名头。

本命秘宝入手，老者与老妪心中大定，俱都阴测测地瞪着杨开。

杨开沉声道：“这便是你们屠城的目的？”

他能感受的到，这所谓的血海幡和万魂幡都是极为邪恶的秘宝，之所以浸泡在血池之中，显然也是在利用血池中的血水和孤魂滋养秘宝的灵性和威力。

这两件秘宝一出，整个血池都安静了下来，连带着池水的颜色都变淡许多。

“诸多垃圾，能入我幡，是他们的荣幸。”老者冷哼一声。

老妪不怀好意地笑道：“不要急，等一会你也会进来的。”

杨开呵呵冷笑：“那就请赶紧将我收进去吧。”

老妪冷哼道：“如你所愿。”

手上血海幡一卷，当头朝杨开罩下，整个天空都变成了殷红之色。

杨开抬头瞧了一眼，一脸的漫不经心，那老妪本还防备杨开有所反抗，但直到将杨开卷进血海幡中也不见他有任何动作，顿时讥笑道：“不直天高地厚，竟敢入老身的血海幡，这下看你怎么死。”

老者道：“此人有些非同小可，不要大意，让我进去，你我联手对付他。”

老妪道：“你也太小心谨慎了，入了血海幡，便是虚王三层境也得脱一层皮。”话虽如此，却还是一手把住耄耋老者的胳膊，身形晃动，带着他一起钻进了血海幡中。

彭世宗等人遥遥观望，皆都心头大急，暗想那青年看着气度不凡，怎地如此糊涂，血海幡可是极为强大的秘宝，再有老妪这虚王一层境的修为驭使，入了其中哪还有命在，不但杀不了老妪，反而白白为那血海幡增添一份威力。

本以为来了个救星，却不想是个愣头青。

“彭兄，我们怎么办？”有人望着彭世宗问道。此刻血池附近只有自己人，黄泉宗的弟子被屠戮一空，两位虚王境也入了血海幡内，可以说整个城池就只有他们这些人了。

“赶紧逃啊。”彭世宗没回话，便有人叫嚷起来。

彭世宗苦笑一声：“逃？能逃到哪去？”

若他们修为没被封印，或许还有一线生机，可如今大家一身修为被禁锢在体内，想逃的话只能依靠双腿，便是逃上一天也走不了百里路。

百里路对虚王境来说又算得了什么？随随便便就可以追的上，可以说他们已经走投无路，除非再有什么奇迹出现。

“那难不成还能在这里等死？”

彭世宗道：“或许……那位大人能从血海幡中杀出来。”

顿时引的一片瞩目，都看傻子一样看着他。

彭世宗摸摸鼻子：“总是一线希望。”

只不过这个希望太过渺茫，几乎不可能出现。

“彭兄，你若不走，我便走了，我辈武者，生死无惧，可被人将肉身和魂魄炼入秘宝，不入轮回，未免也太凄惨了一些，我宁愿找个地方自刎，也不要等那两个老东西出来。”

这话引起一阵共鸣，有时候死并不可怕，可死了之后魂魄和肉身还要供人驱使就有些无法接受了。

彭世宗道：“既如此，诸位一路走好。”

众人见他似执意要留在此地，也都不再劝说，如今时间宝贵，谁也不知道黄泉宗的两人什么时候会杀出来，自然是赶紧逃命要紧。

一瞬间，众人走了一大半，只剩下几十人还留在此地，这几十人多是面色彷徨，一脸死志，大概也是觉得逃也无用，不如省点力气留在这里，说不定真有什么奇迹发生呢。

血海翻涌，入目尽是血红之色，气息冲鼻，那血海之中，更有无数血尸翻涌，形容可怖，个个都宛若厉鬼。

杨开立于血海之上，冷眼望着这地狱一般的场景。

老妪与老者两人忽然联袂现身。

老妪冷笑道：“小子，入我血海幡，你就乖乖受死吧。”老者也怪笑起来：“真是蠢到了家。”

杨开道：“这些尸体，都是翠微星的武者？”

这血海之中翻滚的尸体何止成千上万，怕是几十万都有了。

老妪道：“死到临头还有心情打探别人的事，小子你的心倒是大。”

“死也要死个明白是不是？”杨开转头望着老妪。

老妪发出乌鸦般的笑声：“你倒是识时务，放心，老身出手不会让你有什么痛楚的，只是一下子就过去了。”

“你还没回答我的问题呢，人老了，不但老眼昏花，耳朵也聋了么？”

老妪脸色一沉：“不错！这些人大多都是此地武者，也多亏了他们的奉献，老身才能晋升虚王境。”

杨开道：“你黄泉宗侵入这片星域，所为便是这个目的？”

老妪道：“炼狱血海幡和万魂幡需要大量的材料，在大荒星域中我黄泉宗需得有所收敛，可在这里就没那个必要了，话说回来，此地的武者可真是多啊，不知老身这血海幡能提升到何种程度。”

杨开点点头：“眼下就是极限了，你已经没有机会再提升。”

老妪冷笑：“到了此刻，你还想逃出去么？”

“我为什么要逃？”杨开奇怪地望着她。

老妪一怔，不可思议道：“难不成你还想杀了我们？”

“是啊。”

仿佛听到了天底下最大的笑话，老妪和老者两人都哈哈大笑起来。

“尹乐生你们认识么？”杨开忽然道。

两人笑声戛然而止，不可思议地望着杨开，老者更是沉声道：“你怎知这个名字？”

“看样子是没错了，尹乐生是你们黄泉宗上一任宗主吧？”

老者迟疑起来：“你认识前宗主？”

不可能啊，前宗主在几十年前就离开大荒星域前往那星界了，也从未来过这片星域，这边怎么可能有人知道他的名讳？

“认识，自然认识！”杨开点点头，声音忽然变得狰狞：“他就死在我手上！”

话音刚落，老者的身体便忽然不由自主地浮了起来，颈脖处一股大力攥紧，竟是被杨开扼住了脖子，视线却依然停留着杨开在十几丈外的身影。

“送你们去见面好了，不用谢。”杨开说着话，手上一用力，一颗头颅飞了出去。(未完待续。)

第三千一百三十四章 白衣教

? 被杨开打断，彭世宗也不敢不满，愈发恭敬道：“敢问大人，可是白衣教的人？”

“那是什么？没听过。”

彭世宗道：“是我翠微星最强大的一股反抗大荒星域的力量，我还以为大人是白衣教的人。”想想也是，白衣教在最近十几年虽然名声鹊起，但似乎并没有太厉害的强者，白衣教之主也不过虚王两层境而已，能有如此神通之人，自然不可能居于人下。

“好了，我也只能帮你们到这，接下来，你们便自求多福吧。”杨开伸手拍拍彭世宗的肩膀，“另外问一下，血狱在哪个方向？”

彭世宗连忙给他指了个位置，有心问一下杨开去血狱干什么，杨开却已纵身而起，朝远方驰去。

“敢问大人高姓大名！”彭世宗高呼。

遥遥地传来两个字。

彭世宗听的清楚，微微皱眉，总感觉这名字似乎有些耳熟，仿佛在哪里听到过一样，却又想不起来。

“杨开！”一人忽然惊呼。

彭世宗扭头朝那人望去，一脸征询。

“彭兄，你可别说你忘记这个名字了。”那人一脸复杂地望着彭世宗，“几十年前，星主骆海大人之死……”

彭世宗恍然大悟：“竟然是他？”

总算想起自己在哪听过这个名讳。当年星主骆海身亡，星域固然震动，但受到影响最大的还是翠微星的武者，星主死了，星辰本源虽然回归，但不可避免地受到了一些损伤，导致整个翠微星的天地灵气都发生了一些微妙的变化，让翠微星上亿万武者对杨开此人深恶痛绝。

怎么也没想到，今日救下自己的，居然是当年杀了骆海的人。

“如果是他的话……这倒是说的通了。”彭世宗暗暗想道，早在几十年前，他就能杀掉一个星主，如今再展现出什么惊天动地的手段也不足为奇。

“不是听说这位大人早在几十年前就离开星域，前往更高级的世界了么？难不成传闻有假？”

“许是回来了也说不定。”

“当年星域之中有星空大帝，纵横寰宇无人能敌，我看这位杨大人就算不如那位星空大帝，只怕也相距不远了。”

“若能再有一位星空大帝，当是我星域亿万武者之福。”

虽说当年杨开杀了骆海让翠微星的武者对他印象不好，但毕竟那种事距离他们太遥远，也没人会想着给骆海报仇什么的，今日得了人家救命之恩，岂能不感激涕零。

众人又说了一阵，这才打住话题，纷纷走上前来恭贺彭世宗晋升之喜。

彭世宗勉强挤出笑容，若是以前，晋升虚王境绝对是天大的喜事，可是如今这满城被屠，自己的好友亲人几乎死的一个不剩，这晋升的喜悦也被冲淡了许多。

“彭兄，我们现在该怎么办？”有人问道。

彭世宗的修为本来就在他们中间最高，如今更是唯一的虚王境，他们想要多活一阵的话，唯有与彭世宗抱团取暖，唯他马首是瞻。

彭世宗沉吟，片刻后抬头道：“彭某想去投靠白衣教。”

翠微星上，反抗大荒星域欺压的势力不少，但最大的一股便是白衣教，而且崛起时间短，正是需要人手的时候，彭世宗相信自己一个虚王境前去投靠，白衣教定会欢迎的。

今日心情大起大落，让他感悟良多，得贵人相助，不但死里逃生，更晋升虚王，自该将此身投入解救翠微星的征战之中，便是战死沙场，亦无怨无悔。

这个提议得到了不少人的赞同，很快便全票通过。

彭世宗道：“把其他人找回来，若愿意随我一起，便一同前去投靠，若不愿也不强求。”众人当下出发，去寻找之前逃走的那些人。

……

处处狼烟，遍地焦土。

杨开的脸色阴沉至极。

本以为在遇到彭世宗的那个城池看到的事只是个例，却不想在这翠微星上竟是常态。

沿路所过，遇到的城池大多都已破败不堪，了无人烟，城池之中，还残留着血池和祭坛的痕迹，显然都是出自黄泉宗武者之手。

而城中居民不用想都已遭遇毒手，被黄泉宗武者拿来炼制那血海幡和万魂幡了。

黄泉宗行事之恶毒，简直令人发指。此时的翠微星上，十城九空，处处死气弥漫。

沿路也顺手救了一些人，杀了一些黄泉宗和其他大荒星域的武者，但不过是杯水车薪而已。

又是一座城池之中，杨开屠尽入侵之敌，终于忍无可忍，留下最后一人的性命，扼住他的颈脖，狞声道：“你们黄泉宗最厉害的人，如今在哪？”

那人早已被杨开的惊天手段吓破了胆，闻言惶恐道：“六长老如今在阳和城坐镇。”

“带我过去！”杨开命令道。

“是是是！”那人不迭地应着，连忙给杨开指了个方向，下一刻，四周景色便以极为恐怖的速度朝后退去，吓得此人不禁闭上了双眼。

虽然没时间留在这里还翠微星一个朗朗乾坤，但直捣黄龙，诛敌除首还是可以做到的。

阳和城，翠微星上顶尖大城之一，占地广袤，往日也是繁华至极，过往武者络绎不绝，但在黄泉宗的人侵入此地之后便被占据，此刻这阳和城便成了黄泉宗在翠微星上的大本营。

城中最起码关押了几十万人，皆是黄泉宗武者准备炼制血海幡和万魂幡的材料，而这十几年来，被杀掉的人更是难以计数。

如此重要之地，自然也是黄泉宗防范最严密的地方，他们对翠微星虽然有压倒性的力量，但也无法彻底奴役整个星辰的武者，他们也从来没想过这么干，只是将这星辰上的人当成炼制秘宝的材料而已。

今日的阳和城热闹非凡。

杨开在那人的指引下来到此地的时候，准备大展神威之时，赫然发现此地居然正在发生激烈的战斗。

一团团光芒绽放，一道道身影陨落，空中，地上，无数人纠缠在一起，打的不可开交。

“白衣教！”被杨开提在手上的那人失声道。

“他们就是白衣教的人？”杨开目光在前方扫了一圈，顿时来了兴致。

昨日才从彭世宗那里听说过白衣教的存在，没想到今日就有机会见识一下。彭世宗说，这白衣教是翠微星上最强大的一股反抗大荒星域的力量，如今看来果然不虚，有胆子打到阳和城来，没点实力可不行。

“对，他们就是白衣教的。”那人回了一句，忽然回过神来，大叫道：“大人，我已经带你来阳和城了，饶命……”

声音戛然而止，杨开将他尸身抛下，撇了撇嘴。

放眼朝前方望去，战局还算比较明朗，白衣教的人虽然不少，胆子也大，但看样子并非黄泉宗的对手，只因高手数量太少，各处战圈之中，白衣教的人胜少负多，只怕用不了半日功夫就得狼狈而逃了。

不过前提是得逃得掉才行。

此时此刻，众人都在城内鏖战，而杨开敏锐地感觉这整个阳和城的大阵正在缓缓合拢，他虽然不知之前发生了什么事，但大抵也猜出白衣教这边应该是中了圈套，被人家请君入瓮了，若再来个关门打狗，只怕命运堪忧。

白衣教的人岂能没发现这个问题，许多人都想突围，却被敌人死死纠缠，那一面面万魂幡和血海幡施展出来，滔天血气和魑魅魍魉在城中呼啸游窜，让整个阳和城变得宛若鬼蜮。

来的正是时候！

杨开信步朝前走去，同时伸手一挥，几道人影悠然出现，这种时候，还是人多力量大，他一个人冲进去固然也没多大问题，但多几个帮手也能多救点人。

还没来得及说话，流炎便冲上来踢了他一脚。

“干嘛！”杨开瞪她。

流炎噘着嘴，眼圈儿微红，一副委屈至极的样子，似乎在责怪杨开这么多天都不搭理她。杨开到嘴边的训斥咽了下去，伸手将她抱了起来，放在自己肩头上：“这下好了吧？”

流炎骑坐在杨开脖子上，双手环住他的脑袋，笑逐颜开。

厉蛟抱拳道：“杨兄。”

何云香也道：“大人。”

法身，吕三娘，阮碧婷虽然没说话，却都好奇地望着他。

“各自修为都压制好了吧？现在与人动手可有问题？”杨开问道。

“没问题。”厉蛟颔首，自从被杨开收进小玄界，这还是他头一次被放出来，自然是想好好表现一下。

何云香瞧了一眼阳和城，道：“大人是要插手那边的争斗么？”

“不错！”杨开指着前方道：“看到那些一身鬼气森森，拿着大幡秘宝的家伙们没？等会进去了给我把他们杀光。”

“是！”何云香点头。

阮碧婷欲言又止，杨开道：“苏颜在别的地方。”这一次出来倒是忘记将她留下陪着苏颜了，不过左右都带出来了，当个打手也是不错。

说话间，一群人已经来到了阳和城前。

此时这城池大阵正欲合拢，无数白衣教武者睚眦欲裂，虽有心突破却无能为力，只能眼睁睁地看着。

忽然瞧见一群不速之客，皆都好奇望来。(未完待续。)

第三千一百三十五章 许宾白

? 轰隆隆一阵地动山摇，阳和城大阵终于合拢。

白衣教诸人面如死灰，只觉此番怕是在劫难逃。

众目睽睽之下，法身迈步向前，轻飘飘一拳朝前轰去，看似毫无力道。

一拳之威，却令天地变色，一同变色的还有大荒星域的诸多武者。

法身在炼化了石火本源之后，虽然变得如正常人一般大小，但其本尊却是一个顶天立地高如山岳般的石巨人，随意一拳又岂是万钧之力能够描述？

拳峰所至，这看似固若金汤牢不可破的法阵竟一阵嗡鸣，以拳头所在为中心，几条巨大的裂缝轰然朝四周蔓延出去，法阵之上光芒狂闪一阵，哗啦一声崩碎开来。

一拳破阵，何等雄姿，先前还饶有兴致观望法身的那些人亡魂皆冒。

无需杨开再多吩咐什么，厉蛟，吕三娘，阮碧婷，何云香，法身化作五道流光，冲向五个不同的方向，闯进五片战圈，霎时间人仰马翻，所过之处无人是一合之将。

五人之中，何云香的修为最低，不过是才晋升虚王三层境没多久，但在这阳和城中，实力最强大的一个也就虚王三层境而已，其他的虚王境数量也不多，如何是他们的对手？

就好像一群壮汉闯进了小孩子的游戏当中，蛮不讲理，纵横肆意。

这一眨眼的功夫，便有上百人死在他们手上，其中不乏虚王境的武者。

这神兵天降，瞬间改变了局势。本已心存死志的白衣教诸人心神大震，哪还不知道来了救星？趁着敌人心神恍惚之际奋起反扑，一改之前的颓势，竟是势如破竹，打的黄泉宗武者节节后退。

从高空俯瞰过去，厉蛟等五人就仿佛五条在城中翻滚的巨龙，带出五条曲折游走的尘烟，方圆几十丈内的敌人，触之既伤，碰之既死。

完全不是对手，双方的差距已经不是鸿沟，而是天与地的区别。

“咦！”杨开目光忽然朝一个方向望去，那边的天空中，一道白影正在一团黑气之中腾挪跌宕，左冲右突，他的目光洞穿那黑气，看清了白影的面容，顿时有些惊奇。

没想到，在这里居然还能碰到一个熟面孔。

略一思索，此人的名字便从脑海中蹦了出来。

话说回来，他与此人不熟，不过是照过一次面而已。

不过这人当年对他有些恩情，而且从某种程度上来说，与他多少也有些关系。

多年不见，没想到已经晋升虚王两层境了，不愧是那人的弟子，资质果然非同凡响。而与之对阵的却是一个虚王三层境，气息沉浮不定，与何云香有些类似，一看便知晋升三层境时间不长，根基还没稳固下来。

这是一个身形矮小的老者，却偏偏穿着宽大的衣袍，那衣袍几乎要将他整个人淹没，能量鼓荡间，气息阴森冰寒，其左手持着一杆万魂幡，幡上传来鬼哭狼嚎之音，干扰白影心神，右手一杆血海幡，不断从中****出一道道血光污能。

彼此修为有些差距，这老者两大秘宝又诡秘难防，纵然白影实力不俗，此刻也是被打的捉襟见肘，狼狈不堪，只有招架之功，毫无还手之力。

若非法身一拳轰破阳和城大阵让那老者分了点心神，只怕白影已经落败。

杨开凌空虚度，迈步而去。

那老者脸色难看，不免又多分了点心，让白影得以有了喘息之际。

三两步间，杨开便已逼近到了三十丈内。

老者当即低喝一声：“尊驾何人，为何要与我黄泉宗为难？”翠微星上绝对没有这一群人，他在此地待了十几年，与此地的武者打了十几年交道，这里有什么人他还能不清楚么？今日造访阳和城的这一批人根本从来没听说过，可是他们每一个都让人心生胆颤之感。

眼看杨开逼近，哪还能忍得住？今日怕是不能剿灭这白衣教了，甚至阳和城都不保！不过他毕竟是虚王三层境，自恃艺高人胆大，也不急着逃亡，只想打探情况杨开等人的底细，回头再请宗内强者出手制裁。

“呔那老贼，看暗器！”杨开懒得与他啰嗦，爆喝一声，伸手在头顶上一抓，然后猛地朝前扔去。

老者与白影都目瞪口呆，一时间竟忘了彼此的争斗。

只因杨开扔出来的暗器，竟是一直坐在他脖子上的小女孩。

七八岁的小姑娘，长发及腰，粉雕玉琢，任谁看了都得心生好感，居然被人当暗器扔了出来？这哪有命活？小女孩仿佛也吓傻了一样，一脸茫然之色，小小的身子直直朝老者撞过去，不动不哭也不闹。

老者勃然大怒，感觉自己被小瞧了，本欲取了那小女孩性命，但一对上那双黑白分明的清澈眸子，竟没来由地一阵心悸。

慌乱之中，手上血海幡一卷，血光闪过时，小女孩被卷进了幡中，消失不见，不管来人是谁，先拿个人质再说。

白影见了大急，合身扑上，与老者过了几招，无奈修为不如人，被逼退了回来，手上斜提着一杆长枪，大口喘气。

“许兄，多年不见，别来无恙！”半空中，杨开凭虚御风，面含微笑地冲白影打招呼，风拂来，黑发与衣袍飞扬，若没有先前拿个小姑娘当暗器的举动，倒也是出尘临风。

“你，你是……”许宾白皱眉望向杨开，忽然觉得这面容有些眼熟，仔细一想，几十年前的一段记忆浮现在脑海之中，顿时吃惊道：“是你！”

他也认出杨开来了。

杨开咧嘴微笑：“可不就是我。”

“你怎么会……”许宾白难以置信杨开竟会出现在此地，毕竟在几十年前他可就离开了星域，据说是利用那些大帝令强行破开了虚空，前往了另一个世界。

当时与他同行的，无不是星域之中的佼佼者，恒罗商会的会长艾欧，帝辰星主妖王赤月，剑盟盟主古苍云，还有……

自己的师尊，无道！

这一去几十年杳无音讯，无道在临走之前也与他交代过许多事，所以他对此事了解极深。

他怎么会在这里？师尊呢？许宾白左顾右盼，似是想找到那养育自己一生的身影，却什么也没看到。

“你到底是什么人！”两人在这闲聊，那黄泉宗老者有些忍耐不住，爆喝问道。

杨开转头望着他：“死人问那么多干什么？”

老者脸色一沉，咬牙道：“老夫记住你了，今日之仇，来日黄泉宗必定报还！”

说着话，身形爆射而去。

许宾白岂能容他从而离开？当即便要阻拦。

杨开却抬手道：“穷寇莫追！”

许宾白不解地望着他，他虽看不出杨开修为深浅，但也知道那老者绝对不可能是杨开对手，那人可是黄泉宗的六长老，若能将他斩杀此地，对黄泉宗也是一个打击。

为何要白白放过如此良机！

扭头望去，只见杨开面上挂着一丝高深莫测的笑容，凝视着老者离去的方向。

许宾白若有所感，扭头望去，眼珠子一瞪。

只见那逃出数百丈距离的老者忽然身子一个趔趄，似受到了什么猛击一样，紧接着手上提着的血海幡上，竟冒出了点点火焰。

那火焰刚出现的时候还不太明显，但只是一眨眼的功夫，便呼地燃烧起来，一下子将血海幡变成了一团火球。

老者口喷鲜血，不迭地将血海幡丢出。

无论是血海幡还是万魂幡，都是他以心神祭练的秘宝，任何一件受损，都会牵连到他身上，如今血海幡被火焰焚烧，他自然不能安然无恙。

血海幡中，一点火苗飞舞而出，扭曲变化，幻为一只迷你火凤，这火凤只有巴掌大小，却高贵不可言喻，仰首鸣啼，引天地震动。

火凤扑来，老者大惊失色，匆忙一甩万魂幡，浓浓黑气缠绕全身，布下防御。

巴掌大的鸟儿所过之处，黑气被蒸发干净，老者布下的防御没能起到半点作用，待到火焰及身之时，才发出如鬼哭狼嚎般的惨叫，化作一个火球，从空中栽落下去。

直到此刻，那被焚烧的差不多的血海幡中，才忽然探出一只雪白干净的小手，似从另一片空间穿越而来，紧接着，一个小小的身子也呈现出来。

伸手拍了拍衣裳，转头瞧了瞧，然后飞到杨开面前，一纵身，又骑到了他脖子上，双手揪着他的耳朵保持身体平衡，一如最开始般那样。

许宾白眼珠子都看直了，整个人在风中凌乱。

他也算是见多识广之人，可刚才所见却是令他宛若置身梦境。

一个虚王三层境的强者，这么轻而易举地就被斩杀了？这小女孩什么修为？那火又是什么火，居然能有如此神效。

似是感应到了他的目光，流炎转头朝他望去，清澈的眸子不染丝毫杂质，竟让许宾白心中一虚，移开了视线。

“许兄，先结束这场争杀吧。”杨开道。

许宾白这才回过神，一颔首道：“好！”

长枪舞动，化作一道流星般的光芒朝城中坠落，同时口中高呼：“白衣教出，邪魔退避！”

群雄呼应，一时间，地动山摇，白衣教众携无可匹敌之勇，在厉蛟等人的配合之下，将大荒星域在此的武者杀的屁滚尿流。

。

推荐好友的一本新书。

《超凡兵王》继500万字都市精品《至尊兵王》之后，超凡归来！

作者：8难

隐龙，华夏最强部队，而龙牙则为隐龙最强。

每一个军人的终极目标，就是成为隐龙龙牙。

欺我兄弟者，杀！

辱我亲人者，杀！！

犯我山河者，杀杀杀！！！

喜欢都市的朋友莫要错过，2016八难倾情奉献，直接搜索书名即可找到。

。(未完待续。)

第三千一百四十三章 她到底是谁

? 巨大的拳头被杨开一根手指挡下，昱熊眼珠子一瞪，似不敢相信，又是一拳轰了过来。

杨开屈指在他拳头上一弹，昱熊强而有力的胳膊立刻软绵绵地垂落下去，半点力气也提不起来，往后倒退了好几步，上下审视杨开：“你……”

他虽然生的粗狂，但不代表心思也一样，自己这两拳纵然没用全力，也不是什么人能随便挡下的，杨开举重若轻的动作自然让他联想很多。

杨开含笑而立，一脸的高深莫测。

昱熊甩甩头，不再与他多做纠缠，而是开口冲煽情落道：“小妹，出大事了。”

扇轻罗闻言一惊：“什么事？”

昱熊如今也有虚王境的修为，能让他这般方寸大乱的事情必定不小，而如今整个帝辰星上所谓的大事又能有几件？那几件事绝对关乎到赤月领。

“万兽山庄被人给灭了。”

扇轻罗呆在当场，然后转过头朝杨开望去，似在征询此事是否他所为。赤月领与万兽山庄打了十几年，一直都被压制，她本身更与那黄图道交手不止一次，自然清楚对方的厉害，能灭掉万兽山庄，这份实力赤月领不具备，整个帝辰也没人具备。

能在悄无声息间做到这一点的，也唯有自己身边这个男人。可是……这三日间自己与他寸步不离，他是如何做到的？或者说，在过来见自己之前，他去了一趟万兽山庄？

昱熊振奋道：“刚开始听到这个消息的时候，我也不敢相信，还特意去查探了一下，你猜怎么着？那万兽山庄已经被夷为平地，内里一个活人也无，虽不知出手之人是谁，但绝对精通火系的力量和神通，而且，据我之前打探到的消息，万兽山庄那夜被灭之时，黄老狗正在开宴，与宴者不但有万兽山庄的虚王境长老们，更有千眼和狂狮那两个叛徒，死的好，死的好啊，哈哈哈，果然不是善恶终有报。”狠狠一握拳，眼中绽放出骇人精光：“小妹，是时候出手了！”

万兽山庄根本被毁，高手尽诛，赤月领再无顾忌，是时候将整个帝辰星收复回来了。

“不是我。”杨开见扇轻罗一直瞧着他，耸了耸肩膀，微微一笑，转头朝流炎望去。

听到那万兽山庄是被火系神通毁去的时候，他便知道是谁在暗中出手了。流炎与碧落那一夜出去，瞒得过扇轻罗，却瞒不过他的感知，想来正是那一夜动的手。

正好流炎也朝他望来，眯着眼睛，一脸“快夸夸我”的样子。

杨开朝她竖了个大拇指，流炎甜甜一笑。

“是你做的？”扇轻罗察言观色，此刻也惊奇万分地望着流炎，本以为这小丫头是杨开在外与那个女子的私生女，可现在看来，似乎是自己想多了啊。

“她？”昱熊喋喋不休被打断，愕然地望着流炎，撇嘴道：“开什么玩笑？”

不是他接受能力弱，实在是这事没法接受。

碧落在一旁弱弱地道：“昱熊大人，万兽山庄确实是被她灭掉的。”

昱熊瞧一眼碧落，哈哈大笑：“这话一点都不好笑。”

碧落严肃地望着他。

昱熊笑声逐渐敛去：“你说真的假的？”

碧落道：“正要与女王大人禀报此事，三日前的那一夜，我与她……”当即将那一夜发生的事情娓娓道来，她虽只是平铺直叙，没有半点夸张，但当夜种种依然随着她的描述重现眼前，让扇轻罗和昱熊都听的心惊肉跳。

待听闻那黄图道被流炎一簇小火苗焚杀，更是出了一身的冷汗。

那可是虚王三层境啊，什么火能在三息时间将他烧死？

昱熊的脸色不禁有些发白，望着流炎的眼神满是敬畏和后怕，只因刚才他过来的时候见流炎长的可爱，随手摸了摸她的脑袋。

现在想想，自己可真是命大啊，若是刚才惹的这小丫头发飙，自己岂不是也要赴黄图道的后尘？那火既能杀死黄图道，让他没有反抗之力，杀自己绝对是没问题的。

艰辛地吞了吞口水，不着痕迹地与流炎拉开了点距离，似乎这样能寻找点安全感。

“她到底是谁？”扇轻罗扭头望着杨开，“她不是你女儿么？”

杨开摊手道：“早说不是了，你完全不听，她是流炎啊。”

“流炎！”扇轻罗大吃一惊。流炎她自然不陌生，可无论如何也不能将那器灵与眼前这个小女孩联系到一起，眼前之人可是有血有肉的活人。

立刻明白这些年流炎跟着杨开定是得到了什么了不起的机缘，连自身的身躯都塑造出来了。

震惊之后，扇轻罗的美眸绽放出了光芒，眼下可是千载难逢的好机会，万兽山庄高手尽墨，再无与赤月领一战之力，这个时候杀将出去，帝辰星上又有何人能挡？

冲杨开歉意一笑：“夫君，我怕是不能再陪你了。”

杨开颔首道：“你自去忙，来日方长，不急这一时。”这一次他回来，可是要将所有人都带去星界的，再也不会一走几十年杳无音讯，儿女情长日后时间多的是。

更何况，这三日征伐，无论是他还是扇轻罗都需要修养一阵。

扇轻罗与与昱熊很快离去，为收复帝辰星踏上征程，留下碧落招待杨开。

碧落神色复杂地望着杨开道：“大人，你有什么吩咐？”

怎能想到，当年被女王大人困在飘香城的小子有朝一日成长到了这个程度，连女王大人都要受他的余荫庇佑。

杨开沉吟了一下道：“我记得赤月领这边有个空间法阵，带我过去吧。”

幽暗星如今肃然一清，帝辰星想必过不了多久也差不多，但也需得防备大荒星域那边有强者卷土重来，幽暗星有苏颜坐镇，杨开并不担心什么，倒是帝辰星这边还得加强点力量才行，而最好的办法便是将两颗修炼之星连通，彼此守望相助，到时候若有不长眼的敢来打帝辰星的主意，定叫他有来无回！

一行三人当即朝赤月领深处行去。

根据碧落所言，赤月领这边的空间法阵在十几年前就被扇轻罗主动毁掉了，只为防备有人通过这个空间法阵传送进赤月领内部。

那个时候他们已经与幽暗星失去了联系，行此下策也是被逼无奈。

沿路碰到不少赤月领的妖族，皆都恭敬地冲碧落行礼，她虽只是扇轻罗的婢女，但好歹也是虚王境的修为，自能得到强者该有的尊敬，更何况，赤月领的妖族谁不知道女王大人从没真的将她当婢女看，她与女王大人可是情同姐妹。

倒是望着杨开和流炎的目光，充满了惊奇之色。

碧落不说，他们自不敢多问。

不多时，便来到了空间法阵所在之地。

此处的空间法阵，亦是杨开当年布置的，此刻再看，竟发现颇多简陋的地方，这固然有他修为提升，眼界扩大的缘故，亦有他在空间法则上造诣愈发深厚的缘故。

“大人，可需要什么材料？”碧落问道，她依稀记得布置这空间法阵需要消耗不少珍贵的材料的。

杨开摆摆手：“不用了，你忙你的去吧。”早年在星域中布置空间法阵，所用的主材料是空灵石，但那材料毕竟等级不高，他从星界之中带来无数空灵晶和空灵玉，用来布置空间法阵效果会更好。

碧落微微一笑：“服侍好大人就是我该忙的。”扇轻罗叮嘱下来的事，她自然用心，不过话一出口，就觉得有些问题，似乎有些歧义。

正好杨开目光望来，碧落明显感觉他在自己红唇上停留了一瞬，连忙低下头，长长的睫毛投下一片翳影，叫人看不清她的神情。

再抬头时，杨开却已专注于眼前的空间法阵。

旁边有视线头来，扭头望去，正见流炎直直地瞧着她，双手扩张开，画了一个大大的圆圈。

“什么？”碧落真是怕了她了，尤其是她在比划各种动作的时候，总是让人浮想联翩。

“好多女人，好多好多。”流炎道。

碧落品味了一下，回过神，红着脸道：“跟我说做什么？”

“呵呵……”流炎皮笑肉不笑。

碧落真想把她的嘴巴扯开。

“流炎来帮忙！”杨开招呼了一声。

流炎应着，蹦蹦跳跳地走到杨开身边，对着杨开取出来的一堆空灵晶和空灵玉吹了口气，一簇火焰立刻飞出，将材料包裹。

有流炎相助，布置空间法阵愈发简单轻松。

不过半日功夫，一座崭新的空间法阵便重新屹立起来。

经过杨开的调整和定位，这一座空间法阵，可以直接连通幽暗星，中间不需要任何中转，无疑要方便很多。

吩咐流炎留下照看，杨开踏上空间法阵，催动空间之力，光芒闪过时，人已消失不见。

碧落与流炎只等了半日时间，那法阵之上便有亮起了光芒，隐约可见其中人影重重，个个气息强大。

待到光芒散去时，碧落赫然发现许多熟悉的面孔，而这些人，全都是凌霄宗和幽暗星上的强者，她当年与扇轻罗在幽暗星上也生活过一段时间，对这些人自然不会陌生。(未完待续。)

第三千一百四十九章 九天圣地

? 片刻之后，一地死尸，偌大范围，除了杨开与流炎之外再无活人。

到底不是每个人都是硬骨头，虽然那些苟活下来的虚王境们在最后关头联手一次，却也不过是蚍蜉撼树。见识杨开杀人如麻的凶狠，其中一人当即承受不住压力，告知了杨开想要的答案，虽没能逃过一死，却也得了个痛快。

“九天圣地么。”杨开扭头朝一个方向望去，这个名字可真是耳熟能详。

话说回来，他当年在通玄大陆上可还是九天圣地的圣主呢，后来九天圣地的一群下属被他带去了幽暗星，这一次在幽暗星上倒是没见到他们的踪影。

现在想来，他们大概都是与夏凝裳一道回了此地。

这里毕竟是他们的故土，外敌入侵，自然不能放任不管。

夏凝裳将九天圣地选择为她的根基所在，未尝不是对他的一种怀念。

“走了！”杨开冲流炎招招手，流炎窜到他身边，与杨开并肩朝九天圣地所在的方向驰去。

而就在辛玄冥被杀，八荒阵眼被破之后，通玄大陆上另一个“墨点”所在，其中一位虚王三层境的老者忽然身躯一震，于打坐之中睁开的双眼，露出心悸之色。

刚才那一瞬间，他隐隐察觉到了什么，似有莫大的危机降临一般，眉头紧皱，取出一块阵盘来，催动圣元感知一阵，脸色忽然大变。

此阵盘是控制这一处八荒分阵的阵盘，但因为八荒锁灵阵的特殊性，这阵盘与另外七块阵盘亦能遥相呼应，彼此感知。

此刻这老者通过阵盘感应，赫然发现余下六处安然无恙，唯独八荒阵眼所居然毫无反应，自己这边似乎失去了与八荒阵眼的联系。

一瞬间，脑海中蹦出了一个不可思议的念头，不敢怠慢，长身而起，迅速来到一间密室之中，那密室内布满了符文与阵法的纹路，显然是一座精心布置下来的灵阵，也不知具有何等功效。

他催动阵法，整个密室立刻忽明忽暗起来。

片刻后，一道模糊的身影忽然在眼前浮现出来，那人影只具备一个人形的轮廓，不见面目，宛若水流铸成，变幻不定。这人影悠一出现便开口道：“三长老，正好我有事要找你，适才辛副宗主那边传来了一些动静，我联系辛副宗主想问问情况，却没有得到任何回应，如今连阵盘之间的感应亦消失了，三长老可知辛副宗主那边出了什么事？”

三长老一听，心中那种不安的感觉愈发强烈，若说只有他一个人的阵盘与阵眼那边失去联系，还有可能出了一些小意外，或许等一阵便能好转，可如今连这位居然也跟自己一样。

再加上他距离阵眼最近，察觉到了一些动静，这问题明显就大了。

三长老道：“老夫也是因为阵盘之事才召集尔等，具体何事我亦不知，只是辛副宗主那边却是没有回应，等等看看其他人的情况吧。”

两人正说着话，密室内又接二连三地出现了几道缥缈虚幻的身影，纵然彼此相隔甚远，但在这密室阵法的引导之下，众人却还是能汇聚一堂，如面对着面交流一样，可谓方便至极。

加上这位三长老，密室内总共有七道身影，正是坐镇七处八荒分阵的大荒星域强者。

众人一番简单交流，皆都发现一个骇然的事实。

他们居然与阵眼那边彻底失去联系，就连辛副宗主也是杳无音讯。

密室内静谧了片刻，一人惊悚道：“该不会是……”

“不可能！”另外一人当即反驳，“辛副宗主足有虚王三层境修为，便是我等单打独斗亦不是他的对手，他更主持着八荒阵眼，谁人能敌？辛副宗主不可能有事。”

“尤老三，你距离阵眼那边最近，说说看刚才到底看到了什么。”

众人一起将目光投向那最开始抵达此处的人影。

尤老三低沉道：“一道流光从天而降，大地震颤，然后阵眼那边就再无音讯。”

密室变得更加沉默了。

尤老三道：“虽然不敢相信，但以眼下的局势来看，辛副宗主恐怕真有可能……”说着说着，自己都打了个冷战，若真是如此的话，那黄泉宗这次可真是招惹了一个不得了的强敌，只是……什么人能有这般惊天手段？

“三长老，我们现在怎么办？”

三长老面色凝重，沉吟了片刻，长呼一口气，似做了什么艰辛的决定：“破釜沉舟！”

众人一惊，立刻有人道：“三长老，此举怕是不妥，我等在此地经营数年，再等半年时间便要大功告成，如今若是这般做法，之前的所有努力都要白费。”

“是啊，咱们还是先确定辛副宗主那边的情况再做打算也不迟。”

“愚昧！”三长老冷哼一声，“老夫知道诸位不愿相信，但事实摆在眼前，又怎能不信？辛副宗主若真的安然无恙，怎会不回传讯？八荒阵眼又怎会毫无感应？那边只怕已经……凶多吉少，不管是谁出手，此人之强，只怕我等无力抵挡。”能在阵眼的护持下灭杀辛副宗主，那人就能闯进这些分阵来取他们的性命。

“壮士断腕需要勇气，更何况，我等的努力也不会全部白费。”

“三长老的意思是……”

那三长老冷笑一声：“引蛇出洞，而且，也到了那暗棋发挥作用的时候了，到时候只要能制服那星主，有没有八荒阵亦无所谓了，再号令星主之力，未尝不能与那未知强敌一战。”

诸人一听，略作沉思，便明白了他的打算，那尤老三第一个附和：“我同意三长老的决定。”

主要继续待在分阵中也没有丝毫安全感，不如放手一搏，还有一线希望。

在场众人都是虚王境，活了一大把年纪，很快就想明白其中得失，自然没人再提相反意见，纷纷点头赞同。

“既然如此，那诸位便去准备吧，一炷香后，一起发力，定能打他们一个措手不及！”

众人应诺，身影又如流水一般消散开来，很快密室中便只剩下了三长老一人，站在原地眉头紧皱，心中的不安没有消散，反而在他做出那个决定之后更猛烈。

咬牙抛开心中杂念，转身出了密室，事到如今，他也没有更好的办法了。

……

一路朝九天圣地赶去的杨开眉头紧锁，俯瞰下方大地，面色阴沉。

通玄大陆如今的境况很不如人意，天地灵气竟比起他当年离开的时候还要稀薄一些，所谓的灵山大川亦没了往日神韵，整个星辰就仿佛生了一场大病一样。

照这般情景下去，就算没有黄泉宗和大荒星域的武者肆虐，恐怕也用不了百年时间，此地便会灵气尽失，到时候再不可能诞生出一个武者，而凡人的生活也会愈发艰辛，直到天地灵气彻底枯竭，本源崩溃，化作一颗死星，再无活物。

星域之中那无数死星，有很多都是这样一步步转变过来的，或许在几万，十几万甚至更久的年代之前，那星辰还一片生机勃勃，欣欣向荣，可是随着岁月变迁，再璀璨的星辰亦会死去。人有生老病死，星辰亦不例外。

武者的世界受到了巨大影响，那些凡人的世界更不用说，天灾人祸不断，数之不尽的人们流离失所，处处都是人间惨剧。

这一次就算能将大荒星域的武者赶走，只怕通玄大陆也需要最少百年时间才能恢复元气。

纵然很多年没有回通玄大陆，可他身为九天圣地圣主，对这一片土地还是极为熟稔的，想想等会便能见到夏凝裳和雪月，心情好转不少。

且了见了她们一解相思之苦，再来处理大荒星域这些杂鱼。

九峰之中，鸟语花香，灵气盎然，成千上万的武者聚集此地，只不过许多人都面露忧愁之色。

这是整个通玄大陆最后一片净土，夏凝裳身为星主，虽然无力再阻止大荒星域武者的入侵，无力阻止他们布置八荒锁灵阵来荼毒通玄大陆的灵气，但庇护九天圣地还是可以做到的。

有她在此，大荒星域的武者便休想踏进九峰一步。

此时此刻，大殿之中，人影憧憧。

以梦无涯，地魔为首，九天圣地圣女安灵儿，长老钱宁，古魔一族的丽蓉，寒菲，双子阁的胡娇儿胡媚儿姐妹，亦有龙凤府的府主，幽冥宗的巫劫……

大殿之中，皆是杨开的熟人，约有三十多，除去少数几人在中都便认识之外，剩下的皆是在通玄大陆这边结识的朋友。

而除此之外，甚至还有另外一个熟悉的身影。

剑盟的少盟主，古剑心，亦是古苍云之子，此人具有特殊体质太虚剑体，天生便是练剑的好材料，多年不见，依然风流倜傥，左右剑侍灵月，暗星两人侍奉在侧，多年的磨炼让他愈发沉稳，没有了往日的剑意逼人，整个人就像是藏在一柄剑鞘中的利剑，虽没有锋芒毕露，但出剑之时，便是雷霆之姿。

此时此刻，他正与另外一人低声交谈着什么。

这人正是星域顶尖势力紫星如今的掌舵人，紫无极。(未完待续。)

第三千一百五十一章 不敢见

? 地魔道：“月夫人是有什么事么？”

他见雪月神色肃然中带着一丝激动，举目朝殿外望去，立刻意识到了一些什么。

但顺着她的目光望去，却是空无一物，九峰如今受夏凝裳星主之力庇护，大荒星域的人也不可能强攻进来。

雪月强忍着内心的激动，一步步朝殿外行去，众人见了，彼此面面相觑一眼，也随着她走到了大殿外面，霎时间，殿外群雄汇聚。

梦无涯瞧了瞧地魔，两人都缓缓摇头，不知就里。

忽然间，九峰大阵一阵嗡鸣战栗。

梦无涯变色道：“有敌来袭。”余人也都如临大敌。

雪月一抬手：“不必紧张。”

一言出，众人安稳下来，抬头望去，只见那大阵轰隆隆运转，朝两旁分开，却并非是被敌人攻破，而是主动打开的缘故。

这大阵的操控之法掌控在雪月手上，除了她之外，便只有夏凝裳能够控制了，如今雪月没有动作，大阵却自动开启，显然是夏凝裳动的手脚。

还不等他们想明白夏凝裳为何要这么做，一道身影忽然从那迷雾之中徐徐行出，看似没有什么动作，却在几步之间来到了众人面前，速度之快竟让谁也没能反应过来。

一双双目光朝他瞩目，所有人瞬间都像是被施了定身咒一样，傻在原地，唯有雪月静静地凝视杨开，眼中闪烁着爱恨交织的复杂神彩，一双眸子渐渐泛红。

杨开冲她一笑，雪月的泪水再也忍不住，顺着脸颊滑落，纵然这男人一去几十年没有音讯，却依然在最危机的时刻出现在自己眼前，瞬息间便让她有了依靠，不再如之前那般彷徨不安，浮躁的心情安定许多。

“少主！”地魔激动的嘴唇都在哆嗦。

“属下等拜见圣主！”安灵儿，钱宁等人亦回过神来，齐齐上前一步，半跪在地。

“参见主人！”古魔一族丽蓉与寒菲亦是连忙行礼。

“杨开……”胡娇儿姐妹伸手掩住红唇，失声低呼。

每个人望着他的眼神都充满了不敢置信的神色，怎么也没想到他居然会出现在这里，这简直就像是做梦一样。

紫无极愕然地道：“古老弟，此人莫不成便是……”

“幽暗星之主！”古剑心肃然答道，眉头微微皱了一下，怀中的长剑抱紧了一些。

刚才那一瞬间，怀中古朴长剑竟传递出一种恐惧之念，让他在望向杨开的时候竟连战意都提不起来，身为一个剑修，这是基本上不可能发生的事，剑修心性决坚定，在遇到强大的对手的时候，一般来说第一个念头便是与之一战，磨炼自己的剑道修为，可是在看到杨开的时候，自己的本命长剑竟在给自己示警，似乎在告诉自己无论如何自己都不可能是他的对手。

他的修为，到底高到了什么程度？竟让灵剑都生出恐惧。

紫无极闻言一怔，心想原来是他！竟然是他！

当年杨开倒是在紫星的主星上放肆过一阵，还杀了几个紫星的强者，后来紫星方面更是证实了紫龙父子都死在杨开手上，彼此仇恨可谓是不共戴天。

不过紫无极却还是第一次见到杨开，自然是不认得的，而且当年之事已是老黄历，如今紫无极都需要在夏凝裳的庇护下苟且偷生，哪还能对杨开表现出什么敌意？

杨开来到雪月面前，伸手替她拭去眼泪，柔声道：“莫哭，我回来了。”

眼泪水果然止住，雪月撇过头，不让他碰自己，自己伸手擦了擦眼角。

杨开愕然，不过在众人面前亦不好多做纠缠，一挥手道：“都不必多礼了。”

众人齐齐被抬起，毫无反抗之力。

“凝裳呢。”杨开望着雪月问道，夏凝裳引他而来，如今自己却没露面，这就有很大的问题了，再加上他此前所见，心中立刻生出不好的感觉。

雪月低垂着眼，没有回答。

杨开抬头朝梦无涯望去。

梦无涯叹息一声，缓缓摇头。

杨开的脸色瞬间垮了下来，种种期待一下子崩碎开来，一颗心直往下沉去，仿佛要沉入无尽深渊。

“随我来吧。”雪月招呼了他一声，朝内殿行去。虽对他有诸多埋怨，但归根结底，这事又怎能怪到他身上？她只是自责自己将追兵引至此处，给通玄大陆和夏凝裳带来了祸患。她不是胡搅蛮缠的女子，对杨开的冷淡并非因为埋怨，更多的是自觉没有脸面去见他。

夏凝裳若真的出了什么意外，她便是罪魁祸首！

杨开迈步跟上，伸手抓住了她的柔夷。

小手冰凉，似没有温度，轻轻挣扎了一下没能挣脱，也就由着他了，却是不敢去瞧他一眼。

两人的身影消失，大殿外依然还是一片静谧，那长久以来的压抑和不安并没有因为杨开的到来而缓解多少，只因众人都明白，就算杨开如今修为通天，能够将大荒星域的武者赶走，但夏凝裳所受的创伤却是无法轻易恢复的。

又有一道小小的身影徐徐行来。

梦无涯轻咦了一声，朝她望去，下一刻露出惊愕的神色，他发现那个小小的身影居然是个七八岁的小女孩，生的粉雕玉琢，可爱至极，却给人一种极为古怪的感觉，仔细想了想，立刻明白为什么这么古怪了。

没有表情！这小女孩脸上没有半点喜怒哀乐的神色变化，宛若一口古井，显得极为奇怪。

小女孩前方有一只五彩的蝴蝶飞舞，她从山脚下拾阶而来，一步一步，不紧不慢，似在追那五彩的蝴蝶，又似在走一段不想错过的路程。

……

“她大概不愿意见你。”内殿厢房外，雪月止步，低着头说道。不愿见，并非不想见，只是不敢让他见到自己形容憔悴的模样。身为女人，雪月能够体会她的心情，女人嘛，总想将自己最好的一面展现在喜欢的男子面前。

杨开握紧她的手：“辛苦你们了。”

泪水再一次不受控制地涌出，似乎这几十年的思念牵绊，所受的种种委屈，在这一句话之下便能烟消云散，雪月摇了摇头道：“凝裳才是最辛苦的，你与她说说话吧，但不要硬闯进去。”

“嗯。”杨开颔首，转身面对房门，抬起一手，轻轻地敲了敲，呼喊道：“有人在家么？”

屋内没有回应，但杨开却能清楚地感应到夏凝裳的气息在其中，只不过那气息极为虚弱，仿佛一根丝线，随时都可能断开一样，这个发现让他心中一阵疼痛，同时杀念如潮，夏凝裳会这样，无疑与大荒星域武者在通玄大陆上所动的手脚脱不开关系。

全部都要死！一个都别想逃走！

“在家的话请开下门好么。”杨开收敛杀机，声音依旧轻柔。

还是没有回应。

杨开继续道：“凝裳，我回来啦，你见我一面可好？师弟我可是很想念你们的，这些年在外，常常记起你们，如今总算回来，你就忍心将我拒之门外？”

絮絮叨叨说了一通。

雪月抓住杨开的胳膊冲他缓缓摇头，别看夏凝裳平时温婉至极，对杨开也是言听计从，但如果关系到她在杨开眼中的形象的时候，她也有自己的坚持。

杨开叹气，耸耸肩道：“那好吧，凝裳你多休息休息，师弟我现在去将那些杂鱼杀光，先替你报了这个仇再来看你。”

转过身，冲雪月打了个眼色。

雪月会意，与他一并转身朝外行去。

才走出没几步，忽闻背后厢房中传来“哇”地一声响动。

雪月与杨开对视一眼，齐齐变色。

轰隆一下，房门被撞开，杨开闪身冲进厢房内，一把将床上的夏凝裳搀扶起来，入手不觉当年的手感，现在的小师姐瘦了何止一圈，虽然没到皮包骨的程度，但恐怕也只有七十斤左右的重量的。

她这样的身高，九十斤乃至上百斤的体重才算正常，薄薄血肉下的骨头膈着杨开的手，刺痛了杨开的心。

杨开却没心情去理会这些，只因夏凝裳此刻居然是口喷鲜血，床上被褥一片殷红之色，身上本笼罩着一股淡淡的黑色，此刻那黑气却宛若活物一样翻腾不已，不但如此，更有一些位置的颜色变得极深，仿佛谁在她身上撒下了墨水。

这情况，正与杨开之前在高空中俯瞰通玄大陆的情况一般模样。

只不过此前那些“墨点”是处于整个大陆之中，而现在这些墨点却是在小师姐的身上。

数了一下，数量不多不少，正好有七个！

大荒星域，黄泉宗，你们找死啊！

虽不知道为何会突然发生这样的变故，但显然是大荒星域那边有了一些动作，自己前脚才破了那大阵的阵眼，紧接着小师姐便遭此毒手，其中绝对有什么牵连。

墨点在徐徐扩大，虽然速度不快，但牵一发而动全身，这些墨点每扩大一份，便会吞噬夏凝裳一点生机，让她身上笼罩的黑气也变得浓郁，若是待到这墨点扩大到全身的话，只怕夏凝裳凶多吉少。(未完待续。)

第三千一百五十三章 回马枪

? “更何况，如今他们亦有溃逃之势，何必还要去招惹？所谓穷寇莫追便是这个道理，还请杨兄三思。”

“说完了？”杨开望着他。

紫无极点头。

杨开不再理他，抬手指着天空道：“给我缠住他们！”

“你……”紫无极怔然，没想到这人竟是听不得劝说，非要这般一意孤行。

从某种程度上来说，他顾虑的倒也没什么大错，九天圣地如今聚集的强者虽然数量不少，档次也极高，但相对于大荒星域那边的阵容来说还是有些捉襟见肘的，真要是这么追出去，不但没法将敌人赶尽杀绝，反而还有搭上自己身家性命的危险。

最好的应对之法，便是以不变应万变，放任大荒星域这些人离开，自己这边也有了喘息之机，君子报仇十年不晚，日后还怕没机会么。

自己苦苦劝说，简直是对牛弹琴。

心中也是腹诽起来，你既这般一意孤行，我倒要看看有谁愿意陪你去疯。

很快怔住。

只因杨开号令一出，丽蓉与寒菲已沉声应诺，化作两道漆黑流光直冲天际，身后跟着古魔一族的所有族人。

梦无涯与地魔两人紧随其后。

胡娇儿胡媚儿姐妹两人化做一紫一青两道光芒，彼此纠缠旋转而上。

一道道身影冲了出去，竟是没有丝毫犹豫和怀疑。眨眼功夫，大殿前只剩下了紫星和剑盟的人。

他们疯啦？紫无极一脸失神。

杨开目光回落，洞穿虚空，屈膝，躬身，弹出，瞬息间消失不见。

“紫兄，我等也去助他们一臂之力吧。”古剑心忽然道。

紫无极扭头望着他：“古老弟你也疯了不成？”

现在冲上去，等于是在送死，其他人也就罢了，关键古剑心居然也做出了这个选择，实在让他想不通。因为彼此处境的缘故，这几年他对古剑心多有惺惺相惜之感，所以怎么也想不明白古剑心为何如此不智。

古剑心微微一笑：“不疯魔，不成活！”怀中古朴长剑震颤不已，让他血液沸腾，迫不及待想要大战一场，释放积攒在体内的剑意。

剑修主杀伐之道，这些年一直龟缩，他感觉自己的剑心都被磨损不少，此刻局势虽然不容乐观，却让他生出无穷战意。

管他明智不明智，此刻只需要一场大战来发泄一番。

剑出，铮鸣，剑光流转照人，古剑心人剑合一，闪电般****而出，左右剑侍一言不发跟随过去。

紫无极眼角跳动了一下，纵然脸皮再厚也不好意思单独留下来了，只能招呼一下紫星的一群武者冲杀上去，心中暗暗打定注意，只浑水摸鱼，绝不出死力，若是发现情况不对立刻脚底抹油。

眨眼功夫，大殿前空无一人，整个九天圣地都安静了下来。

……

“小师姐，谢啦！”杨开大笑一声，出拳如龙，狂风暴雨一般的拳影朝下方轰击过去。

他没有去拦截大荒星域的武者，只因此刻他还有更重要的事情要做——处理掉那七处八荒分阵。这七处分阵，就如七个长在通玄大陆上的毒瘤，一刻不除，便一刻在侵蚀着通玄大陆和夏凝裳的生机，纵然他用不老树的树叶和汁液稳住了夏凝裳的情况，但这七处分阵却还是需要优先解决掉的。

他本想以最快的速度赶到这七处分阵所在之地，只是在飞行途中身子忽然一轻，紧接着便出现在了这里，瞬息间挪移了几十万里之遥。

这显然是夏凝裳动的手脚，她为通玄大陆星主，在这片土地上挪移个把人还是没问题的，她此刻虽然依旧在厢房中修养，但明显也意识到了杨开的打算，这才会以星主之力助杨开一臂之力，这也是在自救。

下方本是那七处“墨点”所在之一，按道理来说，情况与杨开此前破除的最大墨点应该毫无差别，只是此刻不知大荒星域的武者动了什么手脚，墨点居然有朝四周疯狂扩散的驱使，巨大的墨点不断地侵吞着周边的大地，从墨点之中传递出让人极为不舒服的气息，似连通了黄泉，通往炼狱。

无边拳影轰下，冲进那墨点之中，霎时间黑气翻滚，仿佛水滴进了油锅，引起一阵不可预测的连锁反应。

巨大的黑点扩张的趋势猛地一顿，紧接着剧烈爆开，一轮黑色光晕震及方圆千里之地。

杨开收拳，深吸一口气，俯瞰下去，那墨点已经不成形状，虽然扩大许多，但颜色已经暗淡下去。

不管大荒星域武者在临走之前动了什么手脚，让这八荒分阵爆发出威力，但其根本上还是一个阵法，只要破掉大阵，这墨点便再无威胁，随着时间流逝，天地灵气同化滋补，这些黑气总有消失的一天。

不等杨开再观望，身子忽然又是一轻，仿佛是被一只无形的手给捧住了，等那无形之手将他放下时，人已来到了另外一个地方，下方又是一个正在朝四周剧烈扩散的“墨点。”

杨开如法炮制！

“下一个！”

“小师姐你可别累着了，若感觉哪里不适便不要勉强，师弟我现在修为通天，赶点路还是没什么问题的。”

“对了忘记跟你说了，苏颜没事了，我已经把她带回来了，如今大概正跟阿罗在一起。”

“等这趟的事情解决，咱们便一起回幽暗星，到时候一家团聚，咱们也好好说说话。”

一次又一次出手，杨开不停地自言自语，虽然没有得到任何回应，但他知道，夏凝裳一直在关注着他，在关键时刻给他一丝助力。

这样的帮助无疑帮他节省了大量赶路的时间，通玄大陆虽然不算太大，但以他现在的情况，想要处理掉七个墨点，还是需要一些时间的。

有星主相助，这一切变得再简单不过。

不过……这对夏凝裳多少也有些负荷，她的情况刚刚稳定下来，实在不宜多动用力量。

前后不过盏茶功夫，七处墨点尽除，七处大阵被毁。

杨开微微一笑：“好了，小师姐你休息吧，剩下的事情就交给我了。”

清风拂过，似有什么东西离开了杨开身边，杨开知道那是夏凝裳一直关注着自己的意念。

杨开抬头仰望，目光一瞬间变得如利剑般锐利，再不复刚才的柔情似水。

天空之中，云层之上，鲜血洒落，尸体抛下，一道又一道身影纠缠酣战，狂暴的力量肆意挥洒。

九天圣地汇聚的力量虽然不弱，但比较起大荒星域这边的阵容毕竟不如，悠一接触便落了下风，大荒星域这边，单是虚王三层境便有四位之多，若是算上此前被杨开斩杀掉的辛玄冥，那就是五位！

虽然绝大多数都是才晋升没多久的，但三层境就是三层境，岂是那么好相与的。

雪月独自纠缠住一人，正是黄泉宗的三长老！在大荒星域所有强者之中，此人最为强大。

同为虚王三层境，雪月朝气勃发，三长老老当益壮，一时之间倒也旗鼓相当，秘宝秘术的威能绽放，谁也无法奈何得了谁。

最强对最强，这是无奈之举，也只最好的应对之法，否则叫这三长老抽出手来，九天圣地这边没人招架得住。

梦无涯，地魔，各自纠缠住一个强敌，却被打的狼狈无比，短短时间，无论是梦无涯还是地魔都受了点小伤，面对三层境的手段，只能迂回纠缠，根本不能正面交锋。

胡娇儿姐妹双剑合璧，虽然都只有虚王一层境的境界，但情况比起梦无涯和地魔竟好很多，一青一紫两道剑光交错纵横，编织出一张巨大剑网，将最后一个大荒星域的虚王三层境笼罩其中，让他一时半会竟是脱身不得。

丽蓉，寒菲，古剑心与自己的两位剑侍，钱宁，安灵儿……每个人都酣战淋漓，谨记杨开之令，纠缠敌人的步伐，不让他们轻易逃遁。

“竟敢追出来，我让你们统统都死！”那三长老一掌逼退雪月，哈哈大笑一声，说话间急速抽身而去。

大荒星域的其他强者似收到了什么指示一样，齐齐与对手拉开了距离，其中一人甚至还深入到了胡娇儿姐妹的剑网中，与将同伴给拉了出来。

三长老凌立虚空，怒发张狂，面上浮现出一抹奸计得逞的笑容，身后十几艘战舰一字排开，一门门晶炮口闪烁出莹白的光芒，目标直指九天圣地诸人。

逃遁不过是个幌子而已！最大的目的是引蛇出洞。

而现在看来，这个目的已经达成，早有准备的战舰只需要一轮齐射，便可以将九天圣地这群人轰的连渣都不剩。

胜利在望，三长老心中却闪过一丝心悸，总感觉哪里不妥，这让他不安到了极点。

他的目光在人群中扫视，没有看到任何值得注意的陌生面孔。

到底是谁，破了八荒阵眼，将副宗主都斩杀了。

“糟了！”梦无涯一声低喝，脸色刷地变白。

那一字排开的十几艘战舰，就如一只只吃人不吐骨头的猛兽，给人带来极强的压力，晶炮闪烁光芒时，莫大危机笼罩心头。(未完待续。)

第三千一百五十四章 我没听清楚

? 战舰向来是攻城略地的利器，晶炮之威更是强大无匹。

十几艘战舰，数百门晶炮，能发挥出多强的杀伤，便是黄泉宗这位三长老多无法轻易预测。

唯一可以肯定是，九天圣地这些人拦截不下来！

雪月等人确实拦截不下，但不得不拦，只因他们背后便是九天圣地，便是通玄大陆，他们若是躲开，遭受攻击的便是九天圣地，是夏凝裳。

夏凝裳的情况才刚刚稳定下来，真要是被这数百门晶炮齐射一次，只怕会雪上加霜。

雪月身形一晃，长发飞扬，凌立虚空之中。

一道道身影汇聚而来，在她身边铸成铜墙铁壁般的防御。

三长老一怔之下大喜过望：“既然不躲，那便全给我去死！”

大手一挥，便要号令开炮。

晶炮的光芒耀眼至极，能量聚集已到极点。

轰隆一声巨响，天地似乎都为之震颤了一下。

想象中的晶炮齐射，毁天灭地的场景没有出现，反倒是背后一股强大到让人心悸的气息迅速靠近。

三长老霍地扭头，然后眼珠子颤抖起来。

只见那边一个黑发飞扬的青年不知何时从侧面杀出，只身一人冲撞向大荒星域的十几艘战舰，那人的身影与巨大的战舰比较起来简直就如萤火与明月的区别，充满了悲壮与决然的味道。

可偏偏在那人撞击到战舰时，战舰本身附带的防御对他来说简直就如纸糊了一样。

三长老只见他随意地挥舞了下拳头，一艘战舰的侧面便出现一个巨大的窟窿，伴随着剧烈的声响，火光四溢，内里一片惨嚎，一个个生机湮灭下去。

眨眼功夫，这青年便从战舰另一侧冲出，直奔第二艘战舰而去。

他就像是一颗从天而降的陨石，裹挟着无可匹敌的威势，贯穿了一艘又一艘虚王级战舰。

轰轰轰……

每一艘战舰都在发出爆破的声响，待到他从最后一艘战舰中冲出时，十几艘战舰已无一完好，那本来闪烁着耀眼光芒的晶炮此刻变得极为不稳定，光芒忽明忽暗。

轰隆……

一艘战舰忽然爆炸开来，被火光吞噬，巨大的舰身倾泻，发出咯吱咯吱的声响，徐徐朝下方坠落。

又是一艘战舰被火焰吞没……

第三艘……

第四艘……

短短几息功夫，十几艘战舰无一幸免。

大荒星域所有武者都亡魂皆冒，一股凉意从头袭到脚底板，只觉得浑身发冷，手脚冰凉，每个人望着那青年的眼神都充满了骇然和惊恐之色。

这到底是什么人？竟如此轻而易举地就毁掉了十几艘战舰，这还是人力所能为么？

三长老脑海中灵光一闪，失声道：“是你！”

他之前一直疑惑八荒阵眼到底是被谁破去，副宗主辛玄冥为何人所杀，直到此刻见识到这惊天手段，才幡然醒悟。

是他！绝对是他！

能有如此手段，破除八荒阵眼和击杀副宗主之人再无其他人选了。

这到底是谁？怎么可能如此强大。

雪月轻呼了一口气，本已报以决心，便是死在这里也不能让那些晶炮轰击到通玄大陆上，没想到关键时刻他终于赶到，瞬间让她有了依靠，这番大起大落让她心绪翻滚不定，面上一片骄傲之色，这就是我选的男人！

古剑心一脸失神，嘴角满是苦涩，怪不得自己的长剑会给自己示警，这家伙已经强大到这种程度了么？想当年第一次与他相遇的时候，他的修为还不如自己，虽知道他来日前途无量，却怎么有没料到他竟能在几十年时间内领先自己这么多。

这是把自己甩的连影子都不见了啊。他如今什么修为？是否能比拟那传说中的星空大帝？

怪不得他之前让自己等人缠住大荒星域的武者，确实只需要缠住，以他现在所展现出来的力量，大荒星域这边便是一起涌上去怕也不可能是他的对手。

顷刻间局势急转而下，只因一人的到来。

大荒星域众多武者一脸死灰，面对那青年的身影，竟是连一战的勇气都提不上来。

“杀！”杨开口中冷冰冰地吐出一个字，开口的时候人还在原地没动，话音落下时，人却已出现在了另一侧，三长老只看到一道若有若无的影子穿过自己这边的阵营，完全没有任何反应的时间，对方就已经从容离去。

他吓了一跳，本能地感觉自己在鬼门关上走了一遭。

嗤……

有异响声传出，众多大荒星域武者顺着声音望去，只看到了让他们肝胆俱裂的一幕。

一个无头尸体站在半空中，颈脖处喷出的鲜血如喷泉一样壮观，那尸体还保持着一副防备的姿态，头颅却已不知去了何方。

僵硬地转过脑袋，果然见到了那尸体的头颅，此刻却被那忽如其来的青年提在手上，头颅的表情一脸茫然，似乎到死都没明白到底发生了什么事。

那可是一位虚王三层境！

刚才与梦无涯大战，将梦无涯打的灰头土脸的强者，此刻竟被杨开直接斩了首。

没人看清他到底是怎么做到的。

“杀！”雪月一声娇喝，积攒了几年时间的怒气和怨气乃至对夏凝裳的愧疚在这一刻全部爆发出来，化作森然杀机，率先朝大荒星域武者中扑去。

余下众人哪还有什么迟疑？亲眼见识到了杨开的手段，立刻知道今日一战没有失败的可能，纷纷施展身法跃纵出去。

大战再起，只不过局势却反转了过来，大荒星域这边为杨开神威所慑，毫无战意，反倒是九天圣地携无匹之怒，勇往直前。

战斗的结果刚开始便已经注定。

杨开也没闲着，夏凝裳所受折磨让他如鲠在喉，岂能不收点利息回来？

如猛虎下山，直扑那几个虚王三层境，左一掌右一拳，这些平日里高高在上不可一世的虚王三层境们纷纷爆为血雾，完全没有抵挡之力，眨眼之间便死的只剩下三长老一人了。

三长老骇然四顾，岂不知大势已去。

此人之强，平生仅见，星域之中无人能是他的对手，眼前一花，对方已经扑到面前，距离他只有半尺之遥。

来不及抽身后退，颈脖便被扼住，高高举起，一身圣元竟是完全提不起来，连骨头似乎都要被捏碎。

只有亲自面对的时候，三长老才能切彻地体会到这人的恐怖。

“我不在家的时候，你们闹腾的挺欢啊。”杨开冷眼望着他，手上微一用力，便将结束他的性命。

“等等！”三长老涨红着脸大叫。

杨开咧嘴狞笑：“有什么遗言赶紧说，再不说就没机会了。”

三长老却是一脸狠戾道：“放了我，否则你会后悔终生。”

杨开诧异地望着他：“你说什么？我没听清楚，你再说一遍。”

三长老冷声道：“你们的星主！你不要回去看看她的情况么？如果不出意外的话，她现在应该已经被拿下了。”

将七处八荒分阵催发激活，引蛇出洞不过是一手准备，他还有第二手准备，那就是针对夏凝裳而去！九天圣地强者尽出，此刻防御形同虚设，所以这一手准备万无失败的可能，也是他最大的依仗，只可惜他还来得及将这个底牌翻出来，自己这边的虚王三层境就死的只剩下自己一个人了。

心中暗恨杨开出手果决狠辣，本只想引蛇出洞，谁知道引出来一头吃人的猛虎。

“真的？”杨开歪了歪头。

“你可以去确认一下！我黄泉宗今日栽了，老朽也不求其他，你放我一条生路，我便绕过你们的星主。”

“白痴！”杨开手上一用力，三长老立刻颈首分离，鲜血四溅而出，那飞起的头颅上满是不敢置信的神色，似乎到死也没想明白杨开到底怎么回事，自己明明已经告诉他真相，难道他就不需要去确认一下么？

思绪中断，陷入永远的黑暗之中。

杨开站在半空中，目光扫过众人，撇嘴道：“果然日防夜防，家贼难防。”

忽然想起龙天伤在失去理智前的一句叮嘱，那叮嘱或许要应在今日，看样子，龙天伤在被炼化成天尸前后，应该是知道了一些什么隐秘。

又瞧了瞧下方的九天圣地，杨开挑了挑眉：“算了，待会再回去。”

他一点也不担心夏凝裳的安危，这位三长老机关算尽，只怕怎么也想不到还有一个流炎守在夏凝裳身边，有小流炎在，谁能伤到夏凝裳！

他再度出手，身形穿梭虚空，一个又一个大荒星域的强者陨落。

许多人见势不妙，便想逃跑，可是雪月等人又岂能让他们轻松逃走？纷纷施展手段拦截。

再加上大荒星域这边高手越战越少，此消彼长之下，很快成了屠杀的节奏。

短短半个时辰后，战斗结束了，大荒星域武者无一幸存，全部被斩杀殆尽，而九天圣地这边，除了最开始在拦截他们的时候有所死伤之外，在杨开到来支援之后竟是连受伤的人都没出现。

大多数人都浑身鲜血淋淋，有自己的，也有敌人的，大口喘气。

一双双目光瞩目在杨开身上，充满了敬仰和惊奇，所有人都很好奇，他如今到底强到了什么程度？今日一战，他似乎只是随手施为，根本不是他的全部实力。

。

请搜索小莫的---V----信公粽号，“莫默”或者“momobenzun”添加关注，小莫拜谢，一定要选择公粽号搜索哦。

。(未完待续。)

第三千一百五十五章 杀了

? 就在九天圣地诸人与大荒星域武者在云层之上展开殊死决战时，空无一人的九天圣地忽然多出一道鬼鬼祟祟的身影。

那身影一身紫色长袍，宛若紫气东来，华贵无双。

紫无极！

他并没有随着古剑心一起杀出去，只是虚晃了一枪便又返回了九天圣地中，古剑心等人一心御敌，又岂会关注到他的小动作？而圣地虽有夏凝裳庇护，外人无法侵入，但他毕竟也算是自己人，所以那固若金汤的防御对他来说便等于形同虚设。

他很轻松地就回到了大殿之中，嘴中嘀咕不断，似是在咒骂着什么，脸上一片狠戾和愤懑。

片刻之前，他接到了一道隐秘的指令，这个指令让他左右为难，可若是为了自己的性命着想，却不得不放手大干一场，若能成事，不但能保全性命，甚至还可以一亲芳泽，可谓一箭双雕。

他小心翼翼地朝内殿之中靠近，尽量收敛自己的气息。

他知道，在一个星主眼中，自己的行踪是无法隐藏的，尤其还是在离她这么近的情况下。但那前提是星主状态不错，有余力却感知周边的情况。

那位夏姑娘的状态是很不好的，一日不如一日，先前他也从古剑心口中证实了这一点，所以纵然有些忐忑，但对自己此行目的还是有一些成功的把握。

越过内殿，很快来到了一间厢房不远处，从拐角处一瞧，顿时大喜过望。

那房间的房门竟是开着的，完全没有阵法守护的痕迹。

这可是真天助我也！

不等他欣喜，耳畔边忽然传来一阵清脆悦耳的笑声。

紫无极大吃一惊，一下子怔在原地。

只因他听出这笑声正是夏凝裳的声音，虽然还算虚弱，但明显没有自己想象的那么糟糕。

怎么回事？按道理来说，她不是因为卧倒在床，连说话都没有力气么？怎么还会笑出声来。那与她说笑的人又是谁？刹那间，紫无极便打起了退堂鼓，那指令虽然不能违背，可如果自身有性命之危，他也得好好考虑是不是该去执行。

脑海中灵光一闪，倒是想起与夏凝裳说话之人的身份了。

那个七八岁的小女孩！先前进来的所有人中，只有她没有离开，看样子是她没错。

紫无极轻呼一口气，真是虚惊一场。若是那小女孩的话，倒不用有太多担心，现在唯一需要顾虑的是，夏凝裳的状态到底怎样。有力气笑，会不会有力气调动星辰之力？若是那样，自己恐怕还不是对手啊。

就在他迟疑不决的时候，夏凝裳的声音忽然传来：“有事就进来说，躲在外面……咳咳，做什么？”

被发现了！

紫无极先是一惊，但心情很快平复。

夏凝裳既然不在昏迷之中，发现自己也是理所当然的，毕竟自己距离她这么近。而且，听她的声音，她果然虚弱无比，心中一挣扎，立刻下定决心，再也不去隐藏身形，急匆匆地朝厢房奔去，口中呼道：“夏姑娘，大事不好了。”

一头闯进厢房中，脸上适时地表现出焦急之色。

夏凝裳脸色一变，靠在床边的身子忍不住挺直些许，急急道：“怎么了！”

紫无极痛心疾首道：“那位杨兄他……他……哎！”一捶胸顿足，故意吊人胃口。

夏凝裳纵然心中有疑，也忍不住花容失色，神念一动，便将注意力转移到那云层上的战场中。

便在这时，紫无极暴起发难，双掌之中闪烁起紫色光华，当头朝夏凝裳罩下，不忍道：“夏姑娘你莫要怪我，紫某也是被逼无奈，不过你放心，我不会要你性命，只是……”

话没说完，脸上的表情一下子怔住。

只因一道小小的身影忽然拦在他的面前，黑白分明的眸子静静地凝视着他，没有丝毫情感色彩，望着他就仿佛望着一块石头，一粒土疙瘩。

偏偏让紫无极感到一阵心悸不安。

“滚开！”紫无极爆喝，既已出手，便不会回头，小丫头不知天高地厚，先拿你开刀。

一掌便朝流炎头上拍下。

掌心印实了，紫无极从流炎身旁一晃而过，不过却骇然地扭头望了她一眼，眼珠子一颤。

毫发无伤！

这粉雕玉琢的小丫头被自己全力一击，竟是什么事都没有，依然安静地站在那里，连那身形都不曾摇晃一下。

一股毛骨悚然的感觉自心中滋生出来，自己……或许弄错了什么？

还没想明白，一道火蛇便缠绕在他身上，将他捆缚起来。

于是，当杨开解决完大荒星域武者，返回这里的时候，便见到了紫无极被捆在一个角落中瑟瑟发抖的景象，那火蛇吞吐蛇芯，模样狰狞，虽火焰翻滚却没有释放出任何灼热气息，若非如此，他早已被焚烧成渣。

“果然是你！”杨开瞧了他一眼，似早有预料。

先前那三长老所言虽不清不楚，可以他精明哪还推测不出什么？扫了一眼战场，便猜出了三长老话中的意思。

流炎扯了扯他的衣角，指了指自己，表明这是自己的功劳，然后摆出一副“快夸夸我”的表情。

杨开揉了揉她的小脑袋：“干的好。”

流炎眯起眼睛，一脸享受。

“哎呀，小师姐你怎么坐起来了，赶紧躺下！”杨开走到床边，便要扶着夏凝裳躺倒。

夏凝裳露出一丝微笑：“我还好。”

得不老树精华滋补，杨开又破了那七处八荒分阵，遏制“墨点”荼毒蔓延之势，她现在的感觉比之前好多了。本应精心修养，却很好奇杨开这些年在外的经历，于是便坐了起来拉着流炎陪她说话。

流炎也体恤她，只讲了杨开在外经历的一些趣事，丝毫不提他这么多年来的凶险，自然惹的夏凝裳发笑不止。

“数到一百了么？”杨开伸手刮了下她的鼻子。

夏凝裳道：“还没呢。”

哪里真的会去数？只顾着与流炎聊天了。

杨开大笑：“看样子我没有失信啊。”

说话间，雪月也从外面走了进来，看到紫无极，怔了一下：“怎么回事？”

紫无极哭丧着脸哀求道：“月姑娘救我！”

雪月眉头一皱，瞧了瞧他，又瞧瞧夏凝裳，虽不知前因后果，但以她聪慧，很快就猜了个八九不离十，俏脸陡然一沉：“你竟敢如此？”

此前竟是一点征兆都没，倒不是他隐藏的多好，只是这些年外忧内患，再加上他的身份，所以没人想到他居然会投靠大荒星域那边。

不过现在想起来，此人在这几年似乎确实有一些可疑的地方。

“我不是有意的，我也是被逼无奈！”紫无极面露苦色。

“不过一层禁制而已！”杨开冷哼一声。

先前没有仔细查探他，现在出了问题之后再审视，杨开立刻发现他身上有一层极为隐蔽的禁制，那种下禁制的人手段很是高明，以星域中武者的水准，不密切仔细查探根本不可能发现端倪。

而且这禁制种下的时间最少也有七八年了，看样子紫星被破的时候，这禁制便已种下。

紫无极道：“若有可能，我怎会行如此不义之事，夏姑娘多年庇佑，紫某感恩至极，只是此禁制及难破解，紫某多年尝试亦不得其法，反倒被发现时还会饱受折磨，若是……”

一道光芒****而来，打断了他的话。

紫无极面露骇然，还以为杨开要痛下杀手，可那光芒入体之后，立刻便感觉浑身一轻，好像有什么枷锁被打破了一样。

心念一动，顿时惊骇地望着杨开。

被大荒星域强者种下的禁制，居然……消失了！

这本是可喜可贺之事，紫无极却是一点也开心不起来，浓浓的后悔如潮水一般将他覆盖，心中想着若是此前将自己的情况与杨开和盘托出，自己只怕早已恢复自由之身了。而现在……

嘴唇动了一下，却是没有半点声音传出，一嘴的苦涩赛过吃了黄连。

“杀了！”杨开冷冰冰地道。

“不要，放过我！”紫无极惊骇大叫。

流炎心念一动，那缠绕在他身上的火蛇便立刻活了过来，灼热的气息开始弥漫。

“等等！”杨开又道，冲流炎打了个眼色：“丢出去杀，莫要弄脏了这里。”

流炎点点头，控制火蛇带着紫无极飞了出去，片刻后，一声惨叫遥遥传来。

雪月摇头叹息，这可是真天堂有路不走，地狱无门偏闯，大局已定之际，却偏要自寻死路，紫星自几十年前开始，遭遇接二连三的打击，这下怕是再也无法翻身了。

恒罗商会虽说如今情况也不妙，但毕竟根基还在，只要能收复那些修炼之星，总还有东山再起之日。

“小师姐，你该休息了！”杨开握着夏凝裳的柔夷，不由分说地将她放躺下去。

夏凝裳露出无奈之色，也只能听他任他，冰凉的小手却反握住杨开的手不放，似乎一松开他便要消失的样子。

红唇蠕动，还没开口，杨开便道：“我就在这陪你，哪也不去。”

夏凝裳点点头，这才阖上眼睛。

杨开转头瞧了瞧雪月，然后微笑地张开另一只手。

雪月嗔了他一眼，飒爽英姿地走上来，靠在他怀里。

流炎噘着嘴，一脸不乐意地走了出去，不过还是很轻柔地将房门关上。(未完待续。)

第三千一百六十七章 赶尽杀绝

? 荒寂星域之中，一艘漆黑战舰徐徐航行，无声无息，宛若一只巨大的幽灵。

战舰之上，一个骷髅头的标志彰显它的来历。

正是属于大荒星域黄泉宗的战舰。

巨大的战舰在星空之中漂泊游荡，仿佛无家可归的浪子，孑然独存，虽是一艘死物，却散发着极为萧索的气息，平生一种穷途末路的悲壮。

它所航行的方向是一处虚空坏道，那一处坏道是最近两年才出现的，与大荒星域相连。只要能抵达那虚空坏道，便有机会返回大荒星域。

自从五年前，恒罗星域反击开始，大荒星域的武者的日子就开始不好过了，所有入侵之敌一一被剪除，恐慌在所有大荒星域的武者心中蔓延，他们甚至不想不明白，本应该没有反抗之力的恒罗星域为何会突然崛起。

所有入侵此星域的宗门势力都付出了极为惨重的代价，万兽山庄被灭门，倚天剑宗被灭门，狂雷神教同样被灭门……

这些宗门势力，哪一个不是大荒星域中顶尖的存在？可在恒罗星域这只吃人不吐骨头的猛兽面前，竟是连丝毫反抗的力量都没有。

幸存的大荒星域武者甚至怀疑这是恒罗星域的阴谋。

先前十几年的示弱，不过是诱敌深入而已，好让他们将更多的武者吸引来这里赶尽杀绝。

黄泉宗虽然没被灭门，但也差不多了，整个宗门如今只剩下这唯一的一艘战舰，还饱受战乱之火，战舰上面坑坑洼洼，血迹斑斑，处处都是大战之后遗留的痕迹。

它好不容易逃出重围，在星域之中游荡了许久，才摆脱了追兵。

回家！一定要回家。

这一方星域绝对不是能够随便入侵的地方。

虚空坏道就在前方千里之外，战舰内，苟活的黄泉宗武者甚至能透过那水晶打磨的窗户清楚地看到坏道的存在，家乡的气息萦绕在鼻尖，似有阔别已久的亲人在冲自己招手，每个人都喜形于色，激动的无以复加。

一道白影突兀地出现在前方，拦住了战舰的去路。

战舰内的武者很快发现了这白影的存在，有武者操控战舰内的阵法，将白影的身形放大投影到战舰之内，顷刻间，一个长发如瀑，白衣如雪，容颜绝色的女子便印入众人的眼帘之中，她脸色淡漠，气质却是高贵圣洁，让人瞧上一眼就不由生出自惭形秽之感。

一阵倒吸凉气的声音响起，整个战舰内一下子鸦雀无声，所有人都屏住了呼吸。

是她！

大荒星域的人并不知道她叫什么名字，但这个女子却是他们所有人的噩梦。

只因虚王三层境的武者在她面前就如小孩子一般脆弱，那一柄长剑舞动开来，根本无人是其敌手。

战舰内，寒气肆意，每个人都手脚冰凉，浑身发冷，巨大的战舰与那小小的身影形成了极为鲜明的对比，但在那身影之前，战舰却发出咯吱吱的声响，似在恐惧呻吟。

“贱婢，你当真要赶尽杀绝不成！”

战舰内，一个苍老而愤怒的声音响起。

苏颜立于虚空，美眸如秋泓，凝视着迎面驰来的战舰，并没有回应之心。

“速速让开，否则今日此地便是你的葬身之地！”那苍老的声音厉声威胁，却显得有些色厉内荏。

苏颜哪里会让？素手抬起，按住了剑柄。

“自寻死路，给我撞过去！”那苍老的声音无疑被激怒，虽然此女在最近几年展现出超人一等的修为和力量，但个体的力量再强，又如何能与一艘战舰抗衡？

大荒星域这群人急着逃回家园，并不愿在这里多生波折，所以才会威胁一番。

既然不识抬举，那便死在这里吧。

战舰一声嗡鸣，速度陡然加快，直直地朝苏颜撞去！

双方距离迅速拉近，苏颜依然静静地站在那里，没有避让，没有出剑，甚至连神色都没有丝毫波动，仿佛撞过来的不是一艘庞然大物，而是拂面清风。

直到三十里的时候，一道剑光忽然才忽然闪烁了一下，瞬间点中那庞大的战舰。

而三十里之地也在同一时间被抹平，战舰撞过苏颜本来所立之处，风驰电掣而去。

“哈哈哈，不自量力！”

那苍老的声音大笑不止，笑声却又戛然而止，只因他忽然发现本应被撞的粉身碎骨的苏颜，竟完整无缺地出现在战舰背后。

腰间长剑不知何时已经被拔出，此刻背对着战舰，收剑入鞘，化作一道流光朝远方飞去，从头到尾都没再瞧这战舰一眼。

“搞什么！”苍老声音的主人一头雾水。

但很快，他就察觉不对了。

战舰的速度竟忽然变慢，仿佛有一股无形的力量将战舰束缚，而与此同时，一股惊人的凉意自战舰内弥漫开来，四周传出咔嚓嚓的声响。

扭头一瞧，顿时惊骇当场。

战舰内，竟不知何时出现了一片片雪花，那一片片雪花约莫拳头大小，逐个在战舰的每一处角落里盛开，蔓延，一座座正在运转的阵法瞬间被冻结，一个个猝不及防的武者也僵硬在原地，他们的身上，爬满了洁白的雪花。

手上忽然一凉，老者低头望去，眼帘骤缩，只见自己的手背上，竟也出现了一朵雪花，那雪花覆盖之处，竟让他瞬间失去了知觉，一片，两片，三片……

战舰内如此，战舰外同样如此。

密密麻麻的雪花将战舰层层包裹住，仿佛有顽皮的孩童给这一艘战舰批上了雪花缝制的外衣，变得洁白无瑕。

咔嚓嚓……

碎裂的动静传来，巨大的战舰在航行之中忽然分崩离析，化作一块块冰坨，连带着战舰内的武者也无一幸免，在惯性的作用下往前驰去，在这无尽虚空之中永恒飘荡。

……

几道流光风驰电掣而过，在星域之中你追我赶，前头三道流光个个气息深幽，最起码也有虚王一层境的修为，为首一人更是虚王三层境。

后方一道流光气息内敛，完全看不出有什么修炼的痕迹，而且身形只是个七八岁的小丫头罢了。

但前方飞遁的三人却是连回头的动作都不敢做，唯恐看到什么可怕的一幕，只是一门心思地拼命奔逃。

一天，两天，三天……

足足十天之后，三个逃遁的虚王境都有些筋疲力尽了，他们虽然修为不错，但如此长时间的奔跑也是消耗巨大，若非一直服用丹药补充消耗，早已力竭而亡。

应该摆脱了吧？三人不约而同地这么想着。

回头一瞧，顿时亡魂皆冒。

那小小的身影如跗骨之蛆般缀在他们身后不远处，精致粉嫩的脸蛋上面无表情，黑白分明的眸子清澈深邃，倒影着他们恐惧的面容。

更让人感到绝望的是，持续这么长时间的追逃，她竟是一点反应都没有，面不红心不跳，一如最开始见到时的淡然冷漠。

怪物！这小丫头简直就是个怪物。

“跟她拼了！”为首之人当机立断，折身一掌朝流炎轰去。

剩下两人也知逃是没用的，立刻配合出手，霎时间，沛然莫御的力量如滚滚洪流将那小小的身影淹没。

干掉了么？三人心中一喜，但等看清楚之后，这份喜悦立刻化作深深的绝望。

“好无趣。”满是稚嫩的声音响起，似乎是玩腻了什么游戏，流炎微微抬起一手。

莫大的危机感将三人笼罩，让他们浑身僵硬，竟是动弹不得。

一簇火苗燃烧起来，在三人眼中留下殷红的轨迹，这是生前最后见到的景象。

……

星空中，厉蛟一家人其乐融融，虽被杨开派遣了一个极为枯燥的任务，甚至在此一驻守便是七八年的功夫，但无论是厉蛟还是吕三娘，都没感觉到乏味。

厉蛟甚至不知从哪里找来一块巨大的陨石，安置在星空中，便在陨石上建了一个简陋的石屋，一家三口住在其中。

陨石后方千里之地，是一处深邃混沌的虚空甬道。

这是大荒星域最开始入侵恒罗星域的通道，大荒星域的人正是通过这一处甬道，才能抵达此界。

厉蛟驻守此地七八年，不知道宰了多少从大荒星域过来的武者，这些家伙大概是听闻恒罗星域的武者好欺负，纷纷从星域的那一头抵达这里，可惜还没得到什么好处，便被厉蛟送去见了阎王。

杀的不仅仅是从大荒星域那边过来的武者，更多的却是想要逃回大荒星域的武者。

最近这些年，恒罗星域奋起反击，戳力同心，更有几位及其强大的助力帮忙，大荒星域武者根本不是对手，之前抢夺的修炼之星一一被收复，个个都如丧家之犬亡命奔逃。

许多人都想逃回去，可是厉蛟守在此地，谁又能逃得了？

来一个杀一个，来两个杀一双，厉蛟就像是一块磨盘，横亘在这虚空甬道前，无论进出之人，皆都被他碾成肉糜，无一幸还。

自杨开回归，星域之中动荡不安的局势，只是区区七八年时间便已稳定下来，入侵之敌基本被赶尽杀绝，就算偶有一些漏网之鱼，也再也掀不起什么风浪。(未完待续。)

第三千一百七十二章 有只小虫子

? 月刃崩溃开来，中年男子却是眉头一跳，心中一个咯噔，匆忙朝后退去。

却是已经迟了，月刃爆裂，空间力量肆意，虚空之中出现了一道道裂缝。

那些裂缝并非杂乱无章地排列，竟在他眼前勾勒出三个大字：艹你娘！

“空间神通！”中年男子意外低呼，露出震惊之色，反倒对杨开辱骂之言并不在意。

主要是空间神通太过诡谲难测，也及难修炼，而且能将空间神通运用到如此程度之人，又岂是什么默默无闻之辈。

“难道是他！”中年男子脑海中浮现出一人的身影，若是对面那人与自己想象吻合的话，那倒是有些难办了。灵兽岛兽武大帝的威名可不是能随便无视的，那人是兽武大帝莫煌麾下大将，真要是对上了也颇为棘手。

但是……从未听说此人与下位面星域有什么关联啊，怎么会忽然出现在那恒罗星域之中呢。

蓦然想起三年前被卷入这一方世界的那一家三口，本没有去刻意关注他们，但是现在看来，是时候去跟他们聊聊了，或许……能从他们那里打探到一些消息。

黑暗之前，杨开凝神以待。

等了一天一夜，也没见对方有什么反击的迹象，顿时感觉好生无趣，也不知道自己那一击月刃有没有伤到对方，不过想来应该是伤不到的，虽然因为两个星域的屏障减弱，让他能够打出隔界一击，但威力肯定也不大，对方手段不俗，怎会轻易受伤。

却不知他为何没了动静。

杨开也懒得去多想，对方既然不出手，那他就可以安心地恢复自己的星域。

黑暗继续朝后退去，露出原先被侵吞的星空。

某一刻，杨开眼中精光一闪，狞笑道：“胆子不小！”

伸手就朝前面抓了过去，一道人影忽然从那无边黑暗之中跌出，杨开眉头一皱，见到那人影之后立刻收手，转而一拖一拉，就将那人影拉到了眼前。

“玉琴？”杨开低头看着面前的小丫头，眉头微皱。

吕玉琴并没有受伤，不过脸色却是苍白至极，显然是受到了什么惊吓，一双眼中瞳孔扩散，瑟瑟发抖。

杨开呼唤两声，她却没有半点反应。

不得已，杨开只能略催力量，安抚她的心神。

好一会，吕玉琴才恢复过来，眸子逐渐聚焦，看清了杨开的面容，未语先哭，泪水滚滚而下。

“你怎么会从那边过来，你爹娘呢？”杨开心中涌出一丝不安的感觉。

“杨大人，救救我爹我娘吧。”

杨开心中一个咯噔，沉声道：“他们在那边？”

“求求你救救他们吧。”吕玉琴抓紧了杨开的胳膊，哭的梨花带雨。

“好好说，别哭了。”杨开一阵安抚。

好片刻之后，吕玉琴的情绪才平稳下来，断断续续地叙述这几年的事。

三年前的某一日，连接恒罗星域和大荒星域的虚空甬道忽然爆发，黑暗席卷，将他们一家三口吞噬。等回过神的时候，三人发现已经来到了另外一片星空。

后来才知道，这一片星域居然就是大荒星域。

不过有厉蛟和吕三娘两个超越了星域的存在，他们一家人倒也没遇到什么危险，只是一直找不到回去的路。

而就在一日前，一个中年男子忽然找到了他们，与厉蛟聊了许久。

吕玉琴也不知道他们到底聊了什么，最后那中年男子便抓着自己来到了黑暗前方，将自己丢进了黑暗之中。

“那家伙叫什么。”杨开知道黑暗的另一边有个家伙在吞噬自己的星域，现在经由吕玉琴确定，愈发明白自己的猜错没错了。

吕玉琴摇了摇头。

她在昨日之前从未见过那人，只知道就连爹娘都不是他的对手，他擒拿自己的时候，爹娘都有出手阻拦，却连他的衣角都碰不到，实力高深的简直有些不可思议。

“他说什么了？”杨开继续问道。

那人既然将吕玉琴丢回来，显然是要她传话的。

吕玉琴道：“他叫我转告你，想要我爹娘活命的话，就把星域本源交出来。”

“哈！”杨开眼角抽搐了一下，“他脑袋是不是有问题啊。”

虽说这些年与厉蛟相处下来，彼此关系还算可以，但也没到被人用厉蛟为棋子掣肘的程度，换做苏颜她们被擒，杨开或许还会考虑一下。

更何况，就算他真的将星域本源交出去，对方也未免会信守放人的承诺，而失去了星域本源的杨开，就再无与对方对抗的本钱了，恒罗星域也最终难逃被侵吞的下场。

那家伙叫吕玉琴回来传话，是故意来恶心自己么？

“杨大人……”吕玉琴一脸哀求地望着杨开。

“我先送你回去，你别担心，你爹娘我会救回来的。”杨开拍了拍她的肩膀，分出一部分心神继续压制那黑暗，身形一晃，动静之间迅速朝幽暗星驰去。

星域广袤，任何人在星域之中都要花费大量时间赶路，但杨开如今既是星域之主，自然有着别人无法拥有的便捷，一念动便是千万里之遥。

几个起落便已看到了幽暗星，再一闪身，就直接出现了凌霄宗中。

一道流光从某处灵峰飞出，正是感应到杨开回归的苏颜，而在她的带动下，整个凌霄宗的强者纷至沓来。

不大片刻功夫，所有高层汇聚一堂。

叶惜筠上前道：“宗主，有一事需要告知你。”说话间，有些惊奇地打量靠在杨开身上的吕玉琴，她要汇报之事，正是厉蛟一家三口失踪的事情。

“不用说了，我都知道了。”杨开将昏睡中的吕玉琴交给一旁的苏颜，叮嘱道：“看好她！”

四目相对，一切尽在不言中，苏颜轻轻颔首，抱着吕玉琴返回自己的灵峰。

大殿之中，杨开落座，余人左右散开。

环视一圈，杨开道：“这些年辛苦诸位了，大家的努力我都看在眼中，虽然我没有参与，但依然感谢大家这些年的付出。”

叶惜筠道：“应该的，只是不知宗主对那在扩张之中的黑洞有何了解？”

杨开道：“我也是才发现不久，放心，此事我自会处理。”

听他这么说，叶惜筠心头一松，好几年的担忧终于不复存在，杨开虽然经常神龙见首不见尾，把一摊子事全都丢给自己处理，但真要是认真起来还是很靠谱的。

“夫君，那黑洞到底是什么，为何会在侵蚀星空。”扇轻罗不解地问道。

杨开道：“大荒星域的力量。”

“又是大荒星域？”一群人顿时露出义愤填膺之色。

自从三年前战争结束，整个星域都进入了休养生息的阶段，本以为可以安定些日子，却不想才不到三年，大荒星域居然又冒出来搅风搅雨，而且这次更过分，居然都开始侵蚀星空了，让他们完全不知道该如何解决。

叶惜筠皱眉道：“宗主，这大荒星域如何能够侵蚀我们的星域？难道大荒星域的等级要高一些？”

杨开摇头道：“不是这样的，两个星域并没有太大的差别，也没有高低之分，之所以会出现这种情况，只是有人在暗中推动罢了。”

“有人？”

“什么人！”

“难道说……”

杨开点点头，肃然道：“大荒星域的主人！”

那与他在暗中交手的家伙，绝非等闲之辈，既能推动星域之间的吞噬，那就唯有一个可能——那人是大荒星域的星域之主！

正如他此刻的身份。

一阵倒吸凉气的声音响起，不过很快想起，杨开也是星域之主了，倒也不需要太惧怕什么，只是……这两大星域之主若是交手起来，也不知道对各自的星域会产生多大影响。

毕竟他们若是交手，肯定不是面对面的单打独斗，而是会以各自星域的力量为支持而交锋。

这势必会让两大星域都掀起惊涛骇浪。

“敢问宗主，孰强孰弱？”叶惜筠问出了所有人都关心的问题。

“他现在不是对手。”杨开淡淡道。

那黑暗包裹的地方，本就是自家的地盘，纵然被他侵吞，自己也占据了一定的优势，想要将他赶出去并不是什么难事。

“现在？”叶惜筠敏锐地把握到杨开话语中的重点，“那以后呢？”

杨开大笑：“以后的事谁又能说的准，尽人事，听天命而已。”

叶惜筠还要再问些什么，杨开却已抬手制止了他，意味深长地一笑：“有只小虫子啊。”

说着话，忽然伸手朝前方抓去，动作不疾不徐。

前方虚空紊乱起来，杨开的大手探入虚空之中，似抓向了那遥远的地方。

等他将手收回来的时候，大殿上赫然多出了一个发须皆白的老者。

这老者一脸惊疑不定的神色，身形佝偻，身形颤颤巍巍，似站立不稳。

身上的气息也不算强大，只有返虚境而已。

大殿众人面面相觑，不知杨开忽然将这老者抓过来做什么，他们甚至不知道杨开是从地方将他带来的，成为星域之主后，杨开的种种手段愈发地匪夷所思了。

那身形佝偻的老者环顾四周，吓了一跳，四周那些面孔不认得他，他却是认得此地大多数人，眼中闪过一丝慌乱，故作镇定道：“这是……什么地方？”(未完待续。)

第三千一百七十三章 好大的胃口

? 大殿之上，杨开笑吟吟地望着那老者，其他诸人的表情也是惊疑不定。

老者道：“诸位大人……是什么人？”

“装傻！”

“老朽不知道小哥在说些什么。”

杨开上下审视着他，咧嘴笑道：“看你身上尸气颇重，应该精通炼尸之术吧，你是黄泉宗的哪一位？”

“黄泉宗！”叶惜筠等人脸色一变，纷纷冲老者怒目而视，虽然他们都看不出这老者有什么特别的地方，但杨开既然这么说，肯定不会错。

整个星域的武者对黄泉宗三个字都深恶痛绝，本以为三年前扫定天下之后一切尘埃落定，却怎么也想不到还有漏网之鱼，而且就在他们眼皮子底下。

“小哥怕是弄错了，老朽不是什么黄泉……”

“你来我幽暗星想要做什么？又在找什么？”

老者摇头道：“老朽不明其意。”

杨开抬手，森然杀机将老者笼罩，刹那间，老者佝偻的身形忽然挺直，一身气息轰然爆发出来。

叶惜筠等人瞠目结舌，这才知道眼前这老者哪是什么返虚境，分明就是个虚王境巅峰，比他们所遇到的所有虚王境气息都要强大一些，似乎随时都可能突破虚王境的桎梏一般。

也不知他到底用了什么秘术，竟将自己一身修为隐藏的滴水不漏，若非杨开洞若观火，在场所有人都瞧不出破绽。

想象中的杀招没有袭来，杨开抬起的手又放了下来，老者哪还不知自己被人戏耍，也不再故作姿态，只是冷哼一声：“这是你们逼我的。”

他潜伏在幽暗星上确实在寻找东西，本不想这么快与凌霄宗对上，谁知天不遂人愿，事已至此，也只能大开杀戒了。

说话间，手上一杆大幡祭出，长幡一卷，血气翻涌，整个大殿都呈现出殷红之色。

殿内，凌霄宗诸人霎时间感觉自己似乎落进滚滚血河之中，四周血气传来及其强烈的腐蚀气息，让人呼吸不畅，圣元不济。

纷纷变色。

这血海幡他们也都知道，在这些年与黄泉宗武者的交手中，每个人都领略过血海幡的威能，但从未有哪一件血海幡如此恐怖！

似乎只要这血海幡祭出，便是虚王三层境的武者也没有反抗之力。

“天堂有路你不走，地狱无门偏要闯，今日老夫便将你们统统化为……”老者话说一半，忽然咬住舌头，只因血海之中，一个小小的身影漫步行至他的面前，抬起头来，一脸天真地仰望着他。

那身影之中没有半点力量波动，却诡异地不受自己血海幡的影响，矮小的身影此刻竟忽然变得如高山一般巍峨，让他平白生出一种需要仰视的感觉。

“怎么可能！”老者骇然失色。

他这一件秘宝，早已超越了星域所能抵达的极限，也是一位大人恩赐下来的宝物，正是依仗这秘宝的威能，所以才会在身份暴露之后有恃无恐。

只因这星域之中不可能有人逃过自己血海幡的囚禁腐化，落入其中的人必死无疑。

可是现在，这个七八岁的小丫头却无视了自己血海幡的威力。

面前的小丫头眨了眨眼睛，小手一抬，一抓，老者如遭雷噬，不由地往后退出几步，脸色微微一白，愈发惊骇。

自己与血海幡之间的联系……竟被斩断！

再抬眼望去，笼罩大殿的血色消弭无形，而那血海幡便被小丫头抓在手上，随手塞进了空间戒中，然后看都不看他一眼，转身走了回去。

老者只感觉喉咙有些发干，使劲吞了口口水。

最大的依仗被人如此轻易剥夺，甚至心神也受到了反噬，原本肆意张狂的老者顿时如被拔了牙的毒蛇，气息萎靡了下来，哪还有刚才的目中无人。

相对于秘宝被夺带来的创伤，他所受到的心灵震撼更甚。

那小丫头给他的感觉……甚至一点都不比那位大人弱多少。

这一方星域怎么有如此强大之人？难怪这些年大荒星域被赶尽杀绝了，有此人坐镇，入侵之事怎能成功？

“这秘宝，是那人帮你提升的？”大殿之上，杨开大马金刀端坐，手撑着脸颊，好整以暇地望着他。

老者颤颤巍巍，一揖到地，恭恭敬敬道：“大人有何想知道的，老朽定知无不言言无不尽，还请大人放老朽一条生路。”形势不如人，他一下子变得乖巧许多。

“你似乎没资格跟我谈条件。”

老者低着头：“恳请大人放老朽一条生路，老朽从未做过对此星域有害之事。”

杨开认真地想了一下，颔首道：“好，便不杀你。”

“大人说话可能算数？”

杨开微微一笑：“一般我说这话，多半是在唬人。”

老者脸色顿时一白。

“不过……”杨开话锋一转，“今次说不杀你，就不杀你。”

“多谢大人。”老者感激涕零，“不知大人想要知道些什么？”

“你是黄泉宗宗主吧？”杨开问道。

老者愕然苦笑：“大人目光如炬，老朽不才，忝为黄泉宗第三百四十五代宗主。”

“什么？”

“他是黄泉宗宗主？”

大殿之中，人声嘈杂，个个都愤怒无匹地望着老者。大荒星域入侵，黄泉宗是罪魁祸首，只是这些年来他们虽然杀了不少黄泉宗的人，甚至包括几位副宗主和长老，却一直没有找到那黄泉宗宗主的身影，那些长老副宗主也不知道他在何处，只听说在来了恒罗星域之后，宗主便独自一人离开了，至于去了哪里，去干什么，谁也不知道。

打探到的消息中几乎没有此人的半点音讯。

谁曾想，这老家伙居然不知什么时候躲在了幽暗星，直到今日才被杨开找到。这大概就是聪明反被聪明误了，他以为最危险的地方就是最安全的地方，却不知杨开在成为星域之主后，对幽暗星的感知愈发敏锐，这般明显带有黄泉宗气息的存在，他又如何察觉不到？

他若是躲在别的星辰上，杨开恐怕也没心思去找他，说不定还能多藏一阵子。

“你那秘宝，是那人帮你提升的么？”杨开重新问出刚才的问题。

“那人？不知大人所指……”老者惊疑地望着杨开。

“就是你们大荒星域的那家伙。”

“你见过那位大人？”老者骇然。

杨开摇了摇头：“不曾见过。”顿了顿道：“暗中交手过一次。”

老者闻言目瞪口呆，本能地觉得这家伙在胡吹大气，不管眼前这人什么修为，与那位大人交手又岂有活路？但忽然又想起前些天感受到的种种异常，惊呼道：“你已是此方星域之主？”

“是。”

“怪不得，怪不得！”老者喃喃自语，怪不得前些日子感觉星域有些异常，怪不得能与那位大人交手过招，原来他已是这一片星域的主人了。

也只有成为星域之主，才有资格与另外一个星域之主交手。

杨开察言观色，忽然心中一动，开口道：“你隐藏多年，独自行事，难道是在寻找我恒罗星域的星辰本源？”

老者脸色变换了一下，但既已被杨开点破，也就不再隐瞒，颔首道：“我也是奉命行事。”

杨开冷哼一声：“那家伙真是好大的胃口！”

咔嚓……

雷声炸响，闪电劈落，天空之中风云际会，黑压压的乌云陡然成型，如厚重的棉被，煌煌天威之下，让人感觉压抑无比。

成为星域之主，他的一举一动，嬉笑怒骂都能影响到这一方世界。

老者见状，再无怀疑，终于确定，此人已是星域之主。

杨开依然冷笑：“这是想一口把我恒罗星域给吞了啊。”现在看来，大荒星域武者的入侵，说是黄泉宗为罪魁祸首已不妥当，只怕黄泉宗也是为人驱使利用，而那背后的影子自然便是大荒星域的主人了。

利用两大星域武者之间的战争，让恒罗星域大乱，影响恒罗星域的局势，唯有这样才能让星域本源露出端倪，而到时候只需这老者找到星域本源，那黑暗另一边的人便可出手侵吞炼化。

一旦他成功炼化了恒罗星域的本源，两大星域恐怕就真的要融合在一起，不分彼此了。

届时那人便是两个星域的主人，一身实力也能跟着水涨船高。

手段不算多么高明，却极为有效。

若非杨开回归星域，只怕此刻已经让他得逞，到时候恒罗星域这边必定会沦为大荒星域的附庸。

“那位大人的目的，老朽亦是不知。”黄泉宗宗主低眉垂目。

“是嘛。”杨开大有深意地朝他笑了笑，让这位黄泉宗宗主心中一突。

“罢了，随我走一趟吧。”杨开说这话，便站了起来，一手提着老者的衣领，几步迈出，人便已到了星空之中。

“大人饶命！”老者大呼，脸色惶恐。

先前在面对那古怪的小丫头的时候，便生出不可力敌的感觉，却不想在直面杨开之后才明白自己连反抗的心思都生不出来。

这便是星域之主的力量！

他并不觉得杨开本身的实力比他强多少，之所以能随手拿捏自己，凭借的全都是星域本源的认可，若是自己也有这样的机缘……

“吵什么。”杨开一巴掌拍在他的后脑勺上。(未完待续。)

第三千一百七十五章 又一个姓乌的

? “想走！”背后远方，传来恼羞成怒的声音，四周虚空仿佛都在这一瞬间凝固，杨开往黑暗之中跃去的身影猛地一顿，被定在原地，距离那黑暗也不过几尺之遥，眼看便能逃离。

扭头一瞧，只见那被自己轰飞出去的中年男子身形闪烁，急速朝自己逼迫而来。

从来都是他利用空间神通禁锢旁人，没想到终有一天被别人禁锢。

中年男子并非掌握了空间神通，但他身为这一方星域之主，自然可以调动万千法则，种种力量，在这片星空与他争斗，果然是大不利。

而吃了一次闷亏，中年男子的表情也是难看至极，不过那眼神却是极为亢奋，似乎有一劳永逸，将杨开留在这里的打算，这也确实是个天赐良机，错过这一次，他恐怕就再也别想侵吞恒罗星域了。

“走！”杨开将抓在手上的厉蛟和吕三娘朝黑暗中丢去，一身蛮力和空间法则被催动到极限。

咔嚓嚓……

四周空间都出现了一道道细小缝隙，如鱼儿般游窜，被禁锢的身躯终于获得了一点点自由。

他紧握一只完好的拳头，手心上已经悄悄握住了一物，心中只祈祷自己的猜想是对的，否则这一次怕是大难临头。

“阁下真是义薄云天，气冲霄汉，不过如此做法，简直蠢透了。”中年男子抑制不住心中的喜悦，三步两步就扑到了杨开近前，刚才杨开那一拳威力虽不小，却没对他造成什么实质性的伤害。

身为此方星域之主，站在这星域之中，他有无数种办法将那一拳的力量化解开来，所以承受的不过是气血稍稍翻涌，反倒是杨开一臂被废，又送来一臂。

他便抬手成拳，准备将这一臂也废去。

双拳再碰，中年男子脸上的笑容陡然僵硬，整个人再度化作流星，刷地被轰飞了出去，眼中一片茫然，全是不解之色，心中只有一个疑问在翻滚。

怎么会，怎么可能！

刚才那第一拳自己没能接下，还可以解释为自己大意轻敌，再加上对方刚刚从自己的星域过来，还能稍稍使用一下那边的星域之力。

但是这第二拳万万不可能再有如此效果，自己已经将他所在的空间禁锢，隔绝了他与那一方星域的联系！他无论如何都不可能再动用星域的力量。

可是从他的拳头上，中年男子分明感受到了一整个世界的力量朝自己轰来，与之前的第一拳有所不同，却极为类似。

“哈哈哈哈！”杨开猖狂大笑，笑声传入中年男子耳中，简直让他气炸了肺。

这感觉就好比是一个大人与小孩子打架，三番两次被摔一个跟头般，窝火至极。当然杨开并不是小孩子，可是在这星域之中，也与小孩子没有什么区别。

更让人窝火的声音直传脑海：“给我等着，早晚打的你老娘都不认得你。”

撂下一句狠话，杨开转身踏入黑暗之中。

等到中年男子二度扑来的时候，哪还有杨开的踪影？恨恨地握紧拳头，咬牙低喝：“杨开！”

他与杨开之间本无冤仇，只不过是因为侵吞星域生出一些龌龊，但在中年男子制定这吞噬星域的计划时，那恒罗星域压根就没有星域之主，他要吞噬的不过是一处无主的星域罢了。

最后却被杨开搅黄了，换言之，是杨开破坏了他的计划。

此刻更是被两次三次的戏弄，搞的灰头土脸，自然一腔怒火往上翻涌，心中已将杨开列入敌人之位，若有机会定要分个生死。

恒罗星域中，杨开闪身而出，已恢复了人形模样。

厉蛟与吕三娘都站在虚空中，焦急朝黑暗观望。

见他行出，都是大喜迎上，关切望来。

再见杨开双臂垂落，软绵绵的仿佛面条，哪还不知他吃了大亏。

“杨兄……”厉蛟眼眶有些湿润。

在他被那中年男子擒拿之后，他根本就没指望杨开会来救他，只因他知道自己纵然在杨开心中有些分量，也万万不可能比得过一整个星域。

这星域之中，有他的朋友，亲人，宗门，他又怎可能为了自己而放弃星域？

厉蛟本已做好了最坏的打算，谁知道杨开竟甘冒巨大的风险，闯入对方掌控的星域去救人，而且还成功了！如此大恩大德，说是结草衔环相报也不为过。

杨开嫌弃地望着他道：“我现在手很疼，你这个样子让我头也疼了。”

厉蛟老脸一红。

杨开又道：“我也不过是做一番尝试罢了，这一次若是救不出你们，那也是你们的命。当然，我会给你们报仇的。”

厉蛟道：“厉某明白，反正不管怎样，感激不尽。”

吕三娘欲言又止，杨开道：“玉琴没事，如今正在凌霄宗中，你们也去吧。”

“那你呢？”厉蛟关切问道。

杨开道：“我留在这里看看情况，而且还得疗伤呢。”顿了一下道：“对了，你可知那人身份？”

厉蛟回道：“那人自称乌恒！”

“又一个姓乌的？”杨开眉头一皱，表情变得怪异，姓乌的就没一个好东西，星域有史以来最大的恶人便姓乌。

厉蛟显然知道他在说什么，摇头道：“此人与那位应该没有关系，只是碰巧同姓而已。”

“没有关系最好。”杨开点点头，若那乌恒真的与乌邝有关系，那麻烦就大了。星域之中可不能再多一个噬天大帝，本来的噬天大帝还没死呢。

又说了几句话，厉蛟也不知道那乌恒到底什么来历，杨开便将他们送回了幽暗星上。

盘膝坐在虚空之中，杨开催动己身力量恢复双臂。

两臂皆粉碎，他刚才虽然让那乌恒闹的灰头土脸，但也并非没有付出代价。双臂之中，各种法则流窜，肆意破坏自己的血肉和筋脉，如此恐怖伤势，若是换做旁人这臂膀只怕是彻底废了。

好在杨开身体素质不俗，恢复能力极强，如今又回到了自己的地盘上，借助这寰宇之力，倒很轻松地将那诸多法则引出体外，逸散虚空，非但没怎么吃亏，还给自己的星域补充了点能量——尽管微不足道。

许久之后，他的两只胳膊才微微抬起。

隐患已除，剩下的只要慢慢恢复就成，应该也用不了多久就能恢复如初。

他又取出了一些疗伤的丹药服下，愈发缩短这恢复的时间。

右手手心紧攥，便是刚才也不曾松开，直到此刻才摊开掌心，一枚龙眼大小的珠子静悄悄地躺在手心上。

玄界珠！

他第一拳能轰飞乌恒，所仗的是出其不意，外加刚从自己的地盘过去，站在两个星域的交界处，还能略微调动星域的力量。

而第二拳所依靠的就不是星域的力量了，是借助玄界珠才让他得手！

如果说星域是一个世界的话，那么玄界珠也是一个世界，只是大小各有不同，玄界珠这个世界比起整个星域来，简直就是孙子和爷爷的区别。

不过有一点却是一样的，都有整个世界的力量作为支持。

杨开身为玄界珠的主人，自然可以调动这一方小天地的力量。他以前就调动过玄界珠的世界伟力来应敌，结果导致小玄界内破败不堪，法则崩坏，后来还是去一趟星神宫的五色宝塔，用玄界珠吞噬了不少本源之力，才将玄界珠修补完成，更上一层楼。

这一次故技重施，也是万不得已的手段，好在结果没让他失望。

若没有玄界珠，他那第二拳纵然能够摧山倒海，也休想逼退乌恒半步。

“老天保佑，老天保佑！”杨开双手捧着玄界珠，神神叨叨地念了几句，这才一脸毅然之色，神念沉浸玄界珠中，一番查探。

眼角顿时一抽，脸色变幻不已。

好半晌，惨嚎声响彻星空。

如他所料，小玄界内又是一片狼藉，本在五色宝塔中修复完好的世界再次崩坏，法则紊乱，山川颠倒，河水逆流，一道道空间裂缝就如世界的疤痕，横亘在小玄界的各地。

乍一眼望过去，这个世界简直破败不堪，仿佛随时都可能崩溃一样。

杨开心在滴血，这一趟为了救厉蛟，可是花了血本了，好在人算是救回来了。

而且不幸中的万幸，药园附近没有受到什么损伤，药园才是小玄界的重中之重。

这一方面是他刻意保护的缘故，另一方面也是因为药园内栽种了不老树和“苍”树的原因。

无论是不老树还是苍树，都是举世唯一，本身的存在就不容破坏，所在之地自然坚固无比。

片刻后，杨开将心神从小玄界中抽出，恢复常态。

虽然小玄界受损严重，但毕竟没有毁坏，总还有修补的机会，日后看有没有机会再进一次五色宝塔，不过想起当年从星神宫离开时的场景，他又打消了这个念头。

上一次自己进五色宝塔，就给星神宫带来许多麻烦，只怕明月大帝是不会再恩准自己进去了。

收了玄界珠，杨开将目光投向前方黑暗，如今之计，还是先解决眼前的麻烦要紧。(未完待续。)

第三千一百七十七章 以其人之道还治其人之身

? 乌恒没有阻止的意思，那黑暗吞噬的速度却并没有想象中的迅速，见此情形，乌恒冷笑一声。

虽然同为星域之主，但时间上有长短之分，自然也就有高低不同。那杨开才成为星域之主不久，恐怕无法发挥出这一层身份的优势，所以才侵吞的这么缓慢。

他一点点地朝后退去，冷眼旁观，静待关门打狗的那一刻。

恒罗星域中，杨开双眸紧闭，此刻的状态有些奇怪，神念飘忽不定，仿佛化身成了整片星域，正张开大口在啃食些什么东西。

虚空甬道附近，明显多了一片本不属于恒罗星域的星空，在那一片星空中，不但有大大小小的陨石飘荡，还有一些略微不同的天地法则在游窜滋生，与原本的星空产生一些微妙的冲突。

大荒星域与恒罗星域虽然同为星域，天地法则也大体不差，可总还是有些区别的，正如孕育在同一个星域中的修炼之星的法则差别一样，这些差别并不明显，但实力越是高深便越能有所体会。

噬天战法运转，以大荒星域为本，以一片星空为胃，消化着被吞噬进来的空间。

杨开心中的感觉更是奇妙了，他虽然是以整个星域为根基在施展噬天战法，但一切的主导还是他的意志，所以星域在消化这些被吞噬进来的空间的时候，他能清楚地感知到其中的所有细节。

那本属于大荒星域的星空中，天地法则崩溃溶解，逐渐被恒罗星域的法则同化浸染，双方融合在一块，慢慢地不分彼此。

竟没有受到阻碍。

乌恒那混蛋呢？按道理来说，吞噬应该不至于这么顺利才是，乌恒肯定有所防范的，但杨开竟没有察觉到任何阻碍，这让他有些奇怪。

奇怪归奇怪，他的动作一点却不慢，一边催动星域之力化作黑暗侵吞着另一个星域的星空，一边运转噬天战法加以消化。

也不知道过了多久，那黑暗的另一头骤然传来庞大的阻力，自己侵吞的空间竟迅速被拉扯回去，不但如此，甚至还有一股极为恐怖的力量透过那浓浓的黑暗，欲要反噬自己的心神。

终于出手了么？杨开早就等着这一刻，所以一点也不慌乱，甚至都没有防御，任由那力量在黑暗中穿梭，朝自己奔袭而来。

黑暗的另一头，乌恒冷笑不止，眼中一片讥讽。

真是初出牛犊不怕虎啊，若那杨开愿意息事宁人也就罢了，偏偏他竟还想反过来吞噬自己的星域，不给他点颜色看看，乌恒怎能咽得下这口气。

黑暗扩散的越多越广，侵吞的范围也就越大，相应地，杨开耗费的心神也就越多。

他便是在确定杨开无法立刻撤回的时候，悍然出手，借助星域之力准备给杨开一击重创。

一如此前恒罗星域那边的情况，大荒星域此刻的黑暗如潮水一般褪去，露出之前被侵吞的星空，不出意外的话，用不了多久时间，这一切就能恢复如初。

蓦然，乌恒脸上的笑容一僵，似是察觉到了什么，眼珠子霍然瞪圆。

自己顺着黑暗施展出来的力量，竟碰到了一层无形的屏障，再也无法寸进，更不要说趁机给对方造成什么伤害了，而这屏障存在的地方，竟是属于自己星空的位置。

这怎么可能？

自己的星空他如何能够设下这般坚固屏障？

乌恒一颗心往下沉去，不安的感觉在心中滋生。

与此同时，黑暗已褪到了尽头处，任凭乌恒如何努力，都无法再让黑暗再前进分毫。

抬眼望去，一张嘴顿时张开，眼中全是不可思议的神色。

只见那边的星空处，一个直径几百里的黑洞印入眼帘之中，黑洞之中一片虚无混沌，仿佛天地未开，给人莫大惊悚感觉。

那黑洞的正中心，本是虚空甬道存在的位置，但是原本的虚空甬道哪有这么大？此时赫然扩张了百倍有余啊！

怎么回事？自己的星域竟被他给炼化了？

唯有这个解释，才能说明为何虚空甬道会扩张成直径百里的黑洞，因为本处于黑洞中的星空，已经不属于大荒星域了，被炼化的星空缺失，所以才会形成这么大的黑洞。

他到底是怎么做到的？

乌恒甚至怀疑自己的眼睛出了问题。

要知道他此前三年努力，虽然侵吞了恒罗星域大片星空，但那也仅仅只是侵吞而来，根本没有能够炼化，若非如此，也不至于被杨开轻松夺回去。

侵吞与炼化是两个概念。

就好比吃东西，吃下一碗饭跟消化掉一碗饭是不同的，吃掉的东西还会吐出来，唯有消化掉的东西才真正属于自身。

他那三年的努力，只是在吃，而杨开却是真的将这方圆百里的星空给消化了。

在他原本的计划之中，也有消化这个步骤，可那须得等到他将恒罗星域完全侵吞掉，然后炼化了恒罗星域的本源之力，才能开始消化，这个过程可能会持续百年，千年甚至更久。

但对于力量的提升来说，这样的时间付出是值得的。

消化一方星域，这绝对不是短时间内可以办到的事情——在此之前他深信不疑。

可是在见识到眼前这一幕之后，却觉得自己的常识受到了巨大的冲击。

从那杨开开始侵吞星域到自己出手阻拦，前后也不过一日时间而已，这一日的功夫他就消化了自己方圆百里的空间！

他并不认为杨开有这个本事，难不成那恒罗星域是比大荒星域更高一级的存在？否则怎么会有这么离奇的事情发生。

“不好！”

念头转换间，乌恒脸色一变，立刻沟通大荒星域的本源之力，朝那百里黑洞压制过去。

他得以最快的速度将这黑洞消除掉，否则时间一长，自己丢失的可就不止方圆百里的领地了，那极有可能是千里，万里，亿里。

他现在无比后悔之前没有修补好那虚空甬道，给了杨开反击的机会。当时若不是逞一时之气，将虚空甬道修补好，斩断两个星域之间的联系，也不会发生后面的事。

现在后悔也无用，他只能亡羊补牢，祈祷为时未晚。

识海之中，大荒星域的本源之力散发出耀眼光芒，显然已被乌恒催动到了极限，挤压之力从四面八方而来，朝那黑洞包裹过去。

但在黑洞边缘处却不能再进分毫，悠一与黑洞接触，竟连那无所不在的本源都有被吞噬消化的迹象。

努力一阵，乌恒脸色青红不定，目光死死地望着那黑洞，愤懑的情绪在胸口中酝酿，让他整个人犹如即将爆发的火山一样，气息危险。

“杨开！”他仰天怒吼，满是不甘。

尽管不愿意承认，但事实上他与杨开的交手到了此刻，他已彻底落入下风。

只因那黑洞已经不属于他，那原本应该存在与黑洞中的星空，皆已变成了杨开的地盘。他就算再怎么沟通催动星域本源的力量，也无法将那黑洞修补，黑洞存在，就根本断绝不了两个星域之间的联系。

除非杨开主动退兵！

杨开显然不会退兵的，此时此刻，他正体会到一种大欢喜的情绪在心头蔓延，恨不得将整个大荒星域吃干抹净，哪会顾虑乌恒的心情？

噬天战法不愧是万古以来第一强大的功法，用一个词来概括其精要，那就是掠夺！

管你愿意不愿意，但凡有用之物，统统掠夺过来。

以个体之身，修炼噬天战法本就恐怖至极，杨开此刻更是以整个星域为载体在施展这功法，顿生一种吞天噬地的豪壮，他完全相信，只要有足够的时间，吞噬消化掉整个大荒星域不是问题。

初始的时候，一切进展的还不算太快。

但随着时间的流逝，杨开本身对噬天战法的感悟和运用越来越熟练之后，这种吞噬消化的速度也陡然加快了不少。

不到一个月的时间，大荒星域中，那本只有方圆百里的黑洞赫然扩张到了方圆几万里，黝黑的洞口横亘在大荒星域的星空中，乍一眼望过去，显得深邃恐怖至极，而那黑洞依然在不断地扩张，丝毫没有停止的迹象，而且速度也在不可察觉地变快。

乌恒脸色难看的如同死了爹娘，大荒星域受损，反馈到他身上最直接的变化便是识海中星域的某一块，出现了一个黑点。

相对于整个星图来说，这个黑点不算太大，却仿佛一副精美的画卷上滴了一滴墨汁，破坏了整体的和谐和美感，更让人感到崩溃的是，这一点墨汁还在不断地朝四周扩张，早晚有将画卷全部染黑的时候。

真到了那时，大荒星域就要改姓杨了。

他不是没有反抗，这一个月时间，他一直不停地在与杨开周旋对抗，但竟无法抵挡对方吞噬的步伐。

区区一个刚炼化星辰本源的星域之主，到底为何能有这般惊人手段？若他有这样的手段，早就将恒罗星域变成自己的后花园了。

直到此刻，乌恒才意识到大事不妙，这一次的事情若是处理不好，自己的修为别说更上一层楼，搞不好要赔了夫人又折兵。(未完待续。)

第三千一百八十二章 前进吧滚滚

? “这他妈是个啥！”杨开悬浮在虚空中，一手捏着自己的下巴，一脸惊奇地打量前方。

小玄界所化的巨大黑球就横亘在他的面前，只是此时此刻这黑球居然裂开了一张大嘴！

真的是一张大嘴，而且是极为可怕的一张大嘴。

嘴巴裂开，绵延了百里之长，好像一道巨大的空间裂缝！不但如此，口中还布满了尖锐獠牙，牙齿开合间，发出咯嘣咯嘣的响声，似能啃咬世间万物，便是杨开见了都觉得有些毛骨悚然。

在小玄界将整个黄泉星吞噬殆尽的时候，黑球便一阵猛烈的蠕动变幻，然后变成了这幅模样。

杨开险些有些无法接受，自己的玄界珠怎么成这样了？不对，严格来说，玄界珠并没有多少变化，它还依然只是那龙眼大小的一枚珠子，有所变化的是玄界珠的吞噬领域。

拿整个黄泉星当做养料，自己到底养成了一个什么样的怪物？不错，如今玄界珠的吞噬领域，乍一眼看上去就是一个怪物，圆滚滚，巨大无匹的漆黑身子，没有五官，只有一张獠牙密布的大嘴，极为丑陋和狰狞。

“天地意志？”杨开皱着眉头，喃喃自语。

小玄界中传递出来的信息愈发清晰了，他竟从中感受到了渴望和饥饿，这难道是小玄界的天地意志所化？又或者该称之为器灵。

玄界珠本不过是一件帝宝而已，一件没有灵识的帝宝，然而此刻，它却像是有了自己的生命。

这庞大到让他化为龙族都觉得渺小无比的黑球怪物，应该就是玄界珠的器灵了，那意识并不明显，只是在一种萌芽的状态中，本能地想要吞噬更多，那大嘴和獠牙便是器灵本能的具象化。

“哈！”杨开大笑一声，蓦然想起了自己丢在凌霄宫中，那只有归墟血脉的小黑狗。

怎么跟自己扯上关系的，都似乎有吞噬的能力。

小黑狗如此，玄界珠也变得如此，法身就更不不必说了，也不知道是冥冥中自有天意还是命运使然。

不过法身与玄界珠的吞噬，与小黑狗的吞噬有些不一样，前两者吞噬时依靠噬天战法，而小黑狗的吞噬则是依靠天赋神通，不过归根结底都是为了壮大自身。

杨开脑海中忽然灵光一闪，当年乌邝是不是见过归墟？所以才根据归墟的特性，创建出了噬天战法，若是如此的话，彼此相似倒也解释的通了。

咔嚓嚓……

牙齿开阖的声音不断响起，似在催促着杨开什么。

“好了好了，就带你去下一个地方！”杨开站在虚空中左右观望，玄界珠有了朦胧的意志倒也不算坏事，任何一方世界都是有着自己的意志的，冥冥天意看不见摸不到，却在影响着万物生灵的繁衍生息，小玄界有此机遇，对它日后的成长也有巨大好处。

只是如今该去哪呢？星域广袤，若不找准方向的话，很可能要在路上浪费很多时间。

有了！杨开抬头朝一个方向望去，身子一闪，便立于黑球之上，盘膝坐了下来，大手挥动：“出发！”

黑球似能感受到他的命令一样，根本无需驱使，便主动朝那个方向驰去，而且速度还非常快，一边飞，牙齿一边上下碰撞，沿路洒落狰狞的声音。

认准这个方向并非没有缘由，只因之前许多黄泉星的武者逃离时，是朝这个方向逃走的。

杨开不知道大荒星域中修炼之星的分布情况，可这些原住民又岂能不清楚？他们既然往这个方向走，那就说明这个方向上有别的修炼之星。

一人一黑球，飘荡在星空中，往未知的目标驰去，这情景说不出的怪异。

那能够吞噬星辰的黑暗对杨开似乎没有半点作用，反而能让化作一个载体，承担他的重量。

伸手拍了拍屁股下面的新“坐骑”，触手一片柔软，好似摸在云彩上一样，倒与那狰狞的面目有些不太相符——其实它若不是一直碰撞牙齿，而是闭嘴的话，看起来倒也憨态可掬，但它如今毕竟才刚刚诞生，吞噬的本能让它不断地做出啃咬的动作，杨开也懒得阻止。

“得给你起个名字啊，总不能黑球黑球的叫你。”杨开摸着下巴自言自语，就如流炎一样，她的本体不过是一个炼器炉而已，赋予了名字之后，生命才算完整。

“有了！”杨开眼前一亮，打了个响指，“以后你就叫滚滚了。”

滚过黄泉星，黄泉星便被吞噬干净，滚滚这个名字倒也贴切。

“咔嚓嚓……”牙齿开阖碰撞，发出脆响。

“你也觉得好是吧，那就这么定了。”杨开一脸笑容，觉得自己真是个起名字的天才，一拍手，又露出苦恼的神色：“倒也不能厚此薄彼，归墟便叫小黑好了。”

意念一动，便给在魔域之中凶名赫赫的归墟异兽按上了一个不可推卸的新名字，也不知道那些魔王魔帝们知道了该作何感想。

“滚滚，前进吧！”杨开把手一指，仿佛得到了新玩具的孩子，兴奋的手舞足蹈。

“咔嚓嚓！”

“滚滚，吞噬吧！”

“咔嚓嚓！”

沿路碰到几颗巨大的陨石，滚滚一路碾压而过，大嘴开阖间，便将那几块陨石吞入腹中，丢进小玄界。

但杨开分明感受到滚滚并不是太喜欢这些陨石的味道，如果将此前的黄泉星比作一盘美味可口的佳肴，那这几块陨石便是糠腌菜，简直难以下咽。

几次三番之后，再遇到游荡在星空中的陨石，滚滚再无吞噬的兴致了，就连一些死星，也难以引起它的兴趣。

倒是在不经过杨开的指引时，它主动了改变了几次方向，好似有灵敏的嗅觉，能够闻得出哪里有美味的香气。

杨开并没有阻止，一个月后，验证了他的猜想。

一颗体积不比黄泉星小多少的星辰遥遥出现在眼帘之中，即便没有落上去，杨开也能知道那绝对是一颗不俗的修炼之星。

滚滚确实能够知道哪里有修炼之星！

……

狂浪星，整个星辰如临大敌，无数生灵抬头仰望天空。

自几日前开始，天空中便忽然多出了一个小黑点，横亘在狂浪星与太阳之间，初始的时候还没多少人在意，但随着这几日时间的过去，那个小黑点越发巨大了，直到今日竟遮蔽了整个太阳，让狂浪星陷入一片黑暗之中，仿佛日蚀来临，万灵不安。

一种莫名的危机感在每个人的心中滋生。

甚至连那大海都波浪起伏，摇摆不定。

狂浪星几乎有八成的地域被海水覆盖，大大小小的岛屿如布满棋盘上的棋子，化作狂浪星生灵立足的空间。

这是一个海族主导的世界，人类和妖族在这颗星辰上的生活空间极为狭窄。

仰望着那挡住阳光的黑暗，许多海族不由想起最近一个月流传的谣言——黑球滚过，一切皆被吞噬殆尽，万物不复存在！

这个谣言的起源来自于一些逃亡到此的人类，据那些家伙说他们是来自黄泉星的，有一个恐怖的恶魔莅临了黄泉星，驾驭着一颗吞天噬地的黑球，将整个黄泉星都给吞了。

海族素来自诩高贵，瞧不起人族和妖族，觉得这些在陆地上诞生的家伙都卑劣至极，更何况是几个逃难而来的难民的话。

没有哪个海族将这些谣言当回事，只是这谣言传的很迅速，短短不到一个月时间，大半狂浪星的海族都听说过。

直到此刻，抬头仰望那黑球，脑海中不由响起近日的谣言，不由惶惶不安，难道这世上这的有能够吞天噬地的黑暗？

天地一动，一座巨大的海岛之上，一道人影冲天而去，直朝那黑暗迎了上去。

无数海族看到了这一幕，不安的心情顿时稳住。

“是傲威大人！”

“对啊，我们有傲威大人，怕那黑球做什么。”

“它若敢来，傲威大人定会叫它知道厉害。”

“真是自寻死路，以为咱们狂浪星跟黄泉星一样么。”

海族纷纷惊呼呼喊，傲威之名化作浪潮，几有盖过天地之势。

傲威，狂浪星之主，被所有海族视作救世主一般的存在，似乎只要他出手，那朝狂浪星落来的黑球便立刻灰飞烟灭，亿万生灵的意志似化作实质，让傲威气运加身，秉承天地意志。

此时此刻，他当真可以称为无敌的存在。

只是没人注意到，傲威的表情凝重至极，纵然得天地气运和亿万生灵意志汇聚，他也莫名地感到身体发寒，有一种转身逃走的念头在涌动。

可其他人能逃，身为此星星主，他又能逃到哪去？

抬头仰望那黑球，满心厌恶和忌惮。

这种情绪并非是他本身的情绪，而是狂浪星的天地意志，是星辰本源反馈给他的感觉，正是这种感觉让他惶惶不安。

好似老鼠碰到了猫，兔子遇到了猎鹰，冥冥之中碰到了天敌一样。

他站在原地，甚至没有勇气再往上飞一点，只能静待那黑球的到来，脑海中不断思索，该如何化解眼前的难关。(未完待续。)

第三千一百八十三章 在毁灭中新生

? “这是什么鬼东西！”

当那黑暗从天而降时，傲威脸色大变。

一颗直径几乎有百里的巨大黑球，黑球中间还裂开了一张獠牙巨嘴，咔嚓嚓的声音传入耳中，让他毛骨悚然，浑身发冷。

如此怪物，便是身为星主的他也没有直面的勇气，那滔天威压从天压下，竟让他胸口气闷，呼吸不畅。

“何人拦路，找死不成！”一个声音忽然传来，傲威大惊，这才注意到黑球上方有一人矗立，那人是个看起来年纪不大的青年，静静地站在黑球怪物的背上，居高临下地俯瞰着他，似乎是在望着一只蝼蚁。

轻轻地吞了口口水，傲威一抱拳，朗声道：“狂浪星星主傲威，见过这位大人。”

“哦？”杨开眉头一扬，“你是此星星主？”

“正是！”

“那敢情好，本少要吞了你这狂浪星，你给我配合一下，事成之后，好处大大滴！”若能得星主配合的话，吞噬肯定会更加轻松一些。

傲威眼角一抽，几乎怀疑自己听错了，此人来者不善善者不来，口出狂言要吞了狂浪星，居然还要自己配合？顿时有些恼怒，却不敢发作，压制火气道：“不知我狂浪星有何得罪尊驾之处。”

杨开不耐地道：“哪有得罪不得罪，不过是碰巧来到此地罢了。”

碰巧……傲威万没想到这一场惊天浩劫，竟只是个碰巧的结局，身形一振，朗声道：“上天有好生之德，狂浪星亿万生灵世代繁衍于此，尊驾若要吞了此星，那亿万生灵又会落得怎样下场，吾辈中人，大道相争，生死有命，却与那无辜之人何干？若真要毁了狂浪星，尊驾必定业孽缠身，与往后修行不利，还请尊驾三思。”

他诚恳劝阻，拳拳之心溢于言表。

杨开一手撑在大腿上，身子往前斜倾，咧嘴一笑：“你想干嘛？”

虽没有任何气势散发，但傲威却是忍不住脸色一变，顿觉一只洪荒巨兽朝自己张开大嘴，似要将自己吞入腹中，好在他毕竟是狂浪星星主，此刻又有天地气运无形加身，否则只怕真要转身逃走，再抱拳，沉喝道：“请三思！”

杨开摸着下巴，一脸认真地想了一下，颔首道：“三思完了。”

“那大人的意思是……”傲威一脸殷切地望着他。

“吾意已决，速速滚开！”若真因为吞噬一颗修炼之星而导致亿万生灵丧命，杨开肯定于心不忍，天地不仁以万物为刍狗，他纵然修为不俗，也没有到视众生为蝼蚁随手灭杀的程度。

小玄界的吞噬固然会毁掉一颗星辰，但却不会伤害其中任何一个生灵，只是让他们换了一个地方居住生活而已。而且杨开有信心让小玄界变得比修炼之星更好，换句话说，他现在的做法不但不会给那亿万生灵带来什么危害，在长远的未来还有无穷好处。

所以，他也不需要多想。

傲威脸色变幻，却是不肯让步，身为星主，他没有退让的空间，身形一振，虚王境巅峰的气息弥漫开来，与此同时，脸上浮现出片片鳞甲，多了一些妖兽的痕迹，看这样子，他明显不是人族，纵然明知不敌，一旦出手便没有什么好下场，傲威也依然挡在前方，冷喝道：“大人执意如此的话，那便踏过敖某的尸体前进吧。”

声音不大，却在天地意志的作用下传遍了整个修炼之星，狂浪星那亿万生灵顿生感动，觉得狂浪星有这样有担当的星主，真是众生之福，无形之中，傲威的气势又攀新高，似只是一句话便得到了巨大的好处一样，可这依然没有让他感受到半点安全感。

“哦？你是蛟？”杨开望着他脸上的鳞甲和身上那些兽化的痕迹，从空气中嗅到了有些熟悉的气息。

“正是！”傲威颔首，此事倒是没什么需要隐瞒的，这毕竟不是秘密。

杨开点点头道：“我认识一个蛟类，不过……你太弱了。”

纵然傲威一直表现的礼让谦逊，姿态摆的及底，听了这话也是大为不服气，自己已经站在虚王境的顶峰了，更是狂浪星星主，整个大荒星域几乎没几个人是他的对手，这份修为居然还被人评价为太弱？

心中一怒，冲淡了心中的恐惧，咬牙道：“是嘛，那敖某倒要见识一下大人的手段了。”

杨开微微笑道：“说出来你可别不信，那家伙在我手上大概可以走几招，至于你么……”

傲威怒喝：“那敖某倒要看看大人能几招败我！”说话间，已合身朝杨开扑去。

隐有龙吟之声传出，却不那么纯正，蛟类虽然有龙族血脉，可毕竟稀薄的很，怎能与真龙相比？不过辅以整个狂浪星的力量，倒也气势十足。

霎时间，天地变色，风起云涌，星主出手自是非同凡响。

杨开似乎没有防备的意思，也没有出手的架势，只是面无表情地望着扑来的傲威。

“此人太过猖狂，简直不把自己放在眼中，定要给他个教训瞧瞧。”杨开的神态无疑将傲威彻底激怒，出手再无保留，几乎是十二分的发挥。

一股无形的力量忽然从杨开身上弥漫而出。

傲威的身形猛然僵住，眼珠子霍然瞪圆，露出极为震惊的神色。

那一瞬间，他似乎看到了一只巨龙，正盘旋着身子，巨大的龙头俯瞰自己，一身力量迅速崩散开来，根本无法凝聚，甚至连大气都喘不了一口。

然后那龙头扑来，大口张开，将他一口吞入腹中。

傲威一声惨叫，浑身衣衫都被汗水打湿。

修炼到了他这种程度，很少会因什么而惊惧了，便是刚才杨开带着滚滚而来，他也能直面质问，甚至出手相对，可面对一只巨龙，他连正眼瞧一下的勇气都没有。

这便是血脉上的压制。

再回过神的时候，眼前哪有什么巨龙，只有一个面目可憎的青年笑吟吟地望着他。

幻觉么？如果是幻觉的话，那未免也太过真实。

不等他想个明白，杨开已经一抬手道：“给我进来吧。”

滚滚张开大嘴，一口将他吞下。

吾命休矣！傲威脑海中闪过一个念头，闭上了眼睛，引颈就戳，可等了好一会儿，也没任何痛楚，睁眼一瞧，顿时惊奇无比。

他竟出现在了另外一个世界之中，这个世界看起来颇为杂乱，四周满是数以百万倾的土地和石块，散乱地堆放，放眼望去，视野之中皆是这般景象。

略微感受了一下，又惊讶一番，只因此地的天地灵气竟极为浓郁，比起狂浪星要好上几个档次，唯独那天地法则似乎有些残破，让他体内力量运转有些滞涩。

这到底是个什么鬼地方，自己不是被那漆黑巨兽给吞了么，怎么会来到这里？

附近有一块闪光的东西吸引了他的注意，压在一块巨石下方，他走过去，将那巨石掀开，顿时一块匾额印入眼帘。

“黄泉宗！”傲威眼帘一缩，几乎不敢相信自己的眼睛。

这不是……这不是黄泉宗的牌匾么？他虽是狂浪星星主，但早些年也去过黄泉星，进过黄泉宗，那黄泉宗山门前树立的便是这块牌匾。

他相信自己不会认错，而且那饱经风霜的沧桑感也不是作假，这绝对就是黄泉宗的山门牌匾无疑，怎么会出现在这里？

再一想起这段时间狂浪星上的谣言，心中浮现出一个极为大胆的猜想。

耳朵一动，有些声音传入耳中。

傲威飞身而上，朝远方望去，正见到一群人结队而来。他立刻飞了过去，与这些人略一交流，面色更震惊了。

这些人……居然都是黄泉宗的住民！

“傲威大人……败了！”

“傲威大人居然被一口吞了！”

“末日来临，末日来临！”

狂浪星上，无数双目光亲眼看到傲威被那漆黑巨兽一口吞下，连反抗的力量都没有，这份视觉冲击让所有人都如坠冰窖。

他们从未想过，身为星主的傲威居然就这么轻易地败北，他们还指望傲威拯救他们于水火之中，可是现在这份期望立刻化作了浓浓的绝望。

当杨开驾驭滚滚朝狂浪星扑下时，再无人敢来阻拦。

滚滚大口开阖间，吞噬了一座又一座大大小小的岛屿，就连那无边海水，也尽吞入腹中。

哭爹喊娘，奔相逃亡，无数人在诅咒咒骂。

杨开置若罔闻，盘膝坐在滚滚背上，沿着一个方向啃过整个狂浪星。

一群没见识的家伙，本少要带你们去那极乐世界竟还不领情，逃走的家伙就算你们没福气了。

心中忽然一动，自己这般做法，与噬天大帝乌邝当年有何区别？乌邝祸乱星域，也是毁灭了无数星辰，最终惹的天怒人怨，诸帝围杀。

不对，乌邝是乌邝，自己是自己，做法大大的不同。

乌邝毁灭的星辰上，生灵尽墨，可是自己只是将那些生灵送到了另一个世界而已，并不曾对他们怎么样，反而在许多年之后，他们恐怕还要感激自己。

秩序是在混乱中重新建立的，唯有经历过毁灭，才能得到新生。(未完待续。)

第三千一百八十四章 小玄界的变化

? 大荒星域边界处，乌恒脸色铁青。

他已与那吞噬一切的黑暗对峙了半年时间，拼尽了全力也只能遏制它吞噬蔓延的速度，根本无法阻止，半年下来，自己损失了何止亿万里星空！

这么大一片领域，几乎比他之前三年时间吞噬恒罗星域的地盘还要大上好几倍。

对面那人到底是谁！又是如何做到的？

他曾经驱使大荒星域吞噬过恒罗星域，自然知道其中的艰辛，那是需要一点一点地推进的水磨工夫，绝非能够一蹴而就之事。

那个时候，恒罗星域还没有星域之主，他的吞噬几乎可以说是毫无阻碍。

可是如今，有自己在这边遏制，对面的侵蚀居然都如此迅速，这其中到底有什么缘由？

如果仅仅只是这样也就罢了，另有一件让乌恒闹心的事情。

在这半年时间内，在大荒星域的腹地，自己接二连三地损失了三颗修炼之星了，从最开始的黄泉星，到狂浪星，再到飞蟹星，一个接一个从星图中消失不见，就仿佛从来没有出现过一样！

那可是三颗修炼之星，不是三块肉饼！那杨开到底用了什么手段将它们偷了去。

大荒星域中，修炼之星为数不少，没了三颗倒也无伤大雅，关键的一点是这只是个开始罢了。半年时间丢了三颗修炼之星，一年呢，十年呢，百年呢……

真要是等到整个星域都再无修炼之星，那这星域的存在还有什么意义？自己这星域之主也名存实亡了。

稍微让乌恒松了一口气的是，自飞蟹星之后，杨开似乎便没有其他的动作了，也不知道此地在做些什么。

他身为星域之主，若真的有心去窥探杨开的踪影倒也轻而易举，然而他根本不敢这么做，只因稍微分神，对面星域的侵蚀速度就会暴增。

不能再这样下去了，再这样下去的话，自己的结局必定不会太好，难道真的要那么做？

乌恒的脸色变幻不已，愤怒，耻辱，不甘，种种情绪流过，从未想过在这下位面星域，在自己的地盘上，被人逼迫到如此程度！

……

一颗死星之上，滚滚悬浮在半空中，漆黑的巨大身子不断地收缩膨胀，周而复始。

杨开就站在旁边，密切地关注着它。

如今这情况，他也不知道是怎么回事，只是模模糊糊地有些感应。

滚滚似乎是吃饱了！

这一路行来，滚滚总共吞噬了三颗修炼之星，最后将那飞蟹星彻底吞噬的时候，它便闭上了嘴巴，再也不发出那种咔嚓嚓的声音了，然后停留在原本飞蟹星所在的位置上，出现了这样的变化。

他想与小玄界沟通一二，却发现心神无法进入其中，只能静观其变。

如果自己的感应没错的话，那么滚滚现在的状况就是在消化。

三颗修炼之星，毕竟不是那么好吞噬的，纵然吞进了小玄界内，也必须得消化了才行，否则那略有差异的天地法则就足以让小玄界的空间自我崩塌，那三颗修炼之星上的生灵也必将死无葬身之地。

这一次变化之后，整个小玄界恐怕会焕然一新，抱着这一份期待，杨开静静等待起来。

他很想查探一下法身那边的情况，但如今距离实在太远，而且又身处在大荒星域之中，所以根本无法与法身达成联系。但想来乌恒的日子绝对不好过，否则自己最近这段时间所作所为定然不会那么顺利，乌恒但凡能抽出一点空来，都能给他点颜色瞧瞧。

一念至此，杨开嘿然一笑，惹了他的向来都没什么好下场，就连乌邝都吃过大亏，更何况一个乌恒。

日子一点点流逝，星空中没有日升月隐，杨开也不知道到底过了多久。

但滚滚的每一次蠕动都似乎让自身发生了一些变化。

杨开明显感觉到它的意志变得清晰了许多，这只能说明一件事，滚滚消化的很成功，将那吞噬的三颗修炼之星的天地法则融合到了一起，再也不分彼此。

再过一阵子，那意志变得更加清晰了，虽然还没有到能与杨开交流的程度，但对于杨开的接触，已经能给出一些反应。

最明显的变化，便是滚滚的形状。

原本的它只是一个巨大的黑球，吞噬了黄泉星之后才出现一张大嘴，而如今，在大嘴正对面的位置竟生出了一条尾巴，那尾巴慢慢变长，乍一眼看过去，滚滚就好像是一只巨大的蝌蚪，看起来颇为滑稽。

终到某一日，在一阵蠕动之后，滚滚停止了变化，大嘴再次张开，发出咔嚓嚓的声音，传递出饥饿的迫切。

消化了三颗修炼之星后，它要再次开始吞噬了，而且体型也变大了许多，降临狂浪星时，它便有百里直径，此时此刻，怕是有两百里不止。

杨开并没有阻止它的意思，放任自由，滚滚立刻转身朝一个方向驰去，纵然那里一片黑暗，但杨开知道那边绝对有修炼之星的存在。

它似乎对修炼之星的感应极为敏锐，即便隔着大片星空，也能嗅出修炼之星传出的美味。

杨开闪身进了小玄界中。

这还是在滚滚变化之后第一次进入，一来到这一方世界，杨开便呆了一下。

只因这已经不是他所熟悉的那一片小玄界了，整个世界不知道变大了多少倍，神念延伸出去，竟是好大一会功夫都没到尽头。

原本的小玄界，只能算得上是一个小小世界，连那天地法则都是杨开东补西凑拼出来的，如果将小玄界比作一件衣服的话，那本来的小玄界绝对打满了补丁，天地法则固然完整，却不那么协调。

然而此刻，整个天地一片柔和，没有丝毫突兀的地方，天地法则也完善至极，比起原本的法则不知道高明多少。

这已经算得上是一个真正的小世界了，这样的世界比起一般的修炼之星都要高级。

世界之中，地貌多变，丛林，荒原，大海，沙漠，盆地，应有尽有，适合各族各类安居乐业，休养生息。

数之不尽的生灵气息遍布整个世界，一栋栋风格迥异的建筑拔地而起。

三个修炼之星的生灵被吞进此地，发现没有性命之忧后，第一时间要做的自然便是重建自己的宗门家族，倒也没有什么冲突发生，毕竟如今大家谁也不知道身处何地，更不知是否还会大难临头，纵然种族不同的生灵偶尔碰面，也都相当克制，尽量不与旁人产生冲突。

杨开仔细观望一阵，很快便找到原本的小玄界所在。原本的那一片空间，正处于这个新世界的最中心位置，似有无形的屏障存在，将新生的大地隔绝开来，任何人都无法擅闯其中。

这让杨开不禁松了一口气，他还真怕有人闯进自己的药园里，坏了自己那些灵药。眼下这局面最好不过，想来是滚滚的功劳。

既然来了，也该打个招呼，最起码让这一方世界的人知道，到底谁才是这里的主人！

杨开心念一动，天空之中，忽然出现个巨人的身影，但凡身处在这一方世界中的生灵，只要抬头仰望，便能看到那身影的存在。

他的目光威严，似看向虚空之处，却又好像看着每一个人。

众生皆惊，抬头仰望之时，竟不由生出顶礼膜拜之感，更有无数人已经伏倒在地，瑟瑟发抖。

“是他！”一座新生的海岛上，傲威望着那天空中的面孔，脸色一变。

前一段时间被人一招打败的记忆历历在目，哪还不知道人家的手段高出自己许多倍，可笑他之前还觉得自己好歹是个星主想跟人家动手过招。

认出杨开的人不在少数，毕竟他前些日子驾驭滚滚吞噬星辰的时候，不少人都遥遥地见过他。

此刻再见，敬畏更深。

“吾乃此方世界之主，对尔等亦无恶意，只望尔等能在此界安居乐业，好好生活，若有天资聪颖者，吾可指引其前往更高级的世界，领略更精彩的武道之路。”伸出两指点了点自己的眼睛，咧嘴一笑：“好好努力吧小子们，我会看着你们的，是龙是虫就看你们自己的本事了。”

整个世界一片安静，所有人都被震惊的说不出话来，直到许久之后，才发现那天空中的巨大身影已经消失不见。

可那简单的三言两语却在每个人心中掀起了惊涛骇浪，尤其是那些虚王境们。

更高级的世界，更精彩的武道之路！这简直就像是悬挂在驴子面前的胡萝卜，让他们垂涎又渴望。

大荒星域的虚王境，大多都知道星界的存在，毕竟大荒星域一直都有一条与星界相连的道路，几十年前，上一任黄泉宗宗主尹乐生，便与几个星域强者进入那里，只是不知道最后结果如何。

但不可否认，从那条通道进入星域，必定是危机重重的，稍有不慎便可能身陨道消。

所以纵然那通道一直存在，可大荒星域的武者若非对自己的实力有极大的信心也是不敢通过。

而现在，却有另外一个机会摆在他们眼前。

似乎只要得到这世界之主的认可，便能被引进星界之中啊。(未完待续。)

第三千一百八十九章 你叫够了没有

? 换句话说，星域之主也要受到星庭的管辖和约束，不可能在自己的星域中为所欲为，否则一个星域之主若是愿意的话，完全有能力将整个星域毁灭。

而眼前这羽冠男子，从某种程度上来说，还是杨开这些星域之主的顶头上司。否则乌恒好歹也是个帝尊三层镜，面对此人时也不至于那般卑躬屈膝。

杨开对这事一窍不通，算是半路出家，直接越过了星庭炼化恒罗星域，自然提不上敬畏。

羽冠男子举剑于顶，身形竟在这一瞬间巍峨如山，倒不是他身形变大了，只是那气势的上扬，直通天际，激荡星辰。

“小子，念你修行不易，速速将小世界奉上，本座或可绕你一命。”

杨开决然低喝：“痴心妄想！”

“小子找死！”羽冠男子眼中寒光一闪，长剑劈下，剑身上光华流转，威能莫测，天地之间瞬间只剩下这一剑的风采。

并非多么强大的招式，只是信手一挥而已，却似能锁死杨开的所有退路，让他生出一种避无可避的念头。

刷……

光华闪过，长剑定格，杨开双掌合十，高举于顶，将长剑夹在头顶上。

几根黑发断裂，被无形剑气震为齑粉。

“嗯？”羽冠男子微微讶然，显然没想到杨开竟能接住自己一剑，他这一剑斩下，便是乌恒都得引颈就戳，这小子看起来还没有乌恒的气息强大，何德何能毫发无伤？

却也不是太在意，手上用力，将长剑往下压去。

杨开瞬间就感觉一座大山压在了自己头顶上，并且那重量还在不断地增强，一副不将他压扁就誓不罢休的架势。抬眼望去，只见那羽冠男子一脸讥诮地望着自己，似在欣赏一只蝼蚁的挣扎。

怒从心头起，恶向胆边生，杨开左眼瞬间化作一只威严竖仁，从那竖仁之中，一柄长刀破空而来，朝羽冠男子当头斩下。

“神魂帝宝！”羽冠男子眼前一亮，并没有受到灭世魔眼多少影响，瞬间东西了斩魂刀的本质。

帝宝在他眼中并不稀奇，但神魂帝宝却就比较稀少了，当然，斩魂刀虽然不俗，却也没到让他起贪念的程度，他真正在意的只有小玄界，这才是对他修行大有裨益的东西。

只是比较好奇眼前这青年手上怎么有这么多好东西，一个普通的帝尊境可没有如此底蕴。

神念一动，在识海前稍稍布下一层防御。

轰……

来自心灵深处的震颤声响起，匆匆布下的防御竟是没能起到半点作用，一道精纯攻击幻化为长刀模样，在识海中斩出长长沟壑，似要将识海一分为二，霎时间，识海内波涛起伏，大浪翻涌。

羽冠男子闷哼一声，刺痛的感觉从头颅里传来。

简单的斩魂刀，或许无法对他造成什么伤害，修为到了他这个程度，已经很难为外物所伤了，但是斩魂刀辅以破天一击，威力岂是一加一等于二那么简单。

自上一次动用斩魂刀已经过去很多年了，这些年下来，杨开一直在用神念温养斩魂刀，积蓄了极为恐怖的力量，此刻以天衍传授的破天一击秘术祭出，果然一击奏效。

“小子……”羽冠男子脸色瞬间狰狞，恼羞成怒，从未想过自己居然会在他面前吃亏，本以为不过是随手揉捏的蚂蚁，谁知道一不小心被蚂蚁给咬了一口。

轰……

一只巨大的拳头忽然充斥眼帘，排山倒海般的力量迎面袭来，羽冠男子整个人顿时如流星一般飞射出去，眨眼不见了踪影。

杨开收拳而立，不知何时身形已化作二十丈龙躯，头生龙角，背拖龙尾，裸露在外的肌肤上龙鳞披挂，威风凛凛不可一世。

“你这老狗，小子小子的叫够了没有！”

话音未落，一抹寒光乍现，羽冠男子人剑合一，从几万里开外瞬息奔赴面前，一剑朝杨开的龙头斩去。

杨开龙爪探出，一把抓在长剑上。

铿锵一声，金铁相交的声音传出，火花四溅时，龙鳞龟裂。

杨开握紧长剑，丝毫不顾忌那锋锐的剑锋对自己造成的伤害，任由无匹剑气冲进自己身躯，肆意破坏，另一只龙爪单手掐诀，奇妙的法则立刻涌动起来。

“这是……”羽冠男子眼帘一垂，这一瞬间他竟感觉到时间停滞了流逝，让自己的五感都产生了错觉。

“时间法则！”

“岁月枯荣，如梭所梦！”杨开单掌朝他印去，神情间一片肃穆。

“岁月如梭印！”羽冠男子头一次脸色微变，而且竟一口叫破这一神通的名称，显然是认得这一招岁月大帝的神通的，眼中闪过一丝犹豫，很快化作坚决之意，抽身后退。

却是已经迟了，杨开掌印拍下，岁月枯荣之力将他彻底笼罩。

杨开却是眉头一皱，抬眼望去，只见几十里开外，那羽冠男子身上光芒闪烁，抵挡着岁月之力的侵蚀，只是片刻功夫就消弭殆尽。

隔着几十里的距离，羽冠男子头一次认真地审视打量杨开。

半龙之躯，而且居然还修炼了岁月如梭印，这小子什么来头，虽然他所施展出来的岁月如梭印比起岁月大帝亲自施展的，不过是皮毛之威，但那毕竟涉及到了极为玄妙的时间法则，刚才若非当机立断抽身的快，只怕真的要受点小伤。

那点伤势他并非不可承受，可一旦被岁月之力侵蚀，那可是要花费一些代价才能驱除的。千金之子不坐垂堂，他并不愿意付出那完全可以承受的代价。

“小子，你叫什么？”羽冠男子凝视杨开，多了一份谨慎。

如果只是岁月如梭印也就罢了，岁月大帝都不知道陨落多少年了，纵然他机缘巧合得到了岁月大帝的衣钵，也不过是个幸运儿而已，还不到让他忌惮的程度。

可那二十丈身躯却给他一种非同小可的感觉，明明只是半龙之躯，却让人生出一种在面对一只真正的巨龙的感觉！

而且从来没听说，有什么人能修炼半龙之躯修炼到这种程度。

“你问我？”杨开冲他咧嘴一笑，左手用力攥紧那柄长剑，鲜血淋淋而下。刚才羽冠男子抽身后退的时候，虽然想带走这柄长剑，但以杨开的蛮力又如何让他得逞？便将此剑给留了下来。

羽冠男子听他这么一说，顿时涌出一丝不好的感觉，忙道：“罢了，本座不想……”

“你不配知道本少的名讳！”杨开哈哈大笑起来，一副终于报仇雪恨的嚣张模样。

羽冠男子脸色一黑，岂不知他是故意将原话奉还的，面色顿时一沉，一手掐诀，低喝道：“剑来！”

他的长剑虽然被杨开留下，但那是他的秘宝，与他心神相连，杨开根本无法真正夺走，他只需要一个念头，便能将长剑重新收回，所以刚才才毫无顾忌地抽身退去。

一声令下，被杨开紧攥在手心中的长剑立刻铮鸣跳动起来，极力想要摆脱杨开的控制。

疯狂剑气肆意游走，窜进杨开的胳膊中，破坏他的血肉和经脉。

砰砰砰……

杨开的手臂上炸开一个又一个血洞，从那血洞之中，剑气肆意，鲜血流淌。

他却咬紧牙关，死攥着不撒手，脸色因为疼痛狰狞的宛若恶魔。

羽冠男子瞧着这一幕，冷笑道：“蚍蜉撼树，不自量力。”

“天上有牛在飞！”杨开抬头看他，浓浓黑眉下，一双眸子熠熠生辉。

羽冠男子一惊，还以为杨开又施展了什么阴谋诡计，连忙抬头望了一眼，却是空无一物。

杨开笑道：“都被你吹死了。”

羽冠男子怔了一下，这才回过神，眼角一阵跳动，法决又是一变，低喝道：“剑来！”

霎时间，杨开五指之间剑气肆意，剑光大放，他手上攥着的仿佛不是一柄剑，而是一颗即将爆炸的星辰，那一道道锋锐的剑气便是他的龙化之躯都无法抵挡，一片片血肉被切割下来，露出森森白骨。

“老子偏不给你！”杨开怒吼一声，似龙吟般震耳欲馈，左右观望了一下，眼前一亮，闪身就来到了滚滚面前，狠狠一扔，直接将那长剑扔进了滚滚口中。

滚滚咕噜一声吞下，然后闭紧了嘴巴，庞大的身子忽然开始剧烈的膨胀收缩。

“你……”羽冠男子勃然大怒，怎么也没想到在这样的一场争锋中，自己的秘宝居然被夺，浓浓的羞耻涌上心头，恨不得现在就将杨开挫骨扬灰，以泄心头之恨。

“痛快！”杨开左手垂落，手臂已是一塌糊涂，几乎连抬起的力气都没有了，手掌更是血肉尽消，只剩下森白的骨头，可那脸上却没有半点痛楚之色，有的只是疯狂的愉悦。

以一只臂膀，换了对方一柄长剑，这买卖不算亏。

“你，死，定，了！”羽冠男子不再去理会自己的长剑，被滚滚吞下，即便他有通天手段，也别想立刻取回，那等于是被放逐进了另外一个空间中，让他与长剑之间的联系变得微弱无比。(未完待续。)

第三千一百九十一章 到此为止吧

? 虚空破碎，附近几颗死星轰然爆开，化作无边碎石四面八方****。

星域之主一怒，整个星域都要受到波及。

龙吟声起，长啸九霄之上，恍惚之间，金光大放，一条金色巨龙悠然现身，龙睛威严，俯瞰天地，众生皆蝼蚁，摇头摆尾朝那青色巨掌冲去。

“龙语！”羽冠男子神色一动，极为讶然和震惊。那晦涩繁奥的语言，他曾经听过一次，绝对是龙语无疑，而这金光灿灿的巨龙，显然就是龙族秘术了。

怎么回事？

“你与龙族什么关系？”他口中爆喝，青色巨掌拍落之势为之一顿。

纵然杨开是个星域之主，冒犯于他，他也有资格将其斩杀，大不了回到星庭之后受一顿责罚而已。但如果眼前这小子与龙族扯上关系的话，那可就得慎而重之了。

龙族高傲至极，高傲就意味着护短，就是记仇。

招惹一个龙族就是在招惹整个龙岛，即便是他，也没有底气去面对整个龙岛的怒火。而据他所知，无论是龙语还是龙族秘术，向来都只有最纯正的龙族才有资格学习，才能够学习。那些半龙血脉的存在根本不可能懂得那拗口的龙语奥妙。

难不成这小子并非修炼了什么能够化为半龙的秘术，而是一个龙族？

杨开那龙语秘术一出，立刻让他心生忌惮，神通之威不由自主地收了几分。

杨开见状大喜，于电光火石间洞悉了一切，暗暗感慨龙族这两个字果然是一层不错的护身衣，在这下位面星域竟都能让人心生忌惮，果然是威名在外。

哪会去跟他解释什么，生死搏杀间，任何疏忽大意都足以致命，更不要说本来实力就不如人家。

龙吟之中，金色巨龙撞在那青色巨掌之上，能量激荡，无论是那青色巨掌还是金色巨龙都忽然陷入一种诡异的僵持状态，青金两色光晕交辉不定，无形的振波轰然弥漫开来。

杨开暗道好险，幸亏这家伙刚才稍微留手，否则自己恐怕真不是对手。

“小子，回答我的问题！”羽冠男子威严厉喝。

杨开眼珠子一瞪，睚眦欲裂，愈发疯狂地催动体内龙血，爆喝道：“龙族算个屁！爷爷我是要当龙首的男人！”

此言一出，羽冠男子为之一怔。

龙首！那可是一个至高无上的称谓。

龙岛如今虽然有几大长老，共同管辖龙岛和整个龙族，但即便是大长老祝炎，也没有资格自称龙首，龙首者，龙族之首，统辖天下龙族，为龙族之最。

多么荒谬的言论，羽冠男子心中顿时生出极为滑稽的念头，暗暗自嘲，是不是太过小心了一些？纵然此子机缘巧合学习了什么龙族秘术，也不代表他与龙族真的有什么关系，龙族怎么会是他这个样子？但这话听起来似乎有不是一句简单的狂言，而是一个理所当然的目标，早晚能够达成的目标。

咔嚓嚓……

骨头错位的声响传入耳中，羽冠男子定眼瞧去，眼帘一缩。

只见那边本就有二十丈高的杨开，身形竟忽然又拔高了许多，悠忽之间达到了二十五丈！不但身高变高了，体表处的各种龙族特征也变得更加明显，头上龙角长长了一些，浑身披挂的龙鳞色泽也更加圆润，五官变化蠕动，彻彻底底地化作了一个巨大龙头，一双金色的龙睛充斥着高高在上的淡漠，仿佛不将天下万物放在眼中。

在这极大的压力之下，杨开化龙诀居然再做突破，而且是跳跃性的进展。

体内龙血流淌的愈发欢快迅速，冥冥之中杨开感觉自己的视野和心态都发生了微妙的改变，竟不由自主地生出一种高高在上的感觉。

龙族自诩为万灵之长，圣灵之首，虽然是自诩，却没有哪个生灵去反驳，只因这世上没有谁有资格去反驳，任何一个龙族，天生就是高傲的，是俯瞰一切的。

对上那一双威严龙睛，羽冠男子竟是没忍住心中一跳，心神泛起涟漪。

而在杨开化龙诀有所突破之后，那龙族秘术威能似乎也随之暴涨许多，本与那青色巨掌僵持，此刻竟有要占据上风的趋势。

羽冠男子一咬牙，同时加大力量，好不容易才抵消杨开的反抗。

“神龙摆尾！”杨开爆喝，身形不动，背后的龙尾却是一卷一拍，朝羽冠男子所在方向拦腰拍去。

恍惚之间，羽冠男子只感觉骇人力量朝自己袭来，正要躲闪之际，那龙尾却已经结结实实地扫在他的身上。

完全猝不及防，那扫来的龙尾似乎无视了空间的阻隔，强大如他都没有反应的时间。

整个人仿佛被一颗星辰给撞上，忍不住闷哼一声，体内传来骨头断裂的声音。好在他早有防备，这一下倒是没有被难看地打飞出去。

但如此一击，无疑是彻底激怒了他，一瞬间杀念如潮，咬牙爆喝：“你真以为本座不敢杀你不成？”

三番两次让自己受辱，便是真正的龙族也要宰了，更何况这小子到底与龙族是什么关系还不清楚。

这里是下位面星域，即便他杀了杨开，龙族恐怕也无法发现什么，他确实有所顾忌，可不代表他会一忍再忍。

一身实力轰然爆发出来，一直与金色巨龙僵持的青色巨掌陡然压下。

龙吟声再起，却是金色巨龙不堪重压，竟分崩离析，巨掌直朝杨开头顶压来，封锁四方空间，绝了他逃生之路。

生死危机关头，杨开脸上的疯狂消散殆尽，反而一片冷静。

四目相对，羽冠男子心中一突，竟生出一丝极为不安的感觉，好似自己这一掌若是真的拍下去，定然会发生什么极为可怕的事，心中竟滋生出一种危机之感。

但箭在弦上，又岂能不发，一咬牙一狠心，小子受死！

一只芊芊玉手，忽然凭空出现，轻轻地挡住了羽冠男子朝杨开拍下的大手。

“到此为止吧！”淡淡的声音响起，清脆悦耳，如泉水叮咚，让人听在耳中甘之如饴，声音虽轻，却让人有一种信服的味道。

一道曼妙身影，徐徐浮现出现，正站在羽冠男子身旁。

杨开瞪大了眼珠子，怔怔地望着那忽然出现的人儿。

一身金衣，头戴赤金凤冠，凤翼展翅欲飞，如瀑青丝挽于脑后，结成发髻，眉间一点殷红梅花印记，柳叶飞眉如新月，星眸明媚动人，瑶鼻玲珑，细腻不带丝毫瑕疵的雪肌如酥似雪，身形诱人，金装本显庸俗，可穿在她身上却有一种道不尽的雍容华贵。

“阳……”杨开张口，却又不敢相认，怔在了那里。

青色巨掌降临在他头顶上，却忽然崩散开来，余威散尽，化作青濛濛的光芒，消散在天地之间。

羽冠男子扭头望着她，看清面貌，眉头一皱。

纵然见过很多次，可依然还是有惊艳之感。武道之上，修为越高，女子的数量越少，君不见十大帝尊之中，也只有花影大帝一人为女性，其他皆为男子，并非是女子的资质不如男子，只是在修炼之道上，女子所容易受到的干扰远比男子大，尤其是情之一字为最。

多少女中英杰，为情所困，修为停滞不前，这就导致了修为越高的层面，女子所占的数量越少的结局。

而眼前这个女子，却是极有可能问鼎那十位中的一人，与他有平起平坐的资格。

羽冠男子纵然自视甚高，可以不将杨开放在眼中，甚至有胆量去偷偷屠龙，也不能不认真对待她。

“你怎么来了？”羽冠男子问道。

女子抿嘴一笑：“我如何不能来？”

羽冠男子想了想，颔首道：“也是，这里毕竟是你管辖的星域。”

女子道：“是啊，我的星域中出了一个星域之主，自然得过来看看，要不然还不被你给斩了。”

羽冠男子哼道：“他自寻死路。”

杨开一听这话就不乐意了，立刻将目光从女子身上收回来，拿下巴对着羽冠男子，一副不可一世的架势：“不服再来打过，看看鹿死谁手！”

羽冠男子脸色一沉，讥笑道：“既然捡了一条命就该好好庆幸，再敢出言无状……”

“你待怎样？”

羽冠男子一拂袖道：“罢了，本座不与你一般见识。”

既然这女子现身了，他也不好再以大欺小，刚才打定注意将这小子斩杀此地，那是因为没有人知道，可是现在既然有了目击者，那斩草除根的想法也只能罢休，更何况，自己若真的冲他出手，这女子肯定不会袖手旁观的，这一片星域毕竟是她在管辖。

总而言之，今日的事怕就只能不了了之了。

“把本座斩星剑交出来，今日之事就此作罢！”羽冠男子背负双手，冷冷地望着杨开。

原来那叫斩星剑！杨开心中一动，却是一脸左顾右盼，仿佛没听到他说话一样。

羽冠男子额头青筋一跳：“小子，本座与你说话呢，你耳朵聋了么？”

“你说什么？我听不见！”杨开侧着龙头，一手竖起放在耳边，声震寰宇。

……

感谢大家的关心和留言，昨天的检查结果还不错，幽门螺杆菌测试阴性，拿了点药回来，慢慢调养吧。(未完待续。)

第三千一百九十六章 谁家的孩子

? 谈笑声瞬间敛去，几双美眸朝杨开扫来。

夏凝裳激动起身：“师弟！”

“嗯？”扇轻罗轻哼一声，抓着夏凝裳的胳膊将她摁坐下来，夏凝裳顿时一脸歉意地望着杨开，吐了吐****，一副爱莫能助的表情。

苏颜与雪月也收回了目光，凑在一起低声交谈些什么，一个神色寡淡，一个似笑非笑。

除了夏凝裳，其他三女似乎都没看到他一样。

杨开眼珠子一瞪，什么情况？

苏颜旁边坐着流炎，杨开朝她望去，嘴唇无声地蠕动了几下，流炎抬起小手，在自己的颈脖处微微一抹，还把舌头给吐了出来，两眼上翻，一副死不瞑目的样子。

杨开失笑，立刻明白这几个女人大概是在责怪自己又一去多年杳无音讯，这是在合伙整治他呢。

杨开自然不惧，女人嘛，哄哄就好，哄不好那就床上见。

正要再开口说话，却见一个小小的身影从石桌下面钻了出来，跑到自己面前站定，双手掐腰，抬头仰望着他。

杨开也一脸惊奇地低头打量，只见这小小的身影竟是个看起来只有四五岁的小女孩，生的虎头虎脑，娇憨可爱，扎着两条麻花小辫，身上穿着得体的小衣，脖子上戴着一个金锁，手腕上几个银镯，闪烁灵韵光芒，皆是不俗的秘宝。

四目相对，杨开惊奇不已，这是谁家的孩子。

小丫头一手指着杨开，奶声奶气道：“你是什么人，怎么我以前从来没见过你！”

杨开顿时乐了，蹲下身子道：“你觉得我是什么人？”

小丫头歪头打量着他，认真地审视一番，摇头晃脑道：“看你样子就不是什么好人，先吃我一拳！”

粉嫩嫩的小手握紧成拳，竟真的直接朝杨开面门处轰来，却被杨开轻轻一指挡下，小丫头吃了一惊，使劲用力，却是撼动不了分毫，憋得脸红，口中咿咿呀呀叫个不停。

杨开手一松，小丫头身形不稳，直接撞到他的怀里，被杨开伸出双手捏住了脸颊，往两旁扯去，小脸立刻变了形状，这番做法明显让小丫头很生气，背靠着杨开对他一阵拳打脚踢。

杨开抬头问道：“这是谁家的孩子？怎么会在这里？”

扇轻罗转过身，翘着二郎腿，大腿内侧的肉色若隐若现，惹人遐想，笑吟吟地望着杨开道：“既然在这里，那还能是谁家的孩子，自然是咱家的。”

杨开惊道：“咱家的？”

连忙将怀里的小丫头转个身，仔细打量一番，瞪眼道：“咦，好像是真的有点像我！”刚才骤然看到还没仔细关注，现在被扇轻罗这么一提醒，立刻看出这小丫头眉眼之间似乎与自己有点相似。

“咱家有孩子了？”杨开双手掐着小丫头的身子，将她高高举了起来，哈哈大笑。

笑着笑着，笑不出声了，眼角一抽，望着小丫头道：“你今年多大了？”

小丫头不理他，只是握拳挥舞：“赶紧放姑奶奶下来，否则别怪我对你不客气。”说话奶声奶气，却一副老气横秋的样子，四肢并用拳打脚踢，又岂能碰到杨开一根汗毛。

杨开又转头望向其他人：“她今年多大了？”难道不止四五岁？而是上十岁？既然是自己家的孩子，没道理这么小年纪。

扇轻罗幽幽道：“刚满五岁吧。”

“五……岁！”杨开咬紧牙关，额头青筋乱跳。

自己十年不曾回来，哪来的五岁的孩子？阴阳交合，天地大道，小孩子又不能从石头缝里蹦出来。

忽见扇轻罗一脸得意看好戏的表情，就连雪月也香肩轻颤，一副憋笑的样子，苏颜背对着他，倒是看不出神色，夏凝裳则是一脸不忍。

顿时明白了什么，微笑问道：“谁生的？”

扇轻罗双**错换了个坐姿，****一挺，嘴角含笑地望着他：“我说是我生的，你信么？”

杨开摇头道：“我不信。”

问她们已经问不出什么结果了，这几个女人显然是已经商议好了来看自己笑话，甚至不知道从哪找了个小丫头过来，小师姐倒是想提醒自己，但显然不敢触了众怒，有口难言。

不用说，这事肯定是扇轻罗这妖女起的头，也只有她才敢这般放肆。

“你们不说我就不知道了么。”杨开嗤笑一声，四指并拢，大拇指点了几下：“待本少掐指一算……有了，哈，你是我妹妹啊？”

他本就是幽暗星之主，虽说为了炼化整个星域放弃了幽暗星之主的身份，但想要窃听些情报自然轻而易举。

一瞬间的功夫，来自凌霄宗的数万种讯息便在脑海种过了一遍，得出了一个让人吃惊的结论：这小丫头居然是自己的亲妹妹！

自己居然有了一个妹妹？忽然想起，当年回来见到爹娘的时候，老娘似乎提起这么一茬，没想到再回来时，居然就已经开花结果了。

老父当真是老而弥坚！杨开佩服不已。

知道了小丫头的身份，杨开倍感亲切，冥冥之中感觉到一丝缥缈却又斩不断的联系，连接着自己与眼前的孩子，那一层联系叫做血缘。

怪不得刚才觉得她眉眼跟自己有些相似的地方，既然是兄妹也就不奇怪了。

轻轻地将小丫头放了下来，却不料小丫头一脚他踢来，气呼呼道：“我是你姑奶奶！”

“人不大，脾气还不小！”杨开乐了，身形不动，却让小丫头踢了个空，小丫头气不过，正准备再踹一脚的时候，却见杨开曲起一指，轻轻地在她脑门上一弹。

咚地一声，小丫头退后好几步，双手捂着额头，一脸震惊地望着杨开，似乎怎么也想到杨开居然敢打她。

自她出生以来，整个凌霄宗上下谁对她不是百依百顺，普通的孩子自然没这个待遇，可她不一样，她是杨四爷和董素竹的女儿，是杨开的妹妹，便是幽暗星几大顶尖宗门的宗主门主见了，也得喊一声二小姐。

几个嫂嫂对她更是疼的不得了，要什么有什么，就差替她摘星拿月了。

在凌霄宗，小丫头几乎可以说是太上皇一般的存在，别说被打，便是一根头发都没有掉过，今日突遭攻击，顿时懵了。

“我是你大哥！”杨开笑吟吟地望着她，“这辈分可不能乱。”

小丫头眨巴眨巴眼睛，嘴巴一抽一抽，看起来要哭。

“不许哭！”杨开曲起中指，作势欲弹。

小丫头的嘴角已经完全扯了下去，却果然强忍着没有哭出来，只是扭头朝几位嫂嫂望去，似乎是在求援。

苏颜安忍不动，雪月佯装未见，扇轻罗饶有兴致观望，唯有夏凝裳依然一副不忍的神色。

杨家这位二小姐虽说养尊处优，有一些小毛病，但其实本性不坏。夏凝裳带她的时间比较多，对她最为了解，有一次在后山玩耍，天降暴雨，她却冒着大雨在一颗树下忙碌，夏凝裳好奇观望，发现那树下有一个蚂蚁窝，她正在用树叶给蚂蚁窝搭一个遮雨的棚子，那一年她才只有三岁。

见微知著，自那之后，夏凝裳对她愈发疼爱了，养尊处优，集万千宠爱于一身不算什么，难得是这份源自本性的善良。

“还算懂得审时度势。”杨开微微一笑，抬手在她脑袋上揉了几下，“这是大哥教你的第一件事，忍，过刚者易折，记住了么？”

小丫头傻乎乎地点头，显然不太懂。

杨开笑道：“看你还不服气，这样吧，我若是叫出你的名字，你叫喊我一声大哥，怎么样？”

小丫头气呼呼道：“你说！”心里还有些小得意，自己与眼前这人第一次见面，怎么知道我的名字？她却不想想，同样是第一次见面，杨开又如何知道她是自己的妹妹。

杨开再掐指一算，微笑道：“杨雪？”

“你……你怎么知道？”杨雪瞪大了双眼，直把杨开惊为天人，一双清澈的眸子里满是崇拜的神情。

“你就说我说的对不对。”杨开问道。

杨雪放下双手，垂头丧气道：“对！”

杨开道：“那你该怎么做？”

杨雪噘嘴，脑袋瞥向一旁，不情不愿地道：“大哥！”

杨开微笑道：“这是第二件事，诺，人无信则不立，答应别人的事情不能食言！”

“哦。”杨雪一脸若有所思。

“好了，今天就这样吧，回去与爹娘说，过几天我去看望他们。”说话间，朝流炎打了个眼色。

流炎从苏颜旁边站起来，走到杨雪身旁伸出小手。

杨雪主动将手放了上去，流炎催动力量，两个小人儿立刻朝峰下飞去，恍惚之间，杨雪回头瞧了几眼。

“倒像是姐妹。”杨开目送她们离去，微微一笑，心中一片温暖。

杨雪只有五岁而已，流炎如今的模样也就是七八岁，两人站在一块，自然是像姐妹。

转过身，杨开眼帘低垂，咧嘴狞笑：“刚才是谁说小雪儿是她生的？”

“有事先走一步！”苏颜起身便要告辞。

“想起来了，我也有事。”雪月一脸慌乱的神色。

夏凝裳脸颊飞红，糯糯道：“我的丹药……”

唯有扇轻罗不动如山，一脸挑衅地望着杨开。(未完待续。)

第三千两百零二章 防贼

? 巍峨宫殿，大气张扬，殿内，头戴凤冠一身盛装的鸾凤居于首位，安坐不动，下方处一人来回度步，一脸焦躁不安的神情，时不时地扭头朝外望去，似在等候着什么。此人看上去是个身形精湛的男子，身穿一件皂色长袍，脑后黑发被一支玉簪随意束了个发髻，赫然便是蛮荒古地中的三大圣尊之一，西圣尊苍狗。

向来大山崩于前也面不改色的西圣尊，此刻竟不知为何而深深苦恼，一脸纠结的表情。

他无头苍蝇一样走了一阵，鸾凤终于忍无可忍，一手揉着额头道：“你坐下来，晃的我眼花。”

苍狗止步，悲愤地望着鸾凤道：“他怎么又来了呢！你说说看，他怎么又跑过来了？”

鸾凤有气无力道：“你问我，我问谁？”

“不是听闻他去了北域创建了一个什么什么宫……”

“凌霄宫！”

“对，凌霄宫！”苍狗抚掌道，“听说他在北域混的还不错，他不在北域作威作福，又跑到咱们东域来干什么。”就没见过这样的人，跨域悠忽犹如吃饭喝水，甚至把凶名远播的蛮荒古地当成了可以随意进出的后花园。

鸾凤淡淡道：“说是来找我算账。”

“算账，算什么账？”苍狗瞪眼望着她。

鸾凤眼帘低垂:“谁知道呢，许是他胡言乱语。”

苍狗狐疑地望着她：“你是不是有什么事瞒着我们？”

鸾凤道：“我能有什么事瞒着你们！不过话又说回来，此事你没走漏消息吧？”

苍狗嗤声道：“我又不是傻子，怎么会走漏消息？”

“没有最好，若是叫那些妖王们得知他过来了……”话说一半说不下去了，想想那场景都不寒而栗。

苍狗显然也意识到了这一点，一脸悲愤之色。想他们堂堂蛮荒古地几大圣尊，如今居然要像防贼一样防着一个帝尊一层境的人类，提心吊胆担惊受怕，说出去恐怕都没人相信。

蛮荒古地什么时候轮到一个人类这么撒野放肆了？

可事实上就是如此，自从十多年前那人来了一趟蛮荒古地，将古地搅的风风雨雨之后，他的名字便在整个古地流传起来。

若非三大圣尊联手压制，只怕这些年来麾下的妖王们早就启程去寻找他了。

找他自然不是为了报仇。只因那人是唯一能与天刑后人搭上话的存在，都想着给他卖命呢，只为血门再开那一天，能够得天刑后人青睐，如此才有重现祖上光辉，化身圣灵的机会。

这些年来，纵然有三大圣尊压制，剩下的二十九路妖王也在不断地进言，欲要顶替鹰飞，犀雷和谢无畏三人，去杨开身边效力，更有甚者提出了轮班制的荒谬提议。

成何体统，一群高高在上的妖王们，如今居然为了那一丝缥缈不可及的机会，上杆子去讨好巴结一个人类，甚至抛弃了自尊和妖王的荣耀，三大圣尊都觉得很丢脸。

但想想又理所当然，妖王们的修为已到极限，想要百尺竿头更进一步的话，就只能从祖上血脉着手，蛮荒古地的妖族，大多数都有上古圣灵的血脉，或多或少而已，若真能得天刑后人相助，成为圣灵的机会还是很大的。

所以纵然三大圣尊恨铁不成钢，却也无法责罚他们。好在这十几年时间过去，妖王们也都逐渐平息了下来，总算没闹出什么乱子。

鸾凤如今无比庆幸自己当初的选择，砸了那跨域空间法阵果然是有先见之明的，否则真叫杨开三天两头地往古地跑，只怕三大圣尊很快就要成为光杆圣尊了，到时候手下无人可用，妖王们都去投靠了北域凌霄宫，那才丢脸呢。

“那个报讯的妖帅呢？”苍狗似是想起了什么，悚然一惊，杨开在古地复又出现的消息可不能流传出去，否则这安静的古地只怕又要生变。

“关起来了。”鸾凤回道，苍狗能想到的事她如何想不到，在那双角妖帅前来报讯之后，第一时间就将他给软禁了，就是怕消息外泄出去。

“那就好。”苍狗松了一口气。

“叫你准备的东西你准备好了没？”鸾凤抬眼瞧了瞧他。

苍狗手一翻，手上立刻出现三枚空间戒：“都在这里呢，咱们真要破财消灾?”

“那你还想怎样？”鸾凤心里清楚，自己当年砸了杨开辛苦布置下来的空间法阵，这一趟不给他个说法肯定是不行的，而最简单有效的办法自然是破财消灾，但这个财可不能自己一个人出，毕竟事关整个古地，其他两位圣尊谁也跑不了。

苍狗有些肉疼道：“咱们古地虽然富有，但也经不住他这样三天两头来搜刮啊，上次他就弄走许多好东西了。”

“不过是一些石头，一些草药而已，于我古地妖族也无甚大用，给他便给他了，或者……”鸾凤美眸一闪，眼中寒光绽放，“我们找机会把他给做了。”

苍狗吓一跳：“万万不可！”

这是何等疯狂的念头，真要是把那人给杀了，那天刑后人岂能善罢甘休？当年石火之死历历在目，仿若昨日，那天刑后人探囊取物一般取走了石火本源，杀一个圣灵就如砍瓜切菜，赫赫威风，谁人敢惹？

那可是所有圣灵的天敌，就如猫和老鼠的关系。

他倒是没考虑过能不能杀的问题，真要是有这份心思，三大圣尊联手难道还杀不掉一个帝尊一层境么？只是，怎敢杀，怎能杀！

“梵蜈来了。”鸾凤忽然抬头朝外望去。

一道欣长身影从外****而入，落在两人面前，头戴羽冠，一身得体青袍，脸色却漆黑如锅底……

看了看苍狗，又瞧瞧鸾凤：“他又来了？”

鸾凤微微颔首。

梵蜈一声长叹：“劫数啊！”

从未想过，区区一个人类能让整个蛮荒古地风雨飘摇。若这人真的实力很强也就罢了，技不如人甘拜下风，圣灵虽然了得，却不是没有对手。偏偏那人实力还不怎么样，甚至也没有与古地为敌的意思，但他的存在本身，就已经危及到了整个古地的安宁。

蛮荒古地几大圣尊什么时候这么憋屈过，打不能打，杀又杀不得，梵蜈总算明白了什么叫好人不长命，祸害遗千年了。

说的就是杨开这种人。

“他如今在何处？”

鸾凤摇了摇头：“不清楚，只知道他昨日忽然出现在古地，遇到一个妖帅，命那妖帅来给传了个口讯，说是会来找我。”

“没有其他妖族看到他？”梵蜈一颗心提到了嗓子眼。

“应该没有。”鸾凤皱眉道，“否则底下的妖王们不会毫无动静，你也知道那家伙精通空间法则，神出鬼没的，真要是隐瞒动向，那些妖王们怕是发现不了。”

消息真若是传开，那早就蠢蠢欲动的妖王们怕是要倾巢而出了。

“没有最好，没有最好。”梵蜈终于放下心来。

“我们现在该怎么做？在此等他上门？”苍狗看看鸾凤，又瞧瞧梵蜈。

“现在关键要弄清楚他在哪里，最好能在他过来之前，我们去找到他，别让他在古地中多走动。”

鸾凤颔首道：“言之有理。”她也是被杨开给气坏了，一时间没想到这一层，梵蜈一说，她便豁然洞开，美眸闪烁光芒道：“或许我知道他在哪里。”

抬眼望去，与梵蜈两人一起开口道：“石傀！”

杨开的去处并不难猜，毕竟在这古地之中，与他关系不错的就只有石傀一族的，他出现在古地中，既然没去寻找三大圣尊的任何一个，那只有一个去处！

尽管无法肯定，却也有很大的把握。

既有了决断，三大圣尊也不再迟疑，当下齐齐出动，朝石傀一族的领地驰去。

不能等他上门来寻，那就唯有主动出击了。

在整个蛮荒古地，石傀一族的存在都是极为特殊的，只因他们并不受圣尊们管辖，算得上是自由自在的一族。

鸾凤等人不是没想过要降服石傀一族，只是这些大块头不但实力不弱，脾气也执拗的很，多年前几次争斗，虽占了些上风，却也没能将石傀一族怎么样，更不要说降服。

后来发现石傀一族也只在那方圆万里范围活动，也没有损害过他们的利益，便不再理会，不过彼此之间多少有些间隙。

这一次若不是因为杨开，他们也不愿意轻易前往石傀一族的领地。

树屋之中，杨开满意地望着眼前的空间法阵。

这一次布置空间法阵比起之前任何一次都要得心应手，最明显的便是时间上缩短了一大半。

这并非是因为实力有所提升的缘故，更大的原因却是他在空间法则上的造诣又精进许多。

成就星域之主，以整个星域为载体催动噬天战法，吞噬大荒星域，他所得到的好处不仅仅只是亿万里星空，还有对空间存在的领悟。

玄界珠的变化，小玄界的扩张，同样牵扯到空间的种种奥秘，他没有刻意去修炼空间神通，却在无形之中收获巨大，本身对空间法则的领悟更上一层楼，本能地感觉自己似乎触及了什么深奥的秘密，整个人的视野都变得有些不一样了，四周空间虽然虚无，可在他眼中却是脉络分明，有迹可循，他站在那里，心神沉浸在一种极为玄妙的感悟中，久久无法自拔。(未完待续。)

第三千两百三十章 你拭目以待

? “厉兄舟车劳顿，且回离龙宫歇息吧，剩下的事本座自有计较。”

厉蛟闻言有些感激，知道杨开这是顾恋他与弥奇的那一点点交情，所以并不准备带他一起前往弥天宗，否则杨开一旦真的对弥奇动手，自己站在一旁袖手旁观的话，道义上也说不过去。

不过仔细想了想，厉蛟还是抱拳道：“杨兄多虑了，厉某不才，愿助杨兄一臂之力。”与弥奇的交情不算什么，之前与弥奇谈崩，那一点点交情就已经荡然无存，日后离龙宫想要立足北域，还要仰仗凌霄宫鼻息，这个时候自然立场要坚定一些。

更何况，他与杨开之间的过命交情岂是弥奇能比，孰轻孰重哪能分不清。

杨开瞧他一眼，微笑道：“厉兄有此美意，那本座就却之不恭了，你且稍等，我这就去点齐人马，稍后厉兄随我一道赶往弥天宗。”

“好。”厉蛟点点头。

杨开身形一晃，****而去。

站在原地沉吟了一下，厉蛟与待在一旁的卞雨晴嘱咐一声，一转身又踏进了空间法阵中，不见了踪影。

不大片刻功夫，几道身影急速驰来，落进大殿之中。

杨开左右观望一阵，不见厉蛟踪影，奇道：“人呢。”

卞雨晴道：“厉宫主说先回离龙宫，凑些人手出来给宫主呐喊助威。”

“他倒是有心。”杨开微微一笑，回头瞧了一眼自己身后的三道身影，不是别人，正是三大妖王。

凌霄宫人数虽然多达十几万，帝尊境数量也不少，但真正能打的也就是三大妖王，花青丝这个大总管不适合打打杀杀，万一出了什么意外就不好了，卞雨晴坐镇空间法阵，同样有些脱不开身，剩下的嵇英，南门大军和候羽虽是帝尊境，可并不擅长争杀，他们只是在各自的领域上有超人一等的成绩罢了，这个时候自然不适合带出去。

叶恨倒也晋升了帝尊一层境，可这种事多他一个不多，少他一个不少，杨开索性没喊他了。

有三大妖王跟随足矣。

正要招呼鹰飞等人出发，却闻身后衣裙猎猎，有风声破空而来。

回头一瞧，只见流炎噘着一张嘴，站在大殿门口气呼呼地望着他。

怎么把她给忘了，杨开一拍脑袋，主动朝流炎招了招手，示意她过来。

流炎这才笑逐颜开，提着裙子蹦跳过来，牵住了杨开一只大手。

一行五人踏上空间法阵，光芒闪过，人已消失不见。

离龙宫中，厉蛟效率很高，一声令下，七八位帝尊境，两百道源境已经齐聚一趟，站在法阵外等候。

副宫主常胜衣衫不整，发髻紊乱，似乎是才从被窝里爬出来，他也有帝尊两层境的修为，自然不需要睡觉的，不过看他脸上那清晰的唇印，便知他刚才在干什么了。

一边整理衣衫一边不解问道：“宫主，咱们这是要去哪。”

一伙人凑在空间法阵前，而这法阵是直接连通凌霄宫的，这架势该不会是要去攻打凌霄宫吧？不少人心中这般猜测，都吓了一跳。

凌霄宫可不是好招惹的，北域谁不知道凌霄宫里面有三大妖王级别的强者坐镇，更有南门大军这个帝阵师布下的护宗大阵，凭借离龙宫这点人手怕是吃不下啊，问情宗就是前车之鉴，离龙宫比问情宗可好不到哪去。

“问那么多干什么，到了地方自然就知道了。”厉蛟冷哼一声，故意没有明说，主要是北域的帝尊境之间多有往来，门下这些帝尊境长老们与弥天宗的不少人都有些交情，这个时候透露消息，搞不好会泄密。

常胜被训了一句，脸色讪讪，也不敢再多开口了。

光华一闪，空间法阵上多出五道身影，人还没看清楚，首冲而来的却是惊人的妖气，骇的离龙宫一群人等面色大变，再仔细一瞧，赫然发现杨开过来了，都不禁神色一肃，暗中松了口气，看样**主并非是要与凌霄宫作对，还好还好。

再瞧瞧杨开身边的三道人影，心中一凛，纵然没有见过，可从那妖气上来推断，这三位怕就是那久负盛名的妖王了。

倒是还有一个七八岁粉雕玉琢的小丫头，让他们有些摸不着头脑，这小丫头难不成是杨开的女儿？可是也没听说杨开与谁生了女儿啊，莫不是在外面的私生女？不少人面面相觑，表情古怪。

“杨兄！”厉蛟抱拳。

众人也紧随着行礼：“见过杨宫主。”

杨开把眼一扫，顿时乐了：“好大的阵仗。”这边帝尊境除了厉蛟就有八人，道源境两百，结合青阳神殿那边的情况，厉蛟这是将离龙宫中道源境以上的武者倾巢出动了啊。

厉蛟微笑道：“杨兄若是觉得人不够的话，我还可以再招一些不过，不过实力上就……”

“不用了。”他本就没准备带多少人过去，厉蛟能出动自己手下的这么多强者助阵已是意外之喜，多了也是累赘，实力不高要了干嘛。

“那……这就出发？”厉蛟征询道。

杨开点点头。

“走！”厉蛟一声低喝，率先朝空中飞去，众人紧随其后。

帝尊境与道源境之间的飞行速度是截然不同的，前者无疑要迅速很多，离龙宫的一群帝尊境为了照顾那些道源境们，也都纷纷祭出了飞行秘宝，拉了些道源境共乘。

一时间飞舟飞船，飞剑飞梭，战车风车，形形色色的飞行秘宝不一而足，化作一道道流光从天空中一闪而逝，仿若一场流星雨。

杨开也祭出了自己的飞舟，带着三大妖王与流炎待在里面，跟在厉蛟身后朝弥天宗赶去。

弥天宗距离离龙宫不算近，一群人马不停蹄飞了足足两日功夫，还没有抵达目的地。

离龙宫一群人帝尊境倒是瞧出了一些端倪，这飞行的路线怎么看着像是去弥天宗的，他们不少人都去过弥天宗，自然不会不认识路。

彼此传音交流一阵，都觉得有些忐忑，推出常胜来询问。

常胜也没推辞，他是离龙宫副宫主，这种事他自然责无旁贷。飞落到厉蛟的飞船上，拱手问道：“宫主，咱们这是要去弥天宗么？”

“正是。”

常胜一惊：“敢问宫主，此行意欲何为？”

厉蛟道：“助杨宫主收服弥天宗。”到了这个时候也没什么好隐瞒的了，毕竟回头还要他们出力，别搞不清楚情况乱了阵脚。

“啊！”常胜一脸惊慌，急道：“宫主三思，此事万万不可。”

“有何不可？”厉蛟面无表情地望着他。

常胜道：“凌霄宫崛起速度甚快，前些年携灭问情宗之威名声远播，这些年一直沉寂，声望倒是下去了一些，若是我等真的助凌霄宫收服了弥天宗，那北域第一宗门可就非凌霄宫莫属了。”

“那又怎样？”厉蛟心说就算不收服弥天宗，凌霄宫如今的底蕴也不是其他宗门能比的。

常胜面色凝重道：“敢问宫主，我离龙宫比起凌霄宫如何？”

“不如！”厉蛟实话实说，亲眼见识过杨开的本事，他甚至怀疑杨开一个人就能横扫了整个离龙宫，自然是大大的不如，更何况还有三大妖王。

“确实不如，我离龙宫本就不如凌霄宫了，若再叫凌霄宫收服了弥天宗，那这北域哪还有我离龙宫立足之地？唇亡齿寒，届时我离龙宫只怕也朝不保夕啊。”

厉蛟望着他道：“那依你之见，该当如何？”

常胜肃然道：“该联合弥天宗，对抗凌霄宫才是，我等两大顶尖宗门联手，怕也能与凌霄宫抗衡一二，免得他一家独大。”

厉蛟瞧着他，也不说话。

常胜被他看的有些莫名其妙：“属下说错了什么？”

厉蛟拍了拍他的肩膀，叹了口气道：“你会这么想，并不怪你，人之常情，只是……许多事情是你不了解的啊。”

且不说杨开三番两次救他，个人的意愿并不愿意与杨开为敌，就说与弥天宗真的联手就能与凌霄宫对抗了？那是不可能的事，杨开身后可是有龙族的影子，谁敢招惹。若是一般的关系也就罢了，可杨开却是与一个九阶巨龙有了夫妻之实啊。

“宫主……”

“此事你没说过，我也没听到，回去告诉他们把心给我放进肚子里，这趟过去并不需要你们出手，只需呐喊助威涨涨声势便可。”

常胜神情抽了抽：“宫主言下之意，杨宫主几人能灭了弥天宗？”

“你觉得不能？”

常胜大摇其头：“并非属下小瞧杨宫主他们，三大妖王的修为摆在这里，单打独斗弥天宗恐怕无人是他们对手，但攻城拔寨又有些不同，且不说弥天宗强者数量不少，单那护宗大阵就不是好破的，大阵一开，便是三大妖王恐怕短时间也无可奈何吧？”

“无可奈何么……”厉蛟高深莫测一笑，“你拭目以待吧。”

常胜恍惚，不知自家宫主为何对杨开那边有这么大的信心，那可是弥天宗，北域的顶尖宗门之一，护宗大阵岂是说破就破的。

但厉蛟如此坚持，他倒是不好再说什么了，反正厉蛟已经说了，这一趟过来就是摇旗呐喊助威，打斗没他们的事，也碰不到什么危险，拱手离去，将厉蛟的意思传达，几位帝尊境都有些面面相觑。(未完待续。)

第三千两百三十二章 信手破之

? 杨开这一伙人一看就气势汹汹，来者不善，弥天宗一群弟子虽然不知道他们要干什么，但最起码的眼力和常识还是有的，自然惶恐不安。

杨开斜眼望去，冷声道：“本座与弥宗主乃是旧识，远道而来看望于他，有要事相商，尔等为何将本座拒之门外，还不速速开阵，误了本座与弥宗主的大事，尔等担责的起么？”

众弟子自然不会信了他的鬼话，他们都知道自家宗门与凌霄宫的关系，这些年收益大减完全是因为凌霄宫的缘故，早就将凌霄宫和杨开恨在了心上，不是仇敌却更似仇敌，这样的家伙又怎会特意过来看望宗主？分明是没安什么好心才是。

更何况，宗主早就传令，不得他的允许，大阵绝对不可以打开，自然不会被杨开三言两语吓唬。

为首一个道源境拱手抱拳道：“杨宫主息怒，宗主已在路上，想必马上就会赶来，还请杨宫主稍后片刻，有什么事不妨等宗主大人过来了，杨宫主与之亲自面谈。”这话说的不卑不亢，倒也尽显大派风范。

杨开冷哼一声：“都说阎王好见，小鬼难缠，果然如此，你叫什么？”

那道源境脸皮抽搐了一下，什么意思啊，这是想找自己麻烦不成？犹犹豫豫，还是不敢隐瞒，报上自己的名字。

杨开点点头，手点着他道：“待会要你好看。”

那人顿时欲哭无泪：“杨宫主，在下也是奉命行事啊，您何必与我一般见识。”

杨开道：“不想让我与你一般见识也行，速速打开大阵，休得聒噪。”

那道源境脖子缩了一下，哪敢开阵？整个人就如热锅上的蚂蚁一样，顿时六神无主。

便在这时，身后传来一个声音：“我道是谁这般威风，原来是杨宫主来了，弥某有失远迎，还望赎罪。”

“宗主！”一群弟子扭头望去，面露喜色，那为首的道源境更是大喜过望，平白生出一种解脱的感觉，只见那边以自家宗主为首，长老护法们一个不落，将近十位帝尊境齐齐飞来。

宗主来了，自然就没自己什么事了，他赶紧朝后退了几步，站在一群帝尊境后面。

“弥宗主！”杨开面含微笑地望着弥奇，“多年不见，别来无恙。”

弥奇拱手道：“杨宫主也风采依旧，威风不减。”虽是赞誉，却是阴阳怪气，让人不想听出来都难。

杨开眉头一挑，暗想这厮怎么一副有恃无恐的架势？看看他身后的帝尊境们，再扭头瞧瞧自己这边的阵容，战力完全不对等啊，他哪来的底气跟自己这么说话？凭借眼前的护山大阵？

弥奇道：“杨宫主不在凌霄宫享福，怎么有空来我这穷乡僻壤了？”

杨开哈哈大笑道：“外出办事，路过此地，多年不见弥宗主甚是想念，特来看望一二。”

“这样啊……”弥奇再次抱拳：“有劳杨宫主挂念，弥某一切安好。”

杨开道：“弥宗主这是要与我这般谈话，不准备请我进去坐坐？说来你弥天宗我也是第一次来，不知比起我凌霄宫如何。”

弥奇摇头道：“凌霄宫钟灵毓秀之地，我弥天宗自然是远远不如的。”暗骂一生我脑子有病，才会请你进来坐坐，话锋一转道：“不过今日却是有些不凑巧，弥某正在招待贵客，有些不太方便，杨兄若是有意的话，不妨改日再来，弥某定亲自作陪。”

杨开垂眼望着他：“远来是客，弥宗主这待客之道有些说不过去吧。”

弥奇微微一笑：“杨宫主见谅，实在是……不太方便，唐突了那位贵客就不好了。”

“哪位贵客驾临？不妨让本座也见一见。”

弥奇摇头道：“那位大人不喜生人，杨宫主，今日实在抱歉，还请回吧。”

杨开淡淡道：“若本座执意要进去看看呢。”

弥奇眯着眼道：“杨宫主还请自重，这里是我弥天宗，不是凌霄宫，由不得你说什么便是什么，想耍威风的话还请回凌霄宫去耍！”

一群弥天宗弟子听了，个个振奋不已，觉得自家宗主说起话来真是霸气，听着过瘾，这凌霄宫宫主也是自找的，何必喋喋不休自取其辱。

杨开意味深长地望着他：“看样子弥宗主是有所依仗啊，就不怕本座一怒之下踏平了你弥天宗。”

弥奇傲然道：“人在做，天在看，公道自在人心。”

杨开挥手道：“公道不在人心，在我手上！”懒得与他再废话什么，直接撕破脸皮，“弥奇，本座亲临此地，带了两个选择给你！”

弥奇笑眯眯地道：“那弥某倒想听一听，是哪两个选择，希望杨宫主认真点说，不要惹人发笑才是。”

杨开面无表情道：“臣服我凌霄宫，日后每年收益的七成上缴，或者……本座将你弥天宗变成我凌霄宫的分舵！”

弥奇面无表情地望着他，一副静待下文的样子，等了半晌才道：“没了？”

杨开背负着双手道：“你自己选。”

弥奇呵呵一笑，转头望着左右道：“杨宫主说了个笑话，诸位也给点面子吧。”

一群长老护法们哈哈大笑起来，那些弟子们也都配合着，场面说不出的怪异。

杨开冷眼观望，三大妖王也是一脸肃然之色。

弥奇一抬手，众人笑声戛然而止，冷冷地望着杨开道：“天下本无事，庸人自扰之，杨宫主，你现在退去还能保存颜面，否则等到骑虎难下的时候就真成笑话了。”他看似好心劝说，实则巴不得杨开动手自取其辱，打定注意今日将恩怨解决，免得日后每年还要给凌霄宫送大笔源晶。

“弥宗主今日说话真是底气十足。”杨开微微点头：“希望你不会后悔。”

弥奇低喝道：“本座平生作为，就没有后悔之事。”

“好！”杨开爆喝：“弥宗主既然敬酒不吃吃罚酒，那就休怪本宫主不念旧情，踏平你这弥天宗！”

话落之时，三道人影已经从他左右冲出，眨眼功夫就扑到了那护宗大阵前方，众人甚至没看清到底发生了什么，只察觉到一阵剧烈的能量波动传出，紧接着轰隆隆一阵巨响，地动山摇。

护宗大阵狠狠地晃了几下，泛起一层层涟漪。

三大妖王一番猛攻，声势骇人，妖气滚滚，直冲九霄，把不少人都吓了一跳，纷纷祭出秘宝催动力量，如临大敌。

弥奇却是安然若素，只是笑吟吟地望着前方道：“我弥天宗的护宗大阵虽然不是最顶尖的，可也不是那么好破的，杨宫主还是省省力气吧。”

话落时，手上忽然出现一杆阵旗，轻轻一挥，摇晃的大阵立刻稳固下来，连那涟漪也消失不见，任凭三大妖王如何攻击，竟都没有半点反应。

并不是没有反应，只是所有的攻击力量都被分散开来，转移到了别处。这便是护宗大阵的威力，阵法开启，强如三大妖王短时间内也无法破去，当年问情宗的人马若是躲在大阵内，杨开也没本事将人家灭掉，坏就坏在他们倾巢而出跑到了冰心谷中，才给杨开抓住机会。

三大妖王出手不留余力，一番强攻，已是后力不济，闪身退到了杨开身旁，个个面沉惭愧，觉得有负杨开所托。

反倒是弥天宗一群人哈哈大笑，笑声中满是讥讽嘲弄。

弥奇道：“杨宫主还不死心么？再继续下去可就更丢人了。”

他之前也害怕三大妖王破了自己的护宗大阵，如今看大阵安然无恙，一颗心立刻安稳下来，看样子不需要陶老出手，凌霄宫也不能把自己怎么样，早知如此，前些年的源晶还送个屁啊，留下来自己用多好。

杨开望着他道：“如果这就是你的依仗，本座很失望。”

弥奇冷哼道：“大言不惭。”

“区区阵法何足道哉，看本座信手破之。”杨开双臂一震，身后众人齐齐朝后退去，一下子退出百丈之远。

弥奇皱了皱眉，不知杨开搞什么鬼，他虽然知道杨开实力不弱，但晋升帝尊境也没多久，连三大妖王都没办法的事他如何能完成？

正狐疑间，却见杨开伸手在虚空中一抓，一个憨头憨脑的石头人忽然出现在眼前。

一群人瞧的眼珠子一瞪，谁也没发现那石头人到底是如何出现的，只看到杨开在虚空中抓了一下，仿佛它一直隐藏在那里一样。

那石头人约莫半人高，浑身上下棱角分明，看起来呆傻呆傻，但那一双眼睛却是灵动至极。

石头人悠一出现，便转身面向了弥天宗的护宗大阵，旋即一声兽吼般的咆哮，双拳猛捶自己胸膛。

一群人又看呆了，这家伙搞什么名堂，出场气势倒是不弱，可这自残是什么鬼。不过很快，惊愕便变成了惊恐，一双双目光慢慢上移，一个个脑袋慢慢抬起。

地动山摇之中，那本只有半人高的石头人竟在以肉眼可见的速度成长。

一丈，五丈，十丈，二十丈，三十丈……

足足长到了四五十丈的程度，才慢慢停止下来，宛若一座大山，横亘在弥天宗护宗大阵前。(未完待续。)

第三千两百三十六章 臣服

? 弥天宗一群倒在地上的帝尊境们呆住了，目光失神，颇有一些匪夷所思之感，自家的宗主居然连人家一招都接不下？

离龙宫一群人也呆住了，内心深处只觉得荒谬至极，那弥奇可是帝尊三层镜啊，怎么会如此不堪？

三大妖王彼此对视一眼，亦是有些震撼，都看出杨开的实力似乎比起以前强大了很多。

那陶老更是吞了口口水，摸起酒葫芦往嘴里狂灌，不喝酒压惊不行啊。

被砸了下去平了一座山头的弥奇一阵头晕眼花，体内气血翻滚，好不容易压制下去，定眼一眼，却见杨开轻飘飘地从空飞落，站在他面前俯瞰，手上长枪一转一抖，挽出一个枪花就刺了过来。

“饶命！”弥奇大呼，“杨宫主饶命。”

此时保命为先，也顾不得什么颜面不颜面了，若是连命都没了，要那脸皮做什么。

枪尖擦着他的脸颊掠过，斩断几缕黑发，弥奇一双眼珠子瞪圆，差点吓尿。

“嗤……”杨开撇撇嘴，将手上长枪一杵，插在了脚下，转过身道：“还有谁不服？”

哪有人不服？弥天宗一群帝尊境早在刚才就被鹰飞和谢无谓解决完了，此刻全都躺在地上哀嚎不断，与鹰飞交手的那几个帝尊境浑身上下全是爪印，鲜血淋淋，无奈修为被鹰飞封印，连施法疗伤都做不到，而与谢无谓交手的那几人却是一身碧绿光芒，裸露在外的肌肤上起了大片水泡，脸色一阵青一阵率，显然中毒不浅。

可以说弥天宗帝尊境的高层已经全军覆没。

从头到尾，整个战斗过程没超过一盏茶的功夫。

“杨宫主饶命！”那些道源境和道源境以下的弟子们纷纷跪了下来，一个个如丧考妣。

弥奇眼神暗淡，凝视着那背对着自己的身影，又瞥了一眼插在自己面前的长枪秘宝，却是连偷袭的勇气都生不出来。杨开肆无忌惮地将后背露给他，看似破绽百出，却让他生了更多的忌惮，哪敢有什么轻举妄动。

冷眼扫过四周，杨开轻哼道：“能不能活命就看你们宗主如何选择了。”

弥奇踉跄爬起，手捂着胸口，转头望去，只见一张张熟悉的面孔正瞧着自己，眼中全是求生的渴望，事已至此，还有什么好说的，拳头不如人家的大，降了吧。

这次虽然狼狈了一些，好在没人因此而毙命，看的出来，杨开这边的人下手也颇有分寸。

心中喟然一叹，偏头拱手道：“弥天宗愿唯杨宫主马首是瞻，还请杨宫主大人大量，放我等一条生路。”

杨开转头斜着他，面无表情道：“兹事体大，弥宗主要不要考虑清楚再做答复，本座不急，可以给你些时日，你若诚心归顺倒也罢了，若是心不诚心不愿也不必勉强自己，免得传扬出去说本座仗势欺人。”

命都被你捏在手上还考虑个屁啊。弥奇心中暗骂，这个时候态度哪能不坚定？再有什么异心，只怕自己真没什么好下场，再者说，这边还有好几个长老中毒了，一看就坚持不了多久，不快点解毒的话只怕性命堪忧。

这他妈是当了那啥还要那啥么？

心中腹诽，弥奇表面却不敢露出分毫，沉声道：“杨宫主神通盖世，弥天宗上下有眼无珠，冒犯之处还请见谅，即日起，弥天宗上下诚心归顺，绝无二意。”

杨开嘴角微挑：“弥宗主一宗之主，一言九鼎，说出来的话我自然是信的，既然弥宗主这么诚心诚意，那本座便受了你这份好意吧。”

弥奇嘴角抽搐不已，算是真正认识到眼前这人的卑鄙无耻了，带了这么多强者过来，不就是想收服弥天宗么？甚至之前还让厉蛟来打过招呼，刚才更是大打出手，如今居然还有脸说出这番话来，搞的像是自己主动投诚，他勉为其难接受了一样，简直是臭不要脸啊。

他就想不明白了，弥天宗虽然不错，但杨开为何就盯着不放呢？自己本就欠他一大笔债款，每年也都没有短缺地送了过去，干嘛非要收服自己这弥天宗？难道就为了彰显凌霄宫强大的实力底蕴？

扯出一丝牵强的笑容，开口道：“谢杨宫主。”

这叫什么事，自家一群帝尊境被人狂扁一顿，颜面尽失，连护送大阵都被人破了，被迫投诚，还要感谢人家。弥奇心中满是悲愤，只恨实力不如人，否则定叫杨开好看。

杨开道：“口说无凭，还请弥宗主拿出点诚意来。”

弥奇一怔，小心翼翼地问道：“杨宫主想要什么诚意？”自己都如此低声下气了，对方居然还要咄咄逼人，弥奇暗暗发狠，若是他真的提什么太过分的要求，自己就……掂量一二吧。

杨开沉声道：“还请弥宗主写下令谕，告知弥天宗下辖各大城池，家族，属宗，从今日起，弥天宗便是我凌霄宫的属宗了。”

“啊！”弥奇闻言，霍然抬头，脸上一阵青一阵红。

今日之事确实丢脸，但也就仅限于在弥天宗而已，就算事后有什么消息传出去，弥天宗这边只要不主动承认，世人也不过猜测而已，可若是自己传下令谕主动告知此事的话，那性质就完全不一样了。

弥天宗下辖城池，家族和属宗数量不少，毕竟是北域顶尖势力之一，所谓好事不出门，坏事传千里，这令谕一出只怕用不了多久，整个北域都要知道此事。

这是要让弥天宗的脸丢到整个北域去啊！堂堂北域顶尖宗门居然沦落到成为别人属宗的地步，这让他情何以堪？

“嗯？”杨开脸色一冷，“看样子弥宗主有些不愿意啊，还是说刚才之言不过随口说说而已。”

“不是不是。”弥奇连忙摆手，“只是此事……”

还不等他说完，杨开忽然抬头望天，淡淡道：“弥宗主这般优柔寡断，看样子不太适合执掌宗派，弥宗主还是退位让贤吧。”

什么意思啊，这是要强迫自己卸除宗主之位么？换做旁人这般说，弥奇肯定不会当回事，可杨开这么说那就不一样了，人为刀俎我为鱼肉，杨开完全可以杀了他，然后从长老们选一个差不多的出来执掌弥天宗，相信肯定有人愿意配合他行事的。

心中一阵发寒，再不敢讨价还价，咬牙道：“写，我写！”

杨开道：“可不要勉强，勉强就没意思了。”

弥奇正色道：“弥某诚心十足，杨宫主明鉴。”

“既如此，那就……写着看看吧。”杨开摸了摸下巴。

弥奇立刻取出玉简，神念涌入其中，写下令谕。

杨开扬了扬下巴道：“给他们疗伤。”

鹰飞身形悠忽，在几个弥天宗长老身边晃了一下，每人各拍一掌，解了他们禁制。而谢无谓则大口一张，那几个被毒倒在地的帝尊境们身上立刻冒出碧绿的气息，被他吞入口中。

封印解除，剧毒清理，一群帝尊境们纷纷取出疗伤灵丹来塞入口中，个个神色复杂。

不大一会儿，弥奇便已写完，将玉简递给杨开道：“杨宫主，你看看可妥？”

杨开接过扫了扫，眉头皱了一下，将玉简扔了回去：“你弥天宗好歹也是北域顶尖宗门之一，不要写的这般低三下四，让人平白小觑。”

弥奇哭笑不得，自己等人的性命捏在你手上，能不低三下四么？但杨开既然不满意，那也没法，只能重新写。

想自己堂堂弥天宗宗主，被人逼着写这丢脸的令谕不说，还要被人家鸡蛋里挑骨头，哪里说理去啊。

不多时，又一份令谕写好，杨开检查一番后微微颔首：“这才像话，同样的令谕写个……”他抬头瞧了一眼那边疗伤的弥天宗长老护法们，数了一下人数：“八份吧。”

弥奇不敢不应，老老实实地又写了八份令谕出来。

杨开道：“叫你弥天宗的帝尊境们手持令谕，分八个方向前往各地，过城入城，过宗入宗，在人群密集之地宣读令谕，将你弥天宗归顺之事昭告北域。”

闻听此言，一群弥天宗长老瞪大眼珠子，怔怔地望着这边。

弥奇也是脸色变幻不已，悲愤屈辱之色在脸上闪过，还夹杂着一丝狠戾。

他本以为就算自己写下这令谕，消息传扬出去也是需要一些时间的，哪晓得杨开这么狠，居然叫弥天宗的长老们亲自手持令谕去北域各大城池和宗门宣读。

这简直就是要让弥天宗彻底颜面扫地啊，让他这弥天宗宗主日后如何在北域立足，让那些宣读令谕的帝尊境长老们如此自处。

整个北域又要如何看待他弥天宗。

所谓士可杀不可辱，弥奇这一瞬间都有要与杨开拼了的冲动，他觉得杨开这就是在故意羞辱自己。

可一接触杨开那冰冷的眼神，不禁又打了个激灵，那眼神望着他就如同望着一个死人，弥奇毫不怀疑自己若是再敢动手的话，杨开绝对不会再放过自己。

拳头紧握，最终还是没敢出手，一阵自我安慰，好死不如赖活着，不就是丢点脸么，有什么大不了的。(未完待续。)

第三千两百三十九章 八方出动

? 花青丝微微一笑：“宫主多虑了，这种好事冰心谷断然不会拒绝的。”

杨开奇道：“怎么说。”

花青丝道：“冰心谷因为冰云前辈失踪多年的缘故，又饱受问情宗打压，所以拥有的产业不多，下辖的城池也是寥寥无几，似乎只有寥寥两三城，所有产出进项大半都来自谷内种植的灵花异草，近年来冰心谷也收了不少弟子，恐怕正是拮据的时候，如今有好处送上门，试问如何能够拒绝。”

杨开摸着下巴沉吟起一阵：“如此说来，倒也可以算上她们。”

他不如花青丝对冰心谷了解的多，花青丝既然这么说了，那肯定事实就是如此，真要是能把冰心谷拉上战车，届时就是北域四大顶尖宗门联手，试问北域谁人敢挡。

不一会便有了决定：“那便算她们一个吧。”

花青丝微笑道：“事不宜迟，我现在就去请人过来。”

杨开点点头，花青丝立刻飞了出去。

前后不过半个时辰时间，便带了一个气质冰冷的女子进入大殿。

杨开脸色顿时一黑，有些埋怨地瞧了花青丝一眼，只因她带来的居然是姬瑶，自从与姬瑶偷偷摸摸有了那两回之后，杨开就有些怕见她，一方面那偷偷摸摸给人一种刺激感，另一方面他觉得愧对了苏颜等人，内心颇受煎熬，最主要的是到现在他都有些摸不清姬瑶的意思。

从头到尾，她都没有与自己探讨过这方面的事，似乎任凭自己作为，却又不会让杨开太过得逞，让杨开平白生出一种被人捏住把柄的感觉。

此时花青丝好死不死地将姬瑶给带了过来，他的心情可想而知。

花青丝一脸狐疑，刚才似乎看宫主脸色不对，此刻也顾不了那么多，拱手道：“宫主，姬长老来了。”

杨开挤出一丝微笑：“瑶师妹。”

大庭广众之下，姬瑶倒也没有露出什么异常，淡淡行礼：“杨师兄。”

杨开轻咳一声道：“请瑶师妹过来是有事相商，相信大总管已经与冰云前辈说过此事了，不知前辈那边什么态度。”想拉冰心谷下水的话，冰云的态度是关键，否则一切都是扯淡。

姬瑶淡淡道：“师尊说当年冰心谷多亏杨师兄解围才得以保存，如今杨师兄遇到难题，冰心谷上下自当鼎力相助，师兄若有什么吩咐的话，冰心谷必定不会推辞。”

杨开目光闪了闪，微微一笑道：“甚好，那就有劳了。”环顾四周道：“人既然到齐了，那咱们就商议个章程出来吧，此事得尽快解决。”

既然决定这么干，那就没必要拖沓下去，反正四大宗门已经联手，北域无人可以抗衡，压根不需要什么阴谋诡计，只管一路推进即可。

章程也很快拿了出来，无非是四家一起出动人手，然后以凌霄宫为中心，辐射整个北域，向北域宣布凌霄宫的霸主地位，而北域各大宗门城池所要付出的便是每年给凌霄宫上供一些修炼物资。

商议妥当之后，姬瑶，厉蛟和弥奇立刻返回各自宗门抽调人马。

第二日，凌霄宫护宗大阵前，一队队人马飞驰而来，左边一群莺莺燕燕，清一色的女子，容颜大多不凡，气质春兰秋菊各有不同，直让看的眼花缭乱，这一群人自然是冰心谷的弟子。

右边则是离龙宫的人马，后方弥天宗弟子云集，各都有上千人之多，汇聚在一块足有三千之数。

这个数量不算多，可其中强者的比例却是极为恐怖，帝尊境道源境比比皆是，最差的也是虚王境。

凌霄宫人马居中，三大妖王为首，叶恨与其他的道源境也出动了，不过剩下的人就有些不够看了，基本上全是虚王境，比另外三家完全没法比。

实在是从星域过来的弟子们暂时不堪重用，才造成凌霄宫这边两极分化严重，强的强的不像话，弱的也弱的一塌糊涂。

花青丝召来厉蛟，弥奇和姬瑶，摊开一张地图，那地图上早就标准了一个又一个红点点，每一个红点都代表了一座规模不小的城池或者宗门家族势力。

一番商谈布置，数千人马分为八人一组四散而去，那八人中，每家都有两名弟子，各有一位道源境以上的强者带队。

这些人的目标自然是地图上那些标注的位置，此行的唯一目的便是让这些城池和宗门家族承认凌霄宫的霸主地位，然后每年如期上供。

杨开已经把话放出来去了，识相的话自然好，不识相的话能打就打，不能打就传讯回来，自有高手前去处理，四大顶尖宗门中的帝尊境们可不是吃素的。

不过那些道源境带队的队伍，所前去的位置大多都是好啃的地方，难啃的硬骨头自有帝尊境带队亲临，相信四家联手之威，也没多少人敢随意造次。

杨开也带了一队人马，直朝北域那几个一流势力总舵扑去。

五日后，万祖门总舵大殿之中，万祖门门主花鱼站在大殿前，遥遥拱手相送，直到那一群八人的身影消失不见，才收起脸上僵硬笑容，喟然一叹，面上浮现出憋屈的神色。

副门主程大海走过来，悲愤道：“门主，这每年的收益真要送给凌霄宫三成？”

“是啊，就凭那小子三言两语，到手的利益送出去三成，叫旁人如何看我万祖门？”有长老也咬牙喝道。

花鱼黯然道：“那你们说怎么办？”

“门主若是有意，属下现在就带人去截杀了他，将那玉简拿回来，到时候死无对证，也没人知道是我万祖门下的手。”

“不错，这小子如此行事，早已犯了众怒，北域想杀他之人不计其数，谁知道是我们干的。”

“你们？”花鱼扭头瞧了一眼自己身边的长老护法们，摇了摇头道：“你们不是对手。”

那出声的长老道：“没试过怎知不是对手，那小子也不过帝尊两层境而已，我等一起上的话……”

“不用试了，我已经试过了。”花鱼脸色黯然道。

“试过了？”众人面面相觑，这才明白刚才花鱼将那杨开带到密室去到底在做什么，原来是想试试他的本事，或者说……看有没有机会将他拿下，毕竟没人愿意平白把好处送给别人。

“结果如何？”众人一脸期翼地朝花鱼望去。

“完全不是对手。”花鱼一脸苦涩笑容。

那长老道：“门主何必长他人志气灭自己威风，你也是帝尊两层境，与他差不了多少吧？”

花鱼道：“正是因为大家修为差不多，所以我才答应的这么爽快，他让我攻了十招，站在原地却是纹丝不动，我连他的衣服都碰不到。”

“什么？”众人大吃一惊，有些怀疑自己是不是听错了。

同是帝尊两层境，别人站在原地不动让十招，门主居然连衣服都碰不到？这是什么概念，换句话说，那杨开单凭护身帝元就将门主的攻击拦住了？

“他却只是随意一击，便将老夫拿下。”花鱼又抛出一个重磅炸弹，炸的众人晕乎乎的，叹息道：“如此手段，我万祖门拿什么抗衡？今日若是不遂了他的意，只怕我万祖门这万年基业都要毁于一旦。”

“他敢！”程大海一声爆喝。

花鱼瞧了他一眼道：“他大概真的敢，四大顶尖宗门联手，真要一心灭我万祖门，我们拿什么抵挡？名不虚传啊，前几日听闻弥天宗臣服凌霄宫，还以为有人以讹传讹，现在看来倒不似作假。”

众人都沉默了下去，一脸凄凄惨惨。

每年收入的三成要上缴出去，等于大家每年少了三成的进项，换成谁都不会太高兴。

事情进展之顺利有些出乎意料，杨开带着一队人马，奔赴在北域大地上，携弥天宗臣服之威，所到之地几乎不必费什么手脚，便拿到了那些宗门每年上缴三成利益的文契，竟没有哪家敢有什么反抗，顶多也就是像万祖门那样悄悄试试杨开的本事，然后找个台阶下。

杨开也没有光顾着跑路，遇到一些合适的地方也会布置一座空间法阵，将之与凌霄宫连通，如此一来，日后若有哪家不履行承诺，凌霄宫随时随地都可以过来给他们点颜色看看。

北域之中，但凡有城池，宗门，家族坐镇之地，皆要上缴三成收益，一两家的三成可能还不算什么，但整个北域的三成就有些恐怖了。

等于凌霄宫日后就算什么都不做，也可以揽下北域三成的利益，更何况，有了这些城池宗门家族的联系，便可以大量收集一些北域的特产，增长凌霄宫与南域的交易，而南域那边收集过来的物资，也可以铺放到整个北域售卖，其中所赚取的差价亦是不菲的数字。

忙忙碌碌二十多天，杨开经由一座空间法阵直接回到了凌霄宫，北域几个难啃的骨头他都啃了下来，能这么顺利，一是弥天宗臣服归顺的消息传遍开来，连弥天宗都臣服了，他们还有什么好选择的，二是这一次行动是四家联手，势大压人，没人敢反抗。(未完待续。)

第三千两百五十章 夜袭

? 玉琢吐了吐舌头，闪身进了屋内，献宝似的取出一个兽皮囊递给杨开：“我又给你找了些种子过来，你看看。”

杨开伸手接过，沉吟道：“以后不用找了，足够用了。”

玉琢愣了一下，哦了一声，表情似乎有些失落的样子，不过很快又振作起来，开口道：“前辈你收集这么做种子做什么？”

杨开微微一笑道：“夫人交代的事，哪敢不用心。”

“夫人？”玉琢明显一惊，“前辈你有夫人了？”怎么从来没听说过这种事，这些日子她也打探过杨开的不少消息，却根本没有这方面的情报。

杨开点头，端起茶盏抿了一口，淡淡道：“有好几位。”

好几位……玉琢不禁有些失神，心情一下子变得落寞无比。

没了往日的活泼，当得知杨开不但有夫人，而且有好几位之后，她明显变得有些心不在焉，随便与杨开闲聊了几句便主动告辞离去。

杨开将她送到门外，望着她离去的背影，缓缓摇头。透露自己的个人隐私也是无奈，希望能够快刀斩乱麻吧。

团体战依然如火如荼地进行着，越往后留下来的越是精锐，打斗的也越是激烈，南域诸多宗门的底蕴在团体战中尽可管中窥豹，越能留在后面的，背后的宗门实力越是强大，三大势力自然一个都没被淘汰。

不出所料，最后的三名是三大势力在竞相角逐，青阳神殿的这一群人终于不负所望，道源境层次的比试中力压群雄，夺得桂冠，虽然在虚王境和返虚境层次上的竞争有所失利，但也无伤大雅。

名次已经全部排列出来了，数百帝尊境，几万参赛弟子再一次齐聚山谷，萧宇阳朗声宣读各层次比试中排名前十的名单和所获得的奖励，被喊出名字的武者和宗门个个与有荣焉，那些失败的则暗暗发狠，下一次武会定要一雪前耻。

南域武会至此结束，不过众人并没有散去，按照惯例，这最后一晚作为东道主的无华殿会设宴款待，无论是前来压阵的帝尊境们还是参赛的几万弟子，都是宴请的对象。

宴会是在夜间，还需等待一些时间，杨开便回了落脚处。

不多时，那侍女又一次来通秉，玉琢求见。

杨开有些头疼，沉吟了一下道：“就说我不在。”

上次虽然没有把话挑明，但意思已经摆出来了，杨开不知道玉琢心里是怎么想的，可他实在不愿再去撩拨不清。那侍女好奇地瞧了他一眼，不明白前一阵子杨开对玉琢好像还很不错的样子，今天怎么连面都不见了，但这不是她能管的，自然只能乖乖退下。

殿外，侍女返回，望着玉琢道：“杨长老不在。”

玉琢奇道：“我看他回来了啊。”

侍女微微一笑：“许是又出去了。”

玉琢明显不信，她亲眼看着杨开返回此地，根本没有出去的痕迹，怎么可能不在，正欲再请那侍女去瞧瞧，忽然像是意识到了什么，挤出一丝微笑道：“有劳了。”

侍女摇头道：“姑娘客气了。”

玉琢转过身，眼圈忽然有些红，赌气似的往自己落脚的地方飞去，飞到半途又停了下来，转过身，凝视着杨开所居厢房的位置，使劲挥了挥手，这才急速离去。

杨开凭窗而立，将这一幕收入眼底，微叹一声，事已至此，他也只能在心中默默祝福了，希望她早日挣脱泥潭。

夜间，山谷处，热闹非凡，几万人聚集在此地，一张张桌案几乎摆满了山谷，婢女侍者穿梭其中，无华殿的弟子也是忙碌不停，不断地将美酒佳肴奉上，无华殿大宴四方，如此盛况也是难得一见，推杯换盏间气氛宣烈。

属于青阳神殿众人聚集之地，杨开左右观望，好奇道：“高师姐哪去了？”他没看到高雪婷的身影。

慕容晓晓回道：“师姐说身子有些不舒服，便没过来了。”

“不要紧吧？”杨开一脸关切。

慕容晓晓有些脸红道：“没什么大碍，休息一下就好了。”

见她神色，杨开若有所思，便没再多问了。

不断地有人前来敬酒，青阳神殿这边自然也不能干坐着，温紫衫一声令下，几个帝尊境也不得不端着酒杯出去敬了一圈。

回来的路上杨开忽然神色一动，扭头朝一旁望去，只见那边一道人影闪过，冲进黑暗中消失不见。

“搞什么鬼。”杨开眉头皱了一下，扔下手中酒杯，跟了过去。

片刻后，在几里地之外，一人在前方等候，杨开走了过来抱拳道：“洛师兄。”

洛辰转身望着他，淡淡道：“跟我来。”

“去哪？”杨开眉头一皱，刚才正是洛辰给他悄悄传音，让他过来一趟。说起来这一次虽然与洛辰一起带队来这里参加南域武会，但彼此间还真的没多少交流。

这家伙比萧白衣话还要少，小白最起码偶尔还蹦几句话出来，洛辰这家伙简直就像是个哑巴，一杆子打不出一个屁。

他在整个青阳神殿，似乎都算是一个另类，据慕容晓晓所说，神殿诸多长老没一个跟他关系特别好的，杨开与他接触不多，话也没说过几句，更没半点交情，实在不知道这大半夜的他叫自己过来做什么。

“高师姐要见你。”洛辰说了一句，便在前方领路。

“高师姐……”杨开愕然，心中不免有些腹诽，这神神秘秘的搞什么呢，高雪婷若想找自己的话，直接过来找就是了，干嘛还叫洛辰来传话？

按下心中疑惑，跟在洛辰身后朝外驰去。

片刻后，杨开皱眉道：“洛师兄，这不是回去的路吧。”看这方向，似乎是往无华殿外飞去的，这愈发让他感到奇怪了。

偏偏前头领路的洛辰半点解释都没有，让杨开感觉到了一丝不对劲，身形蓦然顿住，凝视着洛辰的背影。

洛辰也停了下来，回头望着他。

“洛师兄你搞什么鬼？”杨开皱眉望着他。

洛辰重复道：“高师姐要见你。”

杨开道：“师姐为什么要见我？”

洛辰道：“我只负责传话，具体什么事我也不知道。”

杨开凝视他许久，这才忽然翻手取出一块传讯罗盘来，往内灌入神念，联系高雪婷。

洛辰的形迹让他感觉有些可疑，所以这个时候也顾不得得罪不得罪了，先找高雪婷问个明白再说。

罗盘很快有了回应，查探完毕的杨开一脸愕然，高雪婷还真的要见自己，不过却没说什么事，只说来了便知。

收了罗盘，杨开有些尴尬地冲洛辰拱拱手，毕竟刚才的做法摆明了不信任洛辰，事实证明却是他想多了。

洛辰还是老样子，一言不发继续前头领路。

须臾之后，两人出了无华殿，沿路自然没有人阻拦。

随着洛辰一路疾驰，约莫半个时辰后，洛辰才伸手指了一下远方一处高山所在之地：“高师姐就在那边等你。”

杨开偏头望着他：“你不去？”

洛辰摇了摇头，转身便走。

杨开无语，活该你没朋友啊，这狗屁性格简直没人能处的来，真不知掉高雪婷如何使的动他的，眺望了一下方向，前方山峰距离不远，杨开闪身便朝那边驰去。

落在峰顶处，杨开左右观望了一下，没有人，神念一扫，四周竟也没有半点生灵的痕迹。

“高师姐！”杨开喊了一声，没有回应，心中愈发今夜的事古怪了，先是洛辰受高雪婷所托来给自己传话，自己来了这里竟还不见高雪婷的踪影。

难不成是人还没到？

狐疑之下杨开再次取出传讯罗盘往内灌入神念，想要问问高雪婷，可这一次高雪婷竟是没有半点回应。

而就在他一门心思地摆弄传讯罗盘时，黑暗之中，一抹幽影无声无息地在背后显露出来，那幽影就仿佛一缕黑烟，突兀地出现，没有半点征兆。

更加诡异的是即便近在咫尺，杨开竟也没有半点察觉。

那黑影慢慢凝聚成一个模糊的人影，仿佛风吹即散，人影抬起一手，手上出现一柄漆黑的匕首，以一种及其缓慢的速度朝杨开背后捅来。

月黑风高，天地宁静，唯有四周的鸟语虫鸣传来。

杨开依然在摆弄着传讯罗盘，眉头紧皱，对身后传来的危机没有半点察觉。

蓦然间，鸟语虫鸣戛然而止，似是受到了什么惊吓，所有声音在这一瞬间被彻底抹平。

那一柄慢慢朝杨开后背处捅去的匕首也在这一刹那爆发出难以想象的速度，猛地朝前刺去。

刺痛感传来，杨开一身帝元轰然爆发，手上的传讯罗盘爆为一团齑粉，血肉蠕动虬扎，变得坚硬如铁，尺长匕首，没入五寸，插进内脏之中，却被肌肉死死锁住。

手持匕首的黑影一阵飘忽，眼睛所处的位置爆射出惊愕的光芒，似乎没想到自己志在必得的一击竟被挡下了，虽然捅了进去，却没达到预期的效果，念头转过，很快明白了症结在哪——这人的肉身有些不对劲，根本不是一般人的肉身能比的。

不给他任何反应的时间，杨开怒目圆瞪，霍然回头，一拳轰出。(未完待续。)

第三千两百五十六章 妖王齐聚

? 这小子真是愈发地讨人厌了，鸾凤暗暗咬牙：“帮又如何，不帮又如何？”

“帮我这次，我记下你的情分，不帮的我马上就走。”

鸾凤嗤笑道：“我要你的情分有何用？”

杨开冷冷地望着她，点点头，冲天而起。

鸾凤惊了一下，真的要走？这怎么说风就是雨，完全不给人考虑的时间，有病吧。虽讨厌杨开这蛮横的态度，但真要是让杨开给记恨上的话，日后也没什么好日子过，只能一抬手怒喝道：“本宫之地岂是你说来就来说走就走的？”

“你想怎样？”杨开停下步伐，偏头望着她，那眼中的森寒几乎要凝为实质。

四目相接，鸾凤心中一突，忽然意识到杨开这次好像状态有些不对，以前虽然也觉得他讨厌，但多少还讲点道理，这次简直就跟换了一个人似的。

看样子是真的遇到了什么麻烦，而且是让他极为恼火的麻烦。

“你去哪？”鸾凤沉声问道。

“关你屁事！”

求人帮忙完全没有该有的态度，鸾凤气坏了，恨不得一巴掌拍死这家伙，但也知道他实力不弱，真要是逼的他底牌全出，自己还未必杀掉他，而一旦撕破脸皮的话，后果也不是自己能承担的，恨恨咬牙，低喝道：“下不为例。”

这是答应了。

杨开也不废话，直接道：“叫梵蜈和苍狗也过来，另外召集古地其他二十九路妖王。”转身又落回了寝宫中，站在鸾凤对面不远处。

鸾凤大惊：“你到底想干什么？”

本以为他只不过是找自己一个人帮忙，谁知道居然这般狮子大开口，不但把梵蜈和苍狗算上了，连那二十九路妖王也不放过，这可是整个蛮荒古地最强大的一股力量，这狗东西难不成要和哪个大帝宗门开战了？

一想到这里，鸾凤就浑身冰凉。她虽是圣灵，可也有自知之明，大帝总共就那么几位，每一位都是得天地认同的存在，真要是与大帝对上，蛮荒古地这边只怕没几个能活的下来，更何况大帝宗门本身也有极强的底蕴。

望着杨开的眼神一阵毛骨悚然，早就觉得这家伙胆大包天，这胆子未免也太大了点吧？

不得不说，她想的有点多了。

“愣着干什么？一个时辰之内我要看到他们，还不快去联系！”杨开见鸾凤傻站在原地，顿时有些恼火。他给了凌霄宫那边半日时间，这边也需得在半日时间内集结完毕，哪有那么多功夫墨迹。

鸾凤压下心头恐慌，也没心情去计较杨开的无礼了，好看的眉头皱成了一团：“你到底要我们去做什么？这你总该告诉我吧？”

“杀人，救人！”

“敌人是谁？”鸾凤问出这话之后一颗心便提了起来，还真怕杨开口中蹦出哪个大帝的名讳。

谁料杨开眼帘一垂，口中蹦出两个字来：“魔族！”

“魔族！”鸾凤脸色微变，“哪来的魔族？”她虽没有亲眼见过魔族，但得自本源的传承却让她对魔族也有些了解，这片大地上，已经十几万年不见魔族踪影了，怎么忽然蹦出魔族来了？

杨开抬眼望着她：“你是准备一直跟我在这里废话到底么？一个时辰内我要见到那两位和二十九路妖王，这次若能助我，我保他们日后全部成为圣灵！”

鸾凤瞬间呆滞，银牙暗咬，一脸苦涩。杨开这话撂出来，不传出去也就罢了，一旦传出去，只怕那二十九路妖王肯定要投效他麾下，这种事就算三大圣尊联手出面也镇压不住。而自己今日若是拒绝了杨开的要求，只怕会被那二十九路妖王一起记恨上，到时候里外不是人。

“算你狠！”鸾凤冷哼一声，开口道：“一个时辰不够，有的妖王领地距离这里太远，一个时辰无论如何都赶不过来的。”

“多久？”

“两个时辰！”

“那我就在这里等两个时辰！”言罢，杨开闭上了双眼，直直地杵在原地，一动不动。

鸾凤瞪了他一眼，这才一闪身走进了自己的寝宫深处，也不知道去忙碌什么了，杨开也不去监视她，反正言尽于此，鸾凤若是识相自然会用心协助，若是不识相日后再算账也不迟，北域那边还在集结，也是需要一些时间的，不会耽误什么。

鸾凤明显对杨开有怒气，临走时将四周侍女也都驱散了，任由他标枪一般杵在那，也没人来端个茶倒个水什么的，不待见的意思显而易见。

片刻后，一股香风袭来，有人落在了杨开身旁，察觉动静，杨开睁眼望去，见一妖媚妇人正一脸堆笑地望着自己，正是此前迎面碰到的那个妖王。

四目相对，那妖媚妇人抿嘴一笑，款款一礼道：“妾身杜蜜儿见过大人。”

她本就穿着暴露，此刻更是有意无意地展露自己美好，曲意奉承，那笑容比花儿还要灿烂。

“何事？”杨开冷冷地望着她。

杜蜜儿摆手道：“没事没事，妾身乃南圣尊麾下妖王，久仰大人雄风，今日一见果然名不虚传。”说这话，一挥手，从自己的空间戒里弄出一张躺椅来，殷勤道：“大人请坐。”

杨开轻轻颔首，脸上冷色稍减，一撩衣袍端坐了下来。

杜蜜儿忽然凑了过来，低声道：“圣尊脾气有些不好，怠慢了大人，还请大人勿怪。”说话间吐气如兰，一抹幽香萦绕杨开鼻尖，竟让杨开一身杀气和怒意消弭不少，翻滚的心绪也逐渐平息。

转过头，淡淡地望着她道：“你私下里说她坏话，被她听到了可如何是好？”

杜蜜儿脸色一僵，尴尬道：“只是与大人说说而已，相信大人也不会外传出去。”

杨开上下打量了她一眼，有些好奇道：“你是何妖化形？”

杜蜜儿抿嘴笑道：“回大人，妾身的本尊是花妖。”说话间一抬手，虚空一捏，手指间立刻出现一朵金黄色的小花，香气馥郁，嗅之迷醉。

杨开颔首道：“草木成精，殊为难得。”草木比起血肉之身成精的难度要大上无数倍，杨开也没想到眼前这个妖王居然是个花妖，而且能修炼到妖王的层次，这可是极为难得的。

杜蜜儿怅然道：“大人谬赞了，妾身也吃了不少苦头，历经不少岁月，才有今日成就。”说晚间，悄悄观察杨开反应，见他没有接茬的意思，咬了咬唇道：“大人，听说鹰飞，犀雷和谢无谓三人在你手下当差？”

“明知故问。”

杜蜜儿撇嘴道：“三个大男人能成什么事，恐怕连伺候大人的活都做不好，圣尊们也不知道怎么想的，就该派个女人去好好伺候大人才是，最起码也要照顾好大人的日常生活起居啊。”

“你很会伺候人？”杨开斜了她一眼。

杜蜜儿跃跃欲试道：“大人要试试么？我看大人心思郁结，心事重重，这可不是什么好事，大战在即，最好是能放空身心，如此才能全力以赴，大人若是不弃，妾身可以略施展一二。”说完之后，殷切地望着杨开，静待答复。

好半晌不见杨开有什么反应，咬了咬牙，一狠心走到杨开背后，双手搭上肩膀，俯身在杨开耳边道：“大人放松便是，接下来就交给妾身了，定让你满意。”

轻柔的香风，犹如一只无形的小手，撩过杨开耳边，让人心池荡漾，抚平杨开一直压抑的怒火和种种负面情绪。

两只酥若无骨的小手在肩膀上，脑袋上，轻重不一地揉捏着，若有若无的妖元和神念波动跌宕开来，很快给了杨开一种置身花海的感觉，天地广袤，花海无边，身心空灵。

见杨开紧绷的脸色逐渐缓和，一身气息也慢慢变得平稳，杜蜜儿抿嘴一笑，愈发用心起来。

随着鸾凤的讯息传出，蛮荒古地四面八方一道道身影****而出，个个都妖气冲天，妖元滚滚，诸多妖将妖帅抬头仰望，不明所以，不知自家大王为何事出动。

一个时辰后，鸾凤寝宫内已聚集了十几位妖王，剩下的都在赶路之中，相信用不了多久便能齐聚此地。

一群妖王都来到了杨开所在的庭院中，或坐或站，直勾勾地望着杨开和杜蜜儿两人，被人这般围观，杜蜜儿不以为耻，反而更加用心地给杨开揉捏着，修长的颈脖高昂，宛若一只骄傲的公鸡。

“贱。人，荡。妇，臭不要脸！”一个美艳的女妖王见她这般模样，忍不住低声骂了一句，一脸不屑的神色。

旁边一个浑身毛茸茸的男妖王笑嘻嘻地道：“你也可以去。”

那女妖王冷哼一声：“我才没这么下作。”

男妖王上下打量她一眼，嗤笑道：“装什么清纯啊，咱古地哪个妖王没尝过你的滋味。”

女妖王大怒道：“我撕了你的嘴。”

男妖王伸手朝她搂去：“用什么撕？”

“你滚开！”

“好了别闹了，谁知道圣尊这次召集我等到底要干什么？”又一位妖王站了出来，一脸不解地问道。(未完待续。)

第三千两百七十七章 盛情接待

? “我的来意想必你已经知道了。”杨开开门见山。

陶莹若颔首道：“门主不幸陨落，罗刹门群龙无首，大人能在这个时候担任我罗刹门的客卿长老，庇佑我门基业，实乃我门之幸，妾身携罗刹门众弟子感激不尽，日后定唯大人马首是瞻。”

言罢又是一拜。

杨开摆手道：“这倒不必，你们以后该怎样便怎样，我不过是挂个名头。”

陶莹若抬眼瞧他，还想再开口说话便被杨开打断了：“我知道罗刹门眼下的局势，但我对罗刹门并不了解，宗门事宜也轮不到我来指手画脚，就这么说了，大长老不必多言。”

听闻此言，陶莹若才算明白杨开是真的对罗刹门没有什么企图，只是因为玉琢之事心有愧疚，所以才会千里迢迢跑来这里给罗刹门一个庇护。

心中感激不尽，之前的种种担忧也是一扫而空。她并不担心杨开是在欲擒故纵，毕竟人家修为摆在这里，真要是来硬的，罗刹门现在也没人能抵挡，再加上杨开如今的名头，只怕就算杨开真对罗刹门干了什么事，南域也不会有人替她们出头，世上竟真的有这种人，一时间，望着杨开的神色都多了一些异样的神彩，而她刚才之言，又何尝不是一种隐晦的试探。

芩佩在一旁提醒道：“大长老，还是请大人进里面歇息吧，大人一路风尘也辛苦了。”

陶莹若面上浮现出一丝尴尬之色，懊恼道：“是妾身疏忽了，大人请。”说着便侧开身子，让出道路来。

杨开点点头，目不斜视地朝前方行去，路边数百女弟子都朝他瞩目而来，一双双美眸中全是好奇和打量的神色。陶莹若暗暗观察，见杨开龙行虎步，气势不凡，最难得的是竟没有瞧任何一个女弟子哪怕一眼。

这不是倨傲的表现，而是面对如此多唾手可得的美色毫不动心的淡然，这一下，陶莹若是真的把心放进肚子里了。

请了杨开进大殿内说话，奉上香茗，罗刹门硕果仅存的几个道源境都陪同在旁，免不了要互相认识一下。

罗刹门原本有帝尊境一位，道源境十三人，可是经过无华殿一事之后，帝尊境门主陨落，连道源境都死了一大半，只剩下五人了。

这五人之中，当属陶莹若的修为最强，道源三层境，其次便是芩佩和另外一个道源两层境，剩下的两个只有道源一层境而已。

如此实力，连当初的碧羽宗都比不上了，自然引得四方势力觊觎。

杨开对罗刹门了解的情况不多，都是在来的路上从芩佩口中得知的，罗刹门历史不长，开派祖师便是当代的门主玉罗刹，至今也不过几百年而已，不到千年时间，对一个宗门来说确实短了一些。

门中弟子也大多都是孤儿出身，基本上是被外出游历的弟子们带回来的，整个罗刹门上下，风气还算不错，师姐师妹们也都友爱有佳，就算有些什么小矛盾也都无伤大雅，而罗刹门在附近掌管了一座城池，门内开销大半来自这个城池，另外还有一条禹铜矿脉。

既要杨开担任罗刹门的客卿长老，陶莹若自然是想要杨开对罗刹门多了解一些，所以将诸多事情一一禀告了一些。本来客卿长老的地位是比不了正统的长老的，但杨开的修为甩开她们几个几条街，日后罗刹门还得托庇在人家的羽翼之下，无形之中陶莹若几人便将自己的姿态放的极低。

若非杨开是个男子，只怕请他当门主的可能都有。

诸多汇报，杨开听的昏昏沉沉，陶莹若显然也看出了这一点，心中一叹，觉得自己之前果真是以小人之心度君子之腹啊，看杨开这样子，就算把罗刹门真的送给他，他搞不好都会嫌麻烦，可笑自己居然还有些担心他是不是另有企图。

不过正因如此，陶莹若对杨开就愈发放心了，有这样无欲无求的人庇护罗刹门，只要给她们足够的时间，还怕罗刹门无法崛起么？

试探性地问了一句杨开是否愿意担任罗刹门的正式长老，却被杨开婉拒了，当即作罢。

“册封大典在之前就有所准备，妾身准备放在半个月后举行，不知杨长老是否等的及？”陶莹若开口问道。

杨开闻言想了一下，颔首道：“可以。”

他大概也猜出了陶莹若的用意，想要在册封大典上昭告天下，毕竟虽然她之前就命人往外散播消息，说杨开会来罗刹门担任客卿长老一事，但口说无凭，别人凭什么相信？但有册封大典就不同了，那是极为正式的仪式，一旦大典举行完，就表明杨开真的打上了罗刹门的烙印，这是谁也无法否认的。

杨开估计陶莹若还会广发请柬，请很多人来见证。

些许小事，也就由得她了，毕竟没有恶意和私心，是为了罗刹门考虑。

见杨开没意见，陶莹若露出笑容，起身道：“既如此，那就请杨长老歇息些时日。”说着话，冲芩佩打了个眼色。

芩佩立刻起身道：“杨长老请随我来。”

杨开点点头，起身与其他几人告辞，跟着芩佩走了出去。

罗刹门占地面积不大，但也不小，虽没有凌霄宫百峰齐聚的盛景，但二三十峰还是有的。随着芩佩一路飞往最高最险峻灵气最为浓郁的一座山峰处，飘然落下。

峰中有琼玉阁楼，立刻有十几个女弟子前来见礼。

芩佩挥了挥手，让她们起身，然后指着杨开道：“这位便是我罗刹门的客卿长老杨长老，日后尔等定要悉心服侍。”

“是！”十几个女弟子恭敬应道，有大胆的女子偷偷抬眼瞧瞧杨开，又赶紧低下眼帘。

芩佩这才转头望着杨开道：“这里本是门主居住之地，之前陶师姐听闻杨长老要来，便命人收拾了一下，杨长老看看有没有不合意的地方，若是有的话尽管告诉我，我会尽力调整。”

杨开微惊道：“玉门主居住之地？这不适合吧。”

既然是门主居住的地方，他一个客卿长老住下来算什么事。玉罗刹虽然死了，但罗刹门肯定还会再立门主的，这不是鸠占鹊巢么。

芩佩抿嘴微笑道：“这是陶师姐的意思，杨长老就不用推辞了。”

杨开沉吟了下，点头道：“那行吧，有劳芩师妹了。”

听他这般称呼自己，芩佩不禁呆了一下，但很快笑逐颜开：“那杨师兄先且歇息，有什么需要尽管吩咐她们就行，她们都会满足你的。”

行了一礼，芩佩告辞，只是杨开总感觉她临走前瞧着自己的眼神有些意味深长，而且那一句话也颇是惹人遐想连篇啊。

一群服侍自己的女弟子，满足自己的任何要求，不想多都难。

杨开摸着下巴，扭头瞧了一眼那十几个女弟子，惹得她们立刻又低下头去。

杨开倒是瞧的眼前一亮。

这十几个女弟子，且不谈修为怎样，赫然都是姿色不俗身段玲珑之辈，这也难怪，整个罗刹门都是女子，从中找一些脸蛋漂亮的身材姣好的自然不是问题。

刚才没仔细瞧，现在稍一打量，杨开发现这十几个女子气质各有千秋，或端庄，或妩媚，或灵动或天真，尤其是为首的两个女子，一个美眸水汪汪，好似天生蒙了一层雾气，被杨开盯了一眼，竟立刻霞飞双颊，轻抿着红唇低下头去，一举一动在无意间散发着极强的妩媚之意，让人恨不得将她搂在怀里好好疼爱一番。

这种天生的媚态，杨开见过不少，但所见之人也唯有扇轻罗这个妖媚女王比她更甚一筹了，她那种媚态并非刻意，而是不经意的自然流露，这才是最要男人老命的。

杨开啧啧称奇，也不知道罗刹门有没有类似魅术的存在，若是有的话，让此女去修炼绝对事半功倍。

而另外一个女子给杨开的感觉就是纯净，整个人好似没有丝毫杂质，柔柔弱弱惹人怜护，好似任谁瞧她一眼都是一种亵渎，但正是这种极端的纯净，却给一种想要破坏的欲望。

不用说，这些人都是罗刹门千里挑一出来的，而为首的这两个恐怕是罗刹门上千女弟子中最出色的两人了。

杨开心中暗笑，看样子陶莹若为了自己也是煞费苦心啊，派了这两个妖精过来，再辅以芩佩临走之前的话，杨开稍微有点想法，只怕都要与这两个女弟子发生点什么。

而一旦真的发生点什么了，还怕日后杨开不为罗刹门多考虑么？

女人，想的果然有些多。但易身处之，杨开却能明白陶莹若和罗刹门几个高层的心思，整个罗刹门没有什么值得杨开眷念和在意的，除了美色。

这并非美人计，只是一些小小的手段，杨开倒也不会怪人家，而且有这么多美人陪着，总比孤零零一个或者面对一群男人强吧，最起码养眼。

“弟子冉依柔见过杨长老。”那纯净无暇的女弟子敛衽一礼，落落大方。

紧接着另外一个妩媚的快要滴出水来的女子也匆匆行礼：“弟子于可人见过长老。”(未完待续。)

第三千两百七十八章 罗沙门的禁地

? 这两女的声音也如她们的气质一般模样，一个空谷幽灵，一个甜糯怡人，尤其是那于可人，一开口说话，杨开就觉得自己的骨头都轻了三两，整个人有一种飘飘欲仙的感觉。

两女的修为不高，但也还算不错，都有虚王三层境的境界，再进一步，那就是道源境了，对罗刹门眼下来的情况来说，道源境可是真正的中流砥柱，陶莹若舍得动用她们两人，足可见她对杨开的重视程度，不重视不行啊，一门安危就系于杨开之身，杨开若真的有什么想法，莫说这两个女弟子了，便是自荐枕席也在所不惜。

杨开点点头道：“本座什么来历想必你们也都知道了，不必拘谨，大家和睦相处吧。”

“弟子不敢。”两女都低着头。

杨开微微一笑，也就由得她们，转身朝内行去。

冉依柔和于可人见状，连忙紧随在后，其他女弟子则留在外面。

进了殿内，两女亦步亦趋，除非杨开问话才回上一两句，其他时候都保持着沉默，摆足了弟子的姿态，那冉依柔虽然表现的落落大方，但杨开依然能感觉到她们两人的紧张和忐忑。

两女奉命来此侍奉杨开，在此之前可都是得了陶莹若的耳提面命，明白地告诉过她们，这位杨长老有任何要求都不能拒绝。

都不是小孩子，自然知道陶莹若的叮嘱是什么意思，从小在罗刹门长大，虽然几次外出游历接触过一些男人，但那些男人给人的感觉很不好，眼中全是觊觎和占有的光芒，没一个合她们心意的，连带着对其他男人都有一种本能的排斥。但罗刹门是她们生养之地，宗门有难，自然不能袖手旁观。

接下这任务时，两女就已经认命，面对这随时都可以对她们两人予取予夺的长老，哪能平常对待？自然是多了一份小心。

此地本是罗刹门门主玉罗刹居住的地方，屋内摆设自然都有一种女子的风格，不过在陶莹若的安排布置下，这些痕迹大多都已经去除，殿内各种物件应该都是新购置的，虽然处处都还残留一些香气，但也无伤大雅。

不多时，杨开便将此地逛了个遍，施施然又走了出来，领着两女在罗刹门内游逛起来，虽说一路舟车劳顿，但对他来说并不算辛苦，也不急着去休息。既然要庇护罗刹门，自然是要对这地方多多了解才成，而且，有时候领略不同的风光和人土风情也是一种心境上的历练。

罗刹门内大小灵峰二三十座，各峰都有各峰的景色，先是从自己居住的这个罗刹峰开始。

一路走马观花，冉依柔和于可人陪侍在侧，依然是有问必答，不问不答。

直到某一处的时候，冉依柔才道：“前面便是禁地了，弟子不方便跟随，还请长老见谅。”说着话，与于可人双双停住步伐。

“禁地？”杨开也停下身子，目光朝那边多瞧了一眼，也没发现有什么特别的地方，颔首道：“既是禁地，那便看看别处吧。”

每个宗门都有自己的禁地，罗刹门自然也有，这种地方一般弟子都没资格涉足的，除非宗门内一些实力强大的强者才行。

于可人道：“若是长老想去的话，自去便可。”

杨开沉吟了一下，“这不妥吧？”别人都说是禁地了，自己还去算什么。

于可人甜甜一笑，嘴角边两个小酒窝呈现出来：“没关系，陶师叔吩咐过，罗刹门内，长老想去哪里都可以。”

别人都这么说了，杨开也就不客气了，反正罗刹门真有什么秘密他也不会太放在眼中，索性去见识一下那禁地是什么情况，吩咐两女道：“那你们在这里等我片刻，我去去就来。”

“是！”两女恭敬应下，一抬头，杨开已不见了踪影，面面相觑一眼，都暗暗乍舌不已，帝尊境她们虽说见的不多，可三五位却是见过的，从来没有哪个帝尊境如杨开这般给她们一种神鬼莫测的感觉，自家门主与他比较起来，好像不在一个层次上。

心中这般想着，于可人悄悄传音道：“师姐，杨长老好像很好相处啊。”

两人之前提心吊胆了好几天，毕竟突然被陶莹若分配到罗刹门去服侍即将到来的客卿长老，又叮嘱了各种话，多少有些担忧，生怕来人是三大五粗脾气暴躁的猛汉，直到见了才知道杨开并非自己等人想的那样，不但不丑，还有一些丰神俊朗的感觉，性格似乎也极为平和。

“长老好相处，咱们可不能僭越。”冉依柔一脸正色地道：“你还是少开口说话吧，真要是开口声音也得改一改，要不然长老还以为你在勾引他呢。”

于可人被说的一脸羞红，泫然欲泣道：“我说话就这样啊，怎么办？”

冉依柔一脸头疼地望着她：“你又来了……”莫说是个男人，便是自己听了她刚才这话，也是有一种怦然心动的感觉，那甜糯的声音简直就如无形的小手，不断地挠着人的心房。

于可人一脸委屈地低头道：“那好吧，以后我不在长老面前说话了。”

冉依柔叹道：“宗门如今要托庇在长老的羽翼之下，你我二人是近身服侍的，代表的是宗门的颜面，你我师姐妹多年，自然知道你的性子，但杨长老不过初来乍到，若真叫他误会了什么，不但会看轻你我，也会看轻宗门。”

“嗯，师姐说的对。”于可人抬起眼帘重重点头，然后伸手捏住自己的嘴巴，含糊不清道：“那我以后就当哑巴！”

冉依柔摇头道：“倒也不必如此，长老真要是问什么，你可不能不答。”

“我记住了。”于可人脑袋点成了小鸡啄米，忽然眼珠子一转，轻咬着红唇道：“师姐，问你个事呗。”

“什么？”冉依柔见她表情古怪，顿时生出一种不好的感觉。

于可人扭扭捏捏，未语先羞：“等到了晚上，若是长老真的……真的……”竟是有些说不下去了。

冉依柔也是脸颊通红，伸手戳着她的脑袋，咬牙道：“你这死丫头，在想什么呢。”

于可人双手抱着脑袋：“可是陶师叔说过啊，而且你不是也知道，那些帝尊境都妻妾无数，听说每晚……”

“每晚什么？”冉依柔声音轻颤，问话之时只觉得自己脸颊跟火烧了一样滚烫无比。

“无女不欢……”于可人低头吐出几个字来。

冉依柔默了下来，于可人抬起眼帘，歪头望着她，伸手在她面前晃了晃，喊道：“师姐……”

冉依柔洒脱一笑：“阴阳交合，天地大道，真要是到了那一步，以他的身份和地位难不成还配不上我们么，是我们高攀了才对。”

于可人一双眼睛顿时冒起了星星，一脸崇拜道：“哇师姐，你的想法好开放！”

冉依柔伸手捏住了她的脸颊，轻咬贝齿道：“还不是你问来问去，不许再问了，也不许再说这个。”

于可人两眼水汪汪的，疼的快要滴下泪水，求饶道：“师姐饶命啊，我错了还不行么。”

……

所谓的禁地不过是一个山谷，就在罗刹峰的后方，杨开逛了一圈压根没发现什么值得在意的地方，这里的天地灵气也不比其他地方浓郁多少，而山谷之中更没有什么能助长修炼的存在。

这让他好生奇怪，既是禁地，那便肯定会隐藏一些秘密才对，可这山谷怎么看怎么平常普通。

目光转了一下，凝视着一面峭壁，若说这山谷有什么值得在意的地方，那就唯有这一面峭壁了。这峭壁光滑如镜，看起来极为平整，很难想象这样平整的峭壁是如何形成的。

杨开上前敲打一阵，发现并非人力所为，而是大自然的鬼斧神工，一时间也有些啧啧称奇。

峭壁也不过是普通的峭壁，杨开也没发现什么暗道机关或者禁制之类的存在。

倒不是杨开非要窥探人家的机密，只是好奇心作祟而已，反正陶莹若已经说了，罗刹门内没有他不可以去的地方，人家都这么大方，他没道理拘束着。

查探了大半晌，杨开才一脸漆黑地原路返回。

可以确定，那山谷是普通的山谷，峭壁也是普通的峭壁，根本没有任何秘密可言。

这样一个地方为何会被称为禁地呢？杨开百思不得其解，当然，要是去问陶莹若，应该能问出些情况，但杨开想想还是算了，自己能发现的话是自己的本事，发现不了还特意去问人家，倒显得自己迫不及待想要觊觎别人的机密了。

一路返回，冉依柔和于可人依然站在原地，走上前来，不禁多瞧了两眼，只因两女现在脸颊微红，身上香气四溢，让人看的舍不得挪开目光。

她们显然也察觉了，都显得有些不好意思。

继续在两女的引领下在罗刹门内浏览，路上偶尔会遇到巡逻的弟子，之前大多都见过杨开，没见过也从冉依柔和于可人两人的态度上判断出来了，自然是一路放行，毫无阻碍。(未完待续。)

第三千两百八十二章 声雨竹

? 老实说，在虚空夹缝中发现这样一个女人，不知其是善是恶，杨开一时间也不知道该如何处理。

如此女是个十恶不赦的存在，自己救她一命，岂不是在助纣为孽？可若对方只是不小心闯进此地被困，自己坐视不管又显得太过残忍。

自己绝对是对面这女人最后的机会，自己若撒手不管的话，她必死无疑。

所以不管怎样，杨开决定先让她恢复一点生机再说，等打探清楚她的来历和秉性再做决定不迟。

走上前去，将手上那枚灵丹递过去。那瘦成皮包骨的女人眼巴巴地望着，努力想要服下，可悲的是似乎连张嘴的力气都没了，只能抬眼乞求地望着杨开。

杨开哭笑不得，忽然觉得自己有些太过小心了，纵然此女以前真的十恶不赦，以她现在的状态，只怕没个几十上百年根本别想恢复。

不得已，伸手捏开她的嘴巴，将灵丹塞进她口中，又催动帝元助其服下。

那女人眼中闪过感激之色，闭上眼睛调息起来。

杨开也没闲着，一手摁在对方肩膀上，也不管她同意不同意，帝元小心翼翼地灌入她体内，助其炼化药效。如此一来，她体内的情况便让杨开了若指掌，感知之下不由有些触目惊心。

也不知道这女人巅峰时期是什么样的修为，但此刻一身血肉干枯，经脉几尽萎缩，多有阻结之处，杨开必须集中精神，小心翼翼地催动帝元流转，否则一个不慎便足以让她爆体而亡。

一枚虚王级的灵丹，自然不足以让她全面恢复，纵然有杨开相助炼化了全部的药效，也只是让她稳住了飘摇的生机，皮包骨的形象却没有半分改变，倒是死鱼一般的眸子中总算多了几分色彩。

杨开感慨连连，都说蝼蚁尚且偷生更何况人？但如果一个人真的被困在这种地方几千上万年，杨开觉得还不如死了的好，死了最起码一了百了，被困在这种地方简直活活受罪。

可这个女人却偏偏活了下来，这需要何等强大的意志和韧性？此女心性上的修为绝对难以想象，才能在这种条件下坚持下来。

一枚虚王级灵丹炼化完毕，那女人又直直地望着杨开，眸子里满是渴望的神色，显然是想让杨开多给她点灵丹。

杨开佯装不懂，站在那里挠着脸。

对视无果，女子也不强求，再次闭上了眼睛，恢复一阵之后张了张嘴，一个宛若撕裂的音节蹦了出来，显然已经太久没有说话，纵然得了一枚灵丹维持生机，也无法开口成句。

嗯嗯啊啊地尝试了许久，她才说出完整的话来：“多……谢！”

简简单单两个字，却仿佛用尽了她所有的力气，说完之后便闭口不言。

杨开点点头，微笑道：“举手之劳，不知道尊驾怎么称呼？”

女子一怔，眸子中浮现出茫然之色。

杨开察言观色，心想不会在这里困的太久，连自己的名字都忘记了吧？

不过很快，女子便一字一顿，努力回道：“声……雨……竹！”

名字这东西，便是一个人一生的烙印，纵然一时间忘记，回想一下总能想起来的。

杨开愕然了一下，这个名字够古怪的，仔细想想，自己打过交道的人当中似乎没这个姓氏，也从未听说过这个姓氏。

“小子杨开。”杨开拱手抱拳，“现任罗刹门客卿长老，不经意间在禁地处发现一些情况，便循着痕迹找了过来，没想到能见到尊驾。我罗刹门禁地内的异常，是尊驾所为？”

声雨竹点点头，也不知道是惜字如金，还是说话艰辛。

“果然……”杨开哑然失笑，之前在禁地内种种情形，就让他猜测根源在这空间夹缝内，而在此地见到这声雨竹后，杨开立刻断定，那些异常必然是人为。

声雨竹被困在这里，所以才会施展莫大神通，透过那细微如发的空间裂缝留下线索，若真的有人发现这个线索，肯定会对那虚空裂缝好奇，进而就能找到她。

但那种莫名其妙的线索，这普天之下除了杨开，恐怕就只有灵兽岛的李无衣能发现了，因为只有他们两人才精通空间法则，能够感知到那裂缝的存在。

否则罗刹门门主玉罗刹也不至于一直毫无察觉，只以为那禁地的情况是夺天地之造化，是上天赐予罗刹门的福音。

这么说来，玉罗刹从那光滑峭壁上感悟到的种种，都是声雨竹有意留下的，算起来，玉罗刹还算是声雨竹不入门的弟子，整个罗刹门的人都可以说是声雨竹的徒子徒孙。

而看声雨竹眼下的情况，显然是没本事做那些事的，杨开估计那手段早在上千年前就施展了出来，一直以一种匪夷所思的状态维持着，才会出现每到月圆之夜便发生变化的局面。

“尊驾被困在这里多久了？”杨开又问道，这个问题他实在是好奇的紧。

声雨竹缓缓摇头：“我不……太记得了。”

这可真是个悲伤的答案，听闻此言，杨开都忍不住要为她鞠一把辛酸泪。自己都不记得被困了多久，显然已经是很久很久了，久的她都没办法计算时间。

“尊驾懂空间之力？”杨开又想起一事。

山谷禁地出那一丝空间裂缝不可能无缘无故地出现，只可能是人为。

声雨竹道：“被困……太久，只能……自己想办法。”顿了许久才吃力地接道：“只是……略懂。”

杨开深以为然地点点头，那一丝空间裂缝实在太小了，细微如发，玉罗刹在禁地中修炼了上千年也没能察觉到，要不是杨开本身精通空间法则，也不可能有所发现。

声雨竹说自己略懂倒也合理，不懂的话没办法弄出那一道空间裂缝，若是精通的话，只怕早就把裂缝扩大悠然脱困了。

杨开估计她在空间之力上的造诣只是刚刚入门而已，远远没有触摸到法则的程度。

“小哥……”声雨竹忽然喊了一声。

“尊驾有什么吩咐？”杨开望着她。

声雨竹道：“你既然……能来这里，那就说明能够撕裂空间，可否带我……离开？”多说了一阵，她的表达能力也逐渐流畅起来，嘶哑的声音也渐渐变得珠圆玉润，可还是有些中气不足，说这话的时候，眸子里满是渴望。等了这么多年，终于有一个人来到她面前，而且一看便是精通空间法则之人，想要脱困，还得寄望于杨开，这么好的机会怎能不把握。

杨开闻言摸着下巴，一脸为难道：“可我不知道尊驾到底是好人还是坏人。”

声雨竹眨眨眼道：“我说我是好人，你便信么？”

杨开摇了摇头，正色道：“那自然是不信的。”

声雨竹道：“我若是坏人，当年也不会被人算计，流落此地，终年不见天日。”

杨开摇了摇头道：“口说无凭，若尊驾真是个无所不为的恶人，我是万万不能放你离去的。”

声雨竹叹道：“你要怎么我怎么证明自己是善是恶呢？我被困在这里也不知道多少年了，纵然当年有相熟的人，只怕也死的差不多，没死的你也不一定认识，难不成你还要出去打探一番？”

“这也未尝不可。”杨开眉头一挑，“那不知你都认识些什么人？嗯，若是你觉得他们活不到现在的就不用说了，捡几个长命点的告诉我。”

声雨竹失笑道：“你也够小心的。”

杨开肃然道：“情非得已，见谅。”

声雨竹想了一阵，开口蹦出来的第一个名字就把杨开吓了一跳：“乌邝还活着么？”

杨开眼珠子瞪大，脸色精彩纷呈：“乌邝？哪个乌邝？”

声雨竹若有所思地望着他：“看你的样子似乎听说过这个名字，这么说他成功了？”

杨开一头冷汗淋淋：“尊驾说的是哪个乌邝？”

声雨竹大有深意地望着他：“没别人，就是你想的那个，修炼了噬天战法的那人。”

杨开大惊失色，沉声喝问：“尊驾与乌邝有旧？”

声雨竹呵呵笑道：“自然，我能被困在这里，可全拜他所赐。”

“什么？”杨开觉得自己脑袋有些不够用了，眼前这个瘦成皮包骨的女人居然是因为乌邝才被困在这虚空夹缝中的？这么说来，她岂不是跟乌邝是同一个年代的人物？一时间杨开不禁有些冷汗淋淋。

之前他猜测声雨竹被困在这里的时间定然不会太短，最起码也是几千上万年，但如果她与乌邝是同一个时代的人物，几千上万年算什么，那可是足足几万年时间啊。

想想都不寒而栗，一个人被困在这暗无天日的地方几万年，居然没有发疯发狂，还不断地尝试往外传递信息，引人前来搭救。

这声雨竹，绝对是个资深的老妖怪！

忽然，杨开又意识到不对，冷笑道：“尊驾觉得我年轻很好骗么？”

声雨竹愕然道：“此言何意？”不明白杨开为何突然有些翻脸的意思。

杨开哼道：“那乌邝，号噬天大帝，千古第一人，修为通天，真若对你动手，你哪还有命在？尊驾难道要告诉我，你也是大帝？”(未完待续。)

第三千三百一十一章 狮子大开口（内有通知）

? 若是有可能的话，篮禾甚至可以不顾一切地去帮一帮杨开，即便只是绵薄之力，也好过在这里观望。

但她也知道，如今连伪帝这种强大的存在都现身了，莫说区区一个天狼谷，只怕东域三大顶尖势力都不敢轻易得罪，真要是冒犯了人家，后果也不是她能承受的，一时间，心中满是苦涩，头一次对力量生出了极为渴求的念头。

若是自己足够强，便不会站在这里看戏，若是自己足够强，便可以报还杨开的救命之恩，偏偏自己不过只是个帝尊一层境……

当年能侥幸晋升，篮禾还觉得自己已是天下间为数不多的强者之一，甚至沾沾自喜了许久，但直到今日方才知道，什么叫天外有天，人上有人。

帝尊一层境上面还有两层境，三层境，之后还有伪帝，伪帝之上还有大帝！那么大帝之上呢？还有没有更宽广的道路？思绪漂浮，篮禾神情黯然，觉得杨开这次是真的要凶多吉少了。

连伪帝都已经现身，杨开哪还有什么活路？只是她实在想不明白，这种人物为何要去为难杨开？她虽与杨开接触的不算多，但在她看来，杨开并非什么十恶不赦之人，来东域一趟为何会人人喊打？牵扯出来的敌人一个比一个厉害。

虚空中，仓末淡淡地望着杨开，颔首道：“不错，竟能知道本座也在这里，难怪阳炎对你青睐有加。”

阳炎？这又是谁？唐胜等人已经听的完全糊涂了，不管是乌恒还是仓末，他们都是第一次见到，在此之前从来不知这天底下还有这样的人物，而现在又从这仓末口中爆出一个阳炎的名字来……

唐胜等人心中都不禁生出一种无力感，忽然觉得人家的世界与自己距离好远，纵是天狼谷谷主又怎样，纵是阿含殿年青一代的最强者又如何？连人家的话都听不懂，简直像是活在两个世界一样。此情此景，不由让人生出一种气馁的感觉。

那边，杨开嗤笑一声：“未有大阵痕迹却能封锁天地，这种手段可不是黄泉宗和梵天圣地能布置出来的，乌恒也没这个本事，我想来想去，也只有你在暗中动了一些手脚了。”

这一方天地已经被隔绝了，虽不妨碍他动用别的空间神通，但却无法瞬移离去，这种神奇的手段非一般人能够布置，乌恒既然能在这里现身，那么仓末自然也可以，这两人本来就是一伙的。

而且相对乌恒与自己的仇怨来说，仓末觊觎自己的玄界珠和山河钟才是最大的威胁。上次有阳炎庇护，又处于下位面星域中，仓末才急流勇退，这一次却是在星界之中，他既有机会又怎会错过？

眼见杨开左右观望，仓末淡淡道：“不用找了，阳炎这次没来，你再想寻她庇护怕是不太可能了。”

杨开失笑道：“你误会了，我不是在找阳炎，我只是好奇，你到底用什么手段封锁了这片天地。”

“想知道？”仓末望着他问道。

“你会说吗？”

仓末道：“看样子咱们可以好好谈谈。”

“怎么谈？”

“你有所求，我亦有所求，大家各取所需，自然可以谈。”

杨开闻言一笑，两指一捏，玄界珠便出现在手指间：“你想要这个？”

仓末目光一凛，一直古井无波的眼神定格在玄界珠上，罕见的变得有些灼热，一言不发。

杨开翻手又将玄界珠给收了起来，摇头道：“这恐怕要让你失望了，不瞒你说，这东西唯有在修炼了空间神通的人手上才会有作用，就算我送给你，只怕你也开启不了。”

正是因为这个原因，当年阳炎才会将玄界珠留给杨开，否则这东西既然能够助人感悟天地伟力，铺平大道之路，阳炎怎会不留下来？

这东西对仓末有用，对阳炎自然也是有用的，那一方世界我为主宰，最是适合领悟天地伟力了。

仓末道：“我既然要，自然有我的道理，你放心，我也不白拿你的东西，你但有所求，我可以全部满足你。”他一副大度至极的样子，说到底还是有些顾忌阳炎，他也不知道杨开与阳炎到底是什么关系，只是上一次阳炎力保杨开，甚至不惜与他翻脸，而且事情又发生在恒罗星域中，这让他不免有些猜测。

真要是恃强凌弱抢了杨开的东西，除非将在场所有人都灭口，确保消息不会外传，否则事后叫阳炎知道的话，自己也是麻烦不断，那女人发起飙来，自己也不一定抗的住。

但如果杨开愿意与他交换，那就不同了，一没逼二没抢，公平交易，各取所需，阳炎就算知道了，也说不出什么来。

他一番话出口，杨开陷入了沉思之中。

观其神态，仓末心中一动，暗暗觉得他多少还算识时务的人，自己亲临此地，他应该是知道无论如何也保不住那枚珠子了，否则怎会露出这样的神态，当即趁热打铁道：“说起来我与阳炎共事，关系虽然说不上多好，但也还算不差，看在她的面子上，本座也不会亏待了你，你只管开出条件，本座能做到的绝对不会推辞。”

此言一出，乌恒大惊失色，低呼道：“大人……”心中不免有些愤懑，大人未免也太好说话了吧，做生意嘛，坐地起价，落地还钱是常态，你这一开口就把自己的底线爆出来了，是生怕别人不知道狮子大开口还是怎么？万一这家伙提出什么过分的要求来怎么办？

不但乌恒惶恐不安，唐胜等人也是吃惊不小。

那可是一位伪帝的承诺和保证啊，只要杨开随便松个口，便可以抱上一条粗壮无比的大腿，唐胜虽然不知道那枚珠子到底是什么，竟让一位伪帝这般在意，但如果是自己的话，肯定会立刻答应下来。

有这样一个大人物罩着，不说在星界之中横着走，恐怕也没人敢再招惹自己了。

甚至连篮禾，隐隐也有些期待杨开能够答应，毕竟相对于宝物来说，性命才是最重要的。

“是嘛？”杨开似笑非笑地望着仓末，“看不出来，你还很好说话的。”

仓末道：“路遥知马力，日久见人心，你与本座才不过第二次见面，又怎知本座心性？”

杨开颔首道：“这话说的也有道理。”忽然把手一指，指向乌恒道：“我若是说，我要大荒星域呢？”

乌恒闻听此言，勃然大怒：“混账，狮子大开口也该有个极限，你以为你是什么东西，居然敢……”

话没说完，便听仓末道：“此事虽有些难度，但如果本座全力运作之下，倒也未尝不能成事。”

乌恒一下子张大了嘴巴，傻傻地望着仓末，简直不敢相信自己的耳朵。

答应了？居然，答应了？

这等无礼的要求，大人居然也能答应？震惊之后便是惶恐，他觉得自己好像小瞧了大人对那枚珠子的渴求，连这种条件都能答应，可见那枚珠子对大人的重要性，紧接着便是不安，若真的如此，那自己恐怕要交出星域本源，没了星域之主这个名分，自己也不过是一个普通的帝尊三层镜，日后该何去何从？一时间，脸色不禁有些苍白，望着杨开的目光满是怨毒。

他不敢去痛恨仓末，甚至连意图都不能表露，只能将此仇记在杨开身上，心中也是后悔不迭，若早知如此的话，自己这一趟怎会费尽心思地出手对付杨开？这不是搬了石头砸自己的脚吗？心中忽然有些欲哭无泪的感觉。

不但乌恒诧异，就连杨开也是惊疑不定。

仓末居然能答应这种要求！

脸色一冷，开口道：“我还要他死！”

心中五味杂陈的乌恒闻言大惊失色，抿着嘴唇，看了看杨开，又看了看仓末，帝元暗暗催动，随时准备遁走。如果大人连这种事都答应的话，他不逃，还能等死不成？

所幸仓末在听到这话之后皱了下眉头，缓缓摇头道：“这事怕是不成，他怎么说也是星庭中人，若是在外与人争锋被杀也就罢了，本座是不能出手对付他的，若真如此，光是大帝那边就过不了关。”

星庭……

这两个震撼的字眼让唐胜和赤鬼等人浑身一颤，总算明白这两个实力强大，却籍籍无名的强者来自哪里了，竟然是星庭，号称整个星界最强大，最神秘的地方。

“我明白了。”杨开微微点头，眼中闪过一丝精光。

“你明白什么了？”仓末皱眉问道。

杨开道：“原来你也修炼了空间力量。”

仓末淡淡道：“何以见得？”

杨开微笑道：“我都告诉你那珠子非修炼了空间力量的人无法开启，你却不为所动，而且在我提出那么苛刻的要求之后你还能答应，一副志在必得的样子，既然如此，你便有开启之法，所以你修炼了空间力量。”

心中也是唏嘘不已，本以为空间力量修炼的人稀少，但最近一段时间却是碰到了两个了，一个是声雨竹，耗时几万年参悟出一点空间力量的奥秘，一个居然是仓末。

。

悲剧啊，一大早起来电脑挂了，怎么也开不了机，用老婆的笔记本码字各种不适应，今天只有一更了，等会去修下电脑。

恩，就这样，请半天假，就当我偷个懒了，大家见谅。

。(未完待续。)

第三千三百二十章 我要一半（感谢loui*.qdcn的五万飘红打赏）

? 说完之后，便拖着受创之身奔走在战场之中，大多数帝尊境都已经死了，没死的也都在苟延残喘，杨开不管他死没死，统统一掌打爆，就连伏波和徐长风也没例外。

伏波之前被杨开用山河钟镇压，之后又被杨开催动山河钟威能狠狠地来了一下，瞬间昏迷重伤，如果只是这样的话，还没什么太大的问题。

关键是杨开法身与仓末的一场惊天大战波及太广，昏迷中的伏波几乎就处于战场的中心地带，自然不能幸免，尤其是仓末引动的九天落雷，伏波也不知道被劈了多少次，昏迷之时没有防御之力，硬生生被劈的半死不活。

杨开此刻也算是送了他一个解脱。

徐长风的情况比起伏波好不到哪去，甚至更惨一些，他之前与法身单打独斗时便被法身揍的毫无还手之力，又被杨开一道月刃偷袭，立刻重创，后被大战波及，等杨开找到他的时候，他已经气若游丝了，若非帝尊三层镜的底蕴摆在那，只怕早已死的不能再死。

杨开当然也送了他一个痛快。

看他在那边忙忙碌碌，李无衣叹息一声：“今日之后，东域的格局怕是要起变化了啊。”

三十多帝尊境，包括伏波和徐长风都死了，两大顶尖势力几乎被打残，这么多年来，黄泉宗和梵天圣地虽然威名赫赫，顶着顶尖势力的名头作威作福，但也招惹了不少仇家。宗门高层一战尽墨，这消息若是传出去，先前被两大势力打压的各宗门家族自然会揭竿而起，趁势反扑。

不说别的，单说那阿含殿，就不可能不动心，三大势力一下去了两个，整个东域除了幽魂宫这个霸主之外，就属阿含殿是龙头老大了。

九凤道：“这小子也当真心狠手辣。”

一次性灭杀这么多帝尊境，连眉头都不皱一下，可见杀性十足，自己小公主对这种人起情愫，也不知未来是福是祸啊。

李无衣微微一笑道：“武道之路，哪一个不是一路杀过来闯过来的，不是杀人就是被杀，没有人可以例外。”

九凤斜了他一眼：“听起来很有感触的样子啊。”

李无衣默然，显然是回想起了年轻时候的一些事情。别看他现在温文尔雅，年轻时也是杀性滔天。好在这时候唐胜钱秀英和赤鬼等人飞了过来。

鼎鼎大名的李无衣和九凤联袂来此，作为东道主，唐胜既然看到了，自然不可能装不知道，无论如何都是要来拜见一二的。

飞至面前，恭敬见礼，连赤鬼这种桀骜不逊之辈在面对李无衣和九凤时也都毕恭毕敬。

两人也没拿捏什么架子，随意与唐胜等人聊了几句，让众人都有些受宠若惊的感觉。

过不多时，杨开才一身血污地走了过来。

篮禾与凌音琴立刻迎了上去，两双美眸望来，篮禾紧张道：“伤势严重么？要不要紧？”

杨开咧嘴笑了笑：“还行，死不了。”

凌音琴道：“怎地这般胡来？”

杨开道：“刀子架在脖子上，也只能奋起反抗了。”

篮禾表情黯然道：“杨兄，之前我……”

杨开抬手打住：“蓝姑娘不必介怀，你的处境我明白，而且之前一战，你也帮不上忙。”倒不是杨开小瞧她，只是那种程度的大战，一个帝尊一层境确实帮不上任何忙。

“还是先回我那里休息一下吧，你这一身鲜血也该仔细洗洗才是，要不然没法见人了。”凌音琴打圆场道。

正在这时，唐胜也开口邀请李无衣和九凤去天狼谷做客，毕竟人在家门口，不邀请一下也说不过去。

闻言，杨开望着李无衣道：“此行东域，本要去灵兽岛找李大哥探讨一些修炼上的事，不巧在此地相遇，李大哥若是不急，一道前去如何？”

他确实需要修整一下，可也不愿错过与李无衣的会面，所以才主动开口。

篮禾和唐胜闻言，都不禁松了口气，杨开既然能说出这样的话，那就说明他心中真的没有多在意之前天狼谷对他的态度，否则也不会愿意再回天狼谷修整。

李无衣略一沉吟，开口道：“李某此番过来，主要是为了他。”说话间，目光朝那骚包老者望去，这老家伙一直站在那里动也不动，只是一双眸子紧紧盯着杨开不放，好似杨开身上长了花一样。

此刻听李无衣这么说，老者呵呵一笑道：“李无衣，你想让老夫跟你回灵兽岛，那也得问问我家少主答应不答应。”

杨开歪头望着他：“你脑袋有病啊？”都这个时候了，还称呼自己为少主，这是闹哪样？

老者神色一肃：“少主，老夫脑袋清楚的很，怎么可能有病。”

杨开被他气乐了：“想要认我当少主？好啊，现在就给我去追那仓末，然后提他人头回来见我。”

老者神情一抽，赔笑道：“少主莫要为难老夫了，这事实在是……”

杨开冲李无衣一摊手道：“这老家伙不知道什么毛病，李大哥你想怎么办就怎么办。”

此言一出，骚包老者顿时露出痛不欲生的表情：“少主你何以如此薄情寡义！”

杨开愤愤道：“你我素不相识，麻烦你搞清楚情况好不好？”

李无衣微微一笑：“真要是说起来，杨开你应该是认得他的，而且……他喊你一声少主或许并非毫无缘由。”

杨开一脸愕然：“什么意思？”如果只是骚包老者一个人这么说也就罢了，李无衣也这么说，那就有些耐人寻味了，杨开很是有点迷茫啊。

李无衣摆摆手道：“什么意思你自己问他好了，不过在事情确认之前，你可别想逃走，你也知道，既然被我盯上，就算你逃到天涯海角我也能找到你。”

这话说的口气猖獗，骚包老者既然能揍仓末一顿，自身实力自然也非同小可，最起码也是仓末那个级数的，而且本身更是圣灵之尊，但被李无衣这么一说，却是无从辩驳。

因为他知道，被李无衣给盯上，他是真的逃不掉。

摇头晃脑道：“既然碰到了少主，老夫自然是要跟随在旁以效犬马之劳，怎么可能逃走，李无衣你莫要以小人之心渡君子之腹！”

“如此最好。”李无衣轻轻颔首，不置可否，“既如此，那就叨扰唐谷主了。”

唐胜喜不自禁：“不叨扰不叨扰，几位大人能驾临天狼谷，实在让天狼谷蓬荜生辉，里面请。”

说话间，伸手示意。

李无衣和九凤当仁不让地走在前头。

杨开斜睨着骚包老者，老者立刻微笑道：“少主请。”

杨开嗯了一声，昂首阔步迈出。

经过赤鬼身边时，忽然伸手拍了下赤鬼的肩膀：“黄泉宗和梵天圣地的宗门宝库里的东西我要一半，回头我去你们阿含殿取，别忘记告知你们殿主一声。”

赤鬼瞪眼望着他，这话虽然说的莫名其妙，但他却是一瞬间明白了杨开的意思。

两大宗门已经残了，高层尽墨，宗内就算还有帝尊境留守，数量也绝对不多。如此情形，两大势力气数已尽，注定要没落下去。

而面对这等庞大利益，阿含殿不可能不出手的，换句话说，黄泉宗和梵天圣地积累多年的财富，最终都会落到阿含殿的腰包之中。

赤鬼这会儿已经在考虑火速赶回阿含殿，向宗门高层禀报这边发生的事，然后让阿含殿出动强者动手了。

杨开忽然来了这么一句，摆明了要占据这两大宗门一半的利益啊。这两大顶尖宗门，每一个都屹立了几万年，宗门积累何其恐怖？双方的一半，几乎就是一个宗门的全部财富。

赤鬼都无法想象那是多么庞大的一笔数字。

所以一反应过来，便本能地咬牙道：“凭什么？”

阿含殿就算出手，得到的东西凭什么要跟别人分，而且一分就是一半之多？

杨开咧嘴一笑，伸手指了一下那狼藉一片的战场：“那些人可是我杀的，没有我今日一战，你们阿含殿也不可能坐收渔翁之利，我讨点好处不过分吧？”

“呃……”赤鬼一时间竟是无言以对，说实话，这个要求很过分，但今日他可是见识到了杨开的本事，两大宗门都被他打残废了，阿含殿一家在他眼中恐怕也不算什么。真要是让阿含殿与此人结仇，那后果……赤鬼想想都不寒而栗。

“你只管回去告诉你们殿主，他给不给是他的事。”杨开微微一笑。

赤鬼沉吟了下，颔首道：“好，话我必定带到，就此告辞！”

说完之后，马不停蹄化作一道红光，急速离去。

这个时候时间就是财富，必须在消息扩散开来之前回到师门，然后让师门强者火速出击，才能在东域其他势力反应过来之前将两家的财富收入囊中。

篮禾与凌音琴眼睁睁地看着这一幕，都有些无语，心想这都什么时候了，这家伙居然还想着这些东西。不过不可否认，那么庞大的财富，无论是谁都不可能不动心。

“发财了啊。”九凤等杨开追了上来之后，笑吟吟地望着他。

“一般一般。”杨开打个哈哈，心想我也不容易啊，十万弟子嗷嗷待哺，自己这个宫主总得想办法多弄点修炼资源才行。(未完待续。)

第三千三百二十八章 胡吹大气

? 艳阳高照，碧空如洗。

一道红光划破天际，转瞬即逝，便是有人偶尔发现，也无法看清那红光的具体真容。

穷奇的速度可以用一句话来形容。

快，很快，非常快！

不愧是老牌圣灵，在圣灵中排名极高，虽说不如龙凤之尊，但在圣灵之中，穷奇二字也是一尊响当当的招牌。

难得的是穷奇的背部极为宽敞，杨开与莫小七两人对立而坐也不显拥挤，穷奇背上被莫小七铺了一层厚实的兽皮毯，坐在上面与杨开谈天说地，简直开心的不得了。

上一次与莫小七见面，还是在碎星海中，那次莫小七被人激怒，脸上蝴蝶印记的封印解开，险些暴走，还是张若惜出面镇压。

时至今日，已经过去不少年头了。

但岁月易逝，友情长存，莫小七自出生到现在，大多数时间都生活在灵兽岛上，头一次悄悄离家出走，便在南域碰到了杨开，自然对这个唯一的朋友极为看重。

其实说起来，杨开现在很有点奇怪，当年的莫小七到底是如何从东域跑到南域去的，那个时候她的实力也不高，两域之间跨域亿万里距离，无人护送，她如何安稳走过这么长的距离。

现在想来，恐怕是李无衣和九凤一直在暗中保护，只有这小丫头以为自己离家出走成功，还沾沾自喜呢。

莫小七生活阅历匮乏，杨开却是走南闯北见多识广，畅谈起来自然是话题不断，不过大多数时候都是杨开在说，莫小七双手捧着脸颊静静聆听，一副津津有味的样子。

说起当年在枫林城中碰到的那个老骗子，两人又心有默契地大笑起来。

当年两人可真是有眼无珠，堂堂红尘大帝化身万千游戏人间，竟被他们当成了骗子，甚至还颇为记恨。

不过随着时间的流逝，杨开分明察觉到莫小七的情绪有了些变化，变得紧张，期待和彷徨起来，这种现象距离龙岛越近越是明显。

显然，她心中也是极为忐忑，这一次去龙岛可是要见自己的娘亲的，她也不知道该用什么样的姿态来面对那个生了她却一直没有见过的女人。

到了最后，小丫头已经变得极为沉默，纵然杨开故意寻一些有意思的话题来撩拨她，也只能换来极为勉强的微笑。

杨开对此也没什么好办法，只能让她自己调整心情。

穷奇自然是认得龙岛之路的，所以这一趟杨开根本不需要再使用龙岛令确认方位。

悠忽几日之后，碧波大海之上，穷奇在一个小岛上落了下来。

“这便是距离龙岛最近的海岛了？”杨开转头看了看四周，随口问道。

穷奇嗡声道：“回少主，方圆千里之内没有比这个小岛更近的了。”

他也不知道杨开为什么要找这样一个小岛，不过既然杨开有了吩咐，他照办就是了。

“嗯，那就这里吧。”杨开点点头，与莫小七从穷奇背上跳了下来，神念一扫，便寻了一个合适的地方。

“杨大哥，你来这里干什么？”莫小七好奇地打量四周，这样的小岛在大海之上数之不尽，也没有什么特别的地方，更不会孕育什么天才地宝，杨开却让穷奇先寻找一个这样的地方。

“布置一个空间法阵。”杨开解释了一句。

龙岛与玄界珠的情况一样，自成一片天地，有自己的天地法则，所以杨开就算将空间法阵布置在龙岛内，也无法让之与其他的空间法阵遥相呼应，因为龙岛的天地隔绝了法阵之间的联系。

杨开估摸着自己日后少不得要与龙岛打交道，这彼此距离太远，来往也不方便，在此地留一个空间法阵的话，日后来往就简单多了。

虽然还是要赶一些路，但总比从蛮荒古地一路飞过来要好。

莫小七哦了一声，虽然不明白杨开的用意，但也没有多问，只是乖巧地跟在他身后。

不多时，两人便来到了一个溶洞之中，这个溶洞应该是天生的，就在小岛靠近大海的侧面某处，一路延伸到小岛的内部。

内部干燥，却是个天然的避风港。

杨开当即忙碌起来，莫小七也在一旁帮忙，不过帮的都是倒忙，杨开也没去指责她，而是给了不少鼓励，总算让她的心情恢复不少。

大半日后，一座崭新的空间法阵便已布置妥当，杨开检查一番，确定没有问题，这才带着莫小七从溶洞中走出来。

重新坐到穷奇背上，不曾想这老货振了振双翅，回头问道：“少主，当真去龙岛啊？”

杨开笑道：“怎么，你怕？”

穷奇龇牙道：“怕倒是不怕，只是龙岛那鬼地方……太过排外，少主去了可要小心才是。”

他其实好奇的是，杨开与龙族到底是什么关系，之前见杨开能化出三十丈龙躯，便知他身负了龙族血脉，但龙族对血脉不纯的存在可是极为厌恶的，这种厌恶比他们排斥其他种族还要更甚一筹。

杨开若真的有半龙血脉，最好是永远避开龙族，怎么还会想着往龙岛里闯呢，这不是自投罗网吗？

穷奇很想提醒杨开，龙岛里有一个半龙城，那里有许多身负半龙血脉的存在，看似强大，其实都被软禁在龙岛中，待到龙族有需要的时候，便会带去龙岛放血，培育那龙血花。

杨开此去，说不定也会陷落在半龙城内，然后被带去放血。

以半龙血脉，化出三十丈龙躯，这可是能放不少血的……

他虽然不喜杨开拿他当坐骑使唤，但如果杨开真的陷落在龙岛内失去自由的话，灵兽岛那边肯定又要来追捕他，为自己考虑，他必须得提醒一下杨开。

杨开咧嘴一笑：“他们再排外也赶不走本少主，惹毛了本少主将他们一个个都揍一顿。”

穷奇听的忍不住翻了个白眼，心想这新认的少主还真会胡吹大气啊，虽说你确实实力不俗，连仓末那样的家伙也能交手，但龙岛是什么地方？

那里可是龙族的聚集之地，十几二十只巨龙栖息之所，便是老夫去了也得稍微夹着点尾巴，否则肯定要被暴揍一顿，然后丢出龙岛。

尤其是祝炎和伏谆两条老龙，真要是全力出手的话，便是大帝一时半会也奈何不了他们，自己肯定不是对手的，就凭你这样的也想揍他们？开什么玩笑呢，老夫活了这么多年，头一次听到这么清新脱俗的大话。

“怎么？你不信？”杨开似是察觉到了穷奇的心思，俯身问道。

穷奇道：“信，怎么不信，少主神通盖世，区区龙族算得了什么？”

“看样子你是不信的。”杨开嗤笑一声，眼珠子一转道：“若我能收拾的那些龙族服服帖帖的，你待如何？”

穷奇眼珠子一瞪：“少主若真能做到此事，老夫便真心认你当这个少主，日后少主但有号令，老夫莫敢不从。”

“吆……”杨开阴阳怪气一声：“听你话的意思，现在不是真心认我当这个少主的咯？”

穷奇摇头晃脑道：“形势所逼，情非得已，少主是个明白人，何必把话点破？”

杨开点点头：“还算老实，你若真的对我百依百顺，我倒要怀疑你是不是有什么别的目的了。”

“嘿嘿，少主莫怪，老夫也是没有办法，不过你若是真能让那些龙族都服服帖帖的，自有资格当老夫的主人，跟了你，也不算辱没老夫。”穷奇顿了顿接着道：“不过若是少主做不到的话，老夫只有一个要求。”

“讲！”

穷奇讪笑道：“日后别拿老夫当坐骑了，虽说老夫给岁月当过坐骑，但老夫如今年纪也一大把了，总得顾虑点面子。”

“可！”杨开颔首。

穷奇神色一振，大喜过望，毛头小子吹口气比天大，这次你怕是输定了。他虽然不排斥跟随在杨开身边，但对杨开将他当坐骑一事还是有点不乐意的。

岁月大帝是岁月大帝，你固然修炼了岁月如梭印，懂了一点时间法则，勉强算是岁月的传人，但又如何能与岁月相提并论，甚至与岁月行相同之事？

“少主，龙岛就在下面，两位坐稳了。”穷奇忽然低喝一声，巨大的身形一个俯冲，直朝下方大海落去。

身形未到，海水已经自动分开，露出一条直通海底的圆形通道。

一路疾驰而过，竟是滴水不沾身。

恍惚间，海底深处出现一个巨大的虚空甬道，连通未知之地。

杨开经历过一次这样的场景，自然知道那虚空甬道连通的便是龙岛所在，上次若不是借助龙岛令定位，只怕他也想不到龙岛的入口竟在海下。

穷奇显然也不是第一次来龙岛，毫不犹豫地一头扎进那虚空甬道中，霎时间，四周的海水消失不见，取而代之的一片混沌虚无。

似乎连四周的空间时间全都凝固。

“嗯？”穷奇忽然惊咦一声，因为这虚空甬道内竟给了他一种杀机四伏的感觉，上一次进来的时候可不是这样，而且放眼望去，竟是找不到出口了。

一瞬间，神色紧张起来，这要是在虚空中迷路，那可就完了。(未完待续。)

第三千三百三十一章 母女相见

? 寝宫内，杨开走进去的时候，祝晴正拉着莫小七的双手说着悄悄话，也不知道聊起什么，让莫小七脸上绽放出了笑容，半晌后，又忽然摇了摇头，一脸为难和紧张的样子，祝晴耐心劝慰着，好半晌，她才轻轻颔首。

之后，祝晴走了过来，朝杨开打了个眼色。

两人联袂离开。

“跟她说什么了？”杨开揽着祝晴，一只手不老实地在她身上游走，一边开口问道。

祝晴拍掉他作怪的大手，开口道：“我问她什么时候去见三长老，她好像有些怕。”

杨开闻言道：“人之常情，这一路上她一直都处于一种期待和紧张的矛盾情绪中，到了此地这种情况更加明显，怎么？她不愿意去见自己的娘亲？”

祝晴道：“倒也不是不愿意，反正就是很忐忑，不过她既如此，还是我们去请三长老过来吧。”

“也好。”杨开点点头。

两人当即动身朝三长老所在的灵岛驰去，三长老所居灵岛距离祝晴的月牙岛并不算远，以两人的速度前后不过一炷香便已赶到，整个灵岛风景优美，山峦叠起，难得的是还有一条巨大的瀑布从高峰冲下，水幕接天连地，人还未到，便听到轰隆隆的声响。

瀑布下方有一山谷，山谷内有几间楼台，三长老伏璇便住在那里。

祝晴领着杨开轻车熟路来到此地，正见到一个身穿水蓝色的宫装妇人在摆弄一些花花草草，神态娴静，气质温婉。

似是察觉到了什么，伏璇抬头望来，冲祝晴微微一笑，然后目光定格在杨开身上。

“三长老！”祝晴走上前行礼，杨开也拱手道：“见过三长老。”

伏璇微笑颔首：“你们来了？”

上次她也见过杨开，知道杨开与祝晴的关系，而这两人的关系，与自己跟莫煌的关系几乎如出一辙，都是犯了龙岛的莫大忌讳，唯一不同的是自己与莫煌有了子嗣，事情已没了转圜的余地，而杨开与祝晴却还没走到这一步，所以伏璇对他们有一种同命相连的感觉，尽管与杨开并不算多么熟识，此刻见面也没有半分生疏之感。

杨开这也是头一次认真地打量伏璇，上次见她的时候，她被放逐进龙墓十几年光阴，才刚刚脱困，正是虚弱之时，一脸苍白我见犹怜，此刻无疑已经恢复了过来，但见她容颜绝色，目光祥和，浑然没有半点龙族该有的倨傲。

他刚才也听祝晴说过，三长老是水龙，性子在整个龙岛的龙族之中也最是柔和，若是对她足够了解的话，便会发现她比起龙族来更像个隐士。

耳听为虚，眼见为实，伏璇的一举一动确实给人一种如沐春风的感觉，比起那二长老伏谆，简直就是一个天一个地，想起伏谆，杨开心里就有些腻歪，也不知道祝炎那老家伙是怎么受得了的。

“你前次追踪乌邝而去，这么多年你才回来，可曾有什么意外？”

杨开摇头道：“没有什么意外，倒是叫晴儿担心了。”

伏璇颔首道：“晴儿确实担心，与我为伴的这些年她也不知道……”

“三长老……”祝晴急急打断她的话，直奔主题道：“今日杨开过来是有一桩天大的喜事要告诉你的。”

伏璇抿嘴微笑：“我能有什么喜事？你这小丫头就会胡言乱语。”

祝晴笑道：“小七来看你了，不知道这算不算喜事？”

“小七？”伏璇闻言脸色一变，一直温润如水的美眸竟在这一刻迸发出惊人的光芒，扭头望着杨开激动道：“小七来了？”

杨开点头道：“兽武大人知道我要来龙岛一趟，所以便将小七妹妹托付给我，让我带她过来与您见一面。”

得到肯定的答案，伏璇竟是忍不住娇躯一颤，目光朝杨开身后望去，却是一无所踪，涩声道：“她在哪？她在这里吗？”

以她九阶龙脉的纯净，至尊圣灵的修为，若是莫小七真的跟过来了，第一时间就能发现，此刻却问出这样的话，显然思维已经有些混乱，没了自主辨识的能力。可想而知，女儿过来看她给她带来了多大的冲击。

杨开摇头道：“她在晴儿的月牙岛上等您。”

祝晴道：“小七妹妹她好像有些害怕，所以没敢过来……”

伏璇此刻哪还听得进她的解释？满脑子只有一个声音在回荡：小七来了，小七来龙岛了，小七过来看我了！就在距离自己不远的地方，自己马上就可以见到她。

这么多年了，自从与还在襁褓之中的女儿分开之后，还是头一次距离女儿这么近，头一次有希望再见她一面。

几乎不等祝晴把话说完，伏璇便已身形一晃，化作一道流光朝月牙岛方向激射而去。

杨开与祝晴对视一眼，都瞧出了彼此眼中的无奈，但也理解这母女二人此刻的心情。

“跟过去看看吧。”杨开说话间拉起了祝晴的手，紧追而去。兽武大帝既然将莫小七托付给了他，他自然也得尽责才行，虽然觉得以莫小七的性格，还不至于在第一次与伏璇的见面中做出什么忤逆之事，但这种情况还是亲眼看着比较放心一些。

又是一炷香时间，两人返回月牙岛。

寝宫前方，先行一步的伏璇此刻早已抵达，只不过却没有走进去，而是站在寝宫外面，一脸的焦虑不安，神识感应中，寝宫内确实有一道陌生却又熟悉的生命气息，便是海枯石烂，天崩地裂，她也不会忘记这特殊的生命气息，那是与自己血脉相连的气息，那是与自己源自一体的气息！

杨开与祝晴落在她身后，相视一眼，也不知道该说些什么，两人都感受到伏璇此刻心绪的翻滚不定，情难自已。

忽然，伏璇扭头朝祝晴望来，紧张道：“晴儿，我现在的样子没有什么问题吧？”

那神色，仿佛生怕自己哪里不对惹了女儿厌恶一样。

祝晴摇头道：“没有。”

“衣服呢？衣服有没有什么褶皱？”

“没有的。”

“头发呢，头发乱不乱？”

祝晴：“……”

杨开道：“三长老不必这般患得患失，你是小七的娘亲，小子早年听说过一句不太中听的话，说狗不嫌家贫，子不嫌母丑，你就算再怎么样，那也是小七的娘亲，她绝无不认你的道理，更何况这世上怕再没有比三长老更出色的娘亲了。”

“是嘛……”伏璇长呼一口气。

杨开微笑道：“小七虽然没有与我多说什么，但这一路行来，我能感受的到，小七很想见你，很想看看生她的人是什么样子，只是……她有些怕。”

伏璇扭头望来，颤声道：“她在怕什么？”

杨开道：“她不知道你当年为什么丢下她不管，她怕她这一次过来见你，你也不会认她。”

伏璇闻言一怔，双眼迅速转红，眼泪水顺着脸颊流了下来，还未落地便化作一粒粒晶莹剔透的圆珠，落在地上哗哗作响。

这一幕若叫别有用心的人看到只怕会疯狂，龙族落泪，泪化为珠，可是极为难得的炼丹材料。

伏璇喃喃道：“我怎么会不认她？是我对不起她才是。”

“三长老……”祝晴心里酸酸的，看她落泪，自己也颇为不好受。

伏璇忽然擦了擦眼睛，深吸一口气，轻笑道：“让你们笑话了。”

祝晴缓缓摇头，此情此景，她又怎会去笑话伏璇。

稍稍调整一下，不见半点异常，伏璇这才迈开步伐，朝寝宫内行去，不大一会便进了里面。

杨开与祝晴二人站在外面，没再跟进去打扰，但却都在悄悄地关注那边的动静。

神念感知中，寝宫内伏璇和莫小七的情绪起伏不定，尤其是莫小七，起伏之剧烈简直让人生怕她会出现什么问题，直到某一刻，这种起伏达到了一个巅峰，旋即从寝宫内传来莫小七带着哭腔的呼喊：“娘！”

“成了。”杨开松了口气，虽然一直都不觉得这母女二人见面会起什么波澜，但整个过程还是让人感觉揪心。此刻这一声呼喊出来，代表着兽武大帝的嘱咐已经完成，杨开也可以放下心中的担子了。

祝晴轻轻地依偎在杨开怀里，低声道：“以后咱们的孩子也会这样吗？”

由人思己，祝晴也忍不住担心起来。

杨开咧嘴一笑：“不会的，咱们日后若是真有了孩子，我绝对不会让他与你分开，若是龙岛这边敢阻拦，咱们就将龙岛闹个底朝天。”

祝晴甜甜一笑：“那就等你有本事将龙岛掀翻了，咱们再要个孩子。”

杨开左右观望，大手又一次不老实地在祝晴身上游走起来，低声道：“我现在就可以给你一个。”

祝晴抓住他的手，同时在他腰间拧了一把。

杨开龇牙咧嘴道：“好多年没见了，你不饿吗？”悄悄催动金圣龙本源之力，撩拨祝晴的心弦。

祝晴最受不了这个，当年第一次见面，就被杨开用这种方法有意无意地占尽便宜，那金圣龙本源之力对她一种难以描述的吸引和蠢蠢欲动。(未完待续。)

第三千三百三十七章 有何不可

? 培育龙血花之事说干就干，杨开回头将此事跟祝晴一说，祝晴欣喜之余却又有些担忧。

欣喜的是杨开如果真的能够完成二长老的要求，那龙岛这边就再没有理由为难他了，他想进龙殿二长老也没立场再阻止。

担忧的是杨开的身体是否能够吃的消，既然要培育龙血花，那自然是要大量放血的，纵然杨开修为不低，龙血花成长需要的鲜血也不是少数。

多少劝说了一下，杨开却是卯足了劲头，非得将龙血花的损失给弥补起来不可。无果之下，祝晴也只能听之任之了，倒是当天晚上极尽奉承之能事，彻底放下了龙女高傲的身段，伺候的杨开浑身舒坦。

翌日，杨开独自一人朝培育龙血花的灵岛飞去，祝晴本来是想跟过去的，却被杨开阻止了。

毕竟自己培育龙血花的时候需要不断地从自己身上放血，祝晴在一旁看着，指不定得多心疼，杨开自然不会带她前去，万一到时候自己下不了手可就糟了。

灵岛所在方位杨开并不算陌生，毕竟上一次在伏灵的带领下去过一趟。

伏灵犯错被罚，此时看守灵岛的乃是那六阶绿龙，伏齐！

上次也就是他前往半龙城，带了数百龙裔回龙岛这边。当时的伏齐可谓是不可一世，威风凛凛，今日却是早早地在岛边等候。

眼见杨开御空飞来，连忙飞身迎上，挤出一丝微笑道：“杨兄！”

杨开上下打量他一眼，似笑非笑道：“伏齐兄啊，你怎么在这里？”

伏齐道：“奉长老之命，在此看守龙血岛，顺便恭候杨兄大驾。”顿了一下道：“听说杨兄决定在这里培育龙血花？要重现当日龙血岛上灵花的规模？”

杨开牙疼道：“嗯，是有这么回事。”

忽然有点后悔，龙血花是自己盗采的，如今又要恢复，这算不算搬起石头砸自己的脚？盗采一时爽，可是自己干嘛非得跑来受这份罪？

但事已至此，大话也放出去了，现在反悔就有点自己打脸的感觉了，不管成不成，总要试一下的，实在不成那也没法。

伏齐神色一振道：“杨兄大义，伏某谨代族中多位兄弟姐妹谢过杨兄。”他在龙族中的排名算是靠后的存在，毕竟才六阶血脉而已，龙血花对他可是有很大的作用的，先前听闻龙血花被杨开几乎给一扫而空，心中直把杨开恨得要死，没了龙血花，他六阶的血脉想要有所进步可是比天还难，纵然时间的积累能让他的血脉纯净，可那动辄便要以千年万年来累计的，这样的岁月对龙族来说也是悠悠漫长了。

如今听说杨开要来培育龙血花，自然是大喜过望，只要杨开真的能重新当年龙血花的规模，往仇旧恨什么的根本不值一提。

杨开抬手道：“能不能成我也不敢保证，反正尽量吧。”

伏齐道：“大长老说了，半龙城那边的龙裔都归杨兄调遣，若是有需要的话，我现在就可以将他们带过来。”

“要他们作甚。”杨开撇撇嘴，龙岛上的龙血花一直都是以半龙城那些龙裔的鲜血来培育的，成效缓慢，累时及长，这一点杨开也心知肚明，真若如此，他固然也可以重现龙血花当年的规模，但恐怕也不知道要花费多少年的光阴了。

眼珠子转了转，问道：“大长老有没有说，龙岛上的龙族也归我调遣？”

伏齐一惊：“杨兄是想……”

杨开道：“龙血花既然要龙血培育，纯正的龙血比起那些半龙的血脉效果肯定更好吧，嗯，我看伏齐兄精力充沛，面色红润，稍微放点血应该没什么问题，不如就从你开始好了。”

此言一出，伏齐脸色大变，后退几步警惕地望着杨开道：“不可不可。”

“有何不可？”

伏齐急急道：“我等龙族服食龙血花本就是为了精进血脉，提升血脉纯度，若真的放血去培育龙血花的话，却是会让血脉倒退的，此法得不偿失。”

“还有这么一说？”杨开大惊，若真如此，那自己放血的话，血脉岂不是也要倒退？如今的他施展化龙诀有三十丈龙躯，血脉倒退之后显化的半龙之身岂不是也要变小。

一瞬间，杨开有了打退堂鼓的意思，他固然想弥补一下龙族这边的损失，让伏谆无话可说，但若是真的损害了自身的利益和实力，却是万万不肯的。

似是察觉到他的想法，伏齐道：“杨兄不必担心自身的问题，大长老说若是你的话，定然与其他龙族不一样。”

杨开斜眼看他：“大长老如何能这般笃定？”

伏齐讪笑道：“大长老话是这么说的，我也不太清楚。”

杨开顿时愁肠百结，大长老当然会这么说宽慰自己的心了，反正自己也不是纯正的龙族，血脉倒退不倒退的与龙族也没什么关系。

老家伙看着不错，其实与那老妖婆一样都是一肚子坏水啊。

见他脸色阴沉，伏齐心知不妙，杨开若真的撒手不管的话，那可就完了，当即道：“杨兄若是觉得不妥的话，不妨先试上一试，若是真的于血脉有损再停手也不迟，想必以你的感知，也能清楚感受到自身血脉的情况。”

杨开脸色稍霁，颔首道：“言之有理，事不宜迟，我这就试试。”

“杨兄请！”

两人并肩进了龙血岛内，杨开也算是轻车熟路，龙血岛上灵气盎然，几乎可以说是整个龙宫内，灵气最为浓郁的几座灵岛之一，毕竟是培育龙血花的地方，灵气不浓郁哪能行？

整个灵岛也呈现是一种怪异的殷红之色，仿佛这岛屿是被鲜血浇筑过一样，而且空气中充斥着一股淡淡的血腥气，这种血腥气不难闻，反而有些异样的香味。

处处可见奇怪的阵法，这些阵法是为了抽取那些龙裔的精血所设，当初厉蛟被带到这里的时候，就被关在阵法之中，然后阵法运转开来，厉蛟体内的精血便不受控制地被抽离出来，进而去滋养生长在此岛上的龙血花。

得亏杨开当时去的及时，否则厉蛟只怕要被抽的修为下跌，绕是如此，也是得了一些龙血花才得以恢复过来，甚至血脉得以有所精进，也算是因祸得福了。

伏齐陪同在旁，眼巴巴地望着杨开道：“如今整个岛上所剩的龙血花满打满算也不过百来株，而且大多数都是不入品的存在，偶尔几株才是下品龙血花，想要恢复却是需要杨兄多多出力的。”

心中也是愤懑不已，造成这样局面的罪魁祸首就在自己面前，偏偏大长老那边传讯过来，要自己尽一切力量配合他。

大长老到底在想什么啊？

听伏齐之言，杨开也只是轻轻点头，并无半点尴尬，仿佛不知道这些一样。

所谓不入品的龙血花，便是还在成长期，完全没有成熟，就算服用了也没多大用处，只是暴殄天物罢了，唯有入了品的龙血花，对龙族的血脉才有作用。

下品，中品，上品，极品四个档次，其中极品最为难得，杨开上次就采了两株，听伏灵说那是大长老和二长老两人特意预留的，想多等一些时日再服用，谁知却是便宜了杨开。

走不多时，杨开停了下来，摩拳擦掌一阵，低声道：“开始吧。”

他也很想知道，自己的精血对龙血花有多大的功效。

神念涌动，手心一翻，手掌上已经出现一株龙血花，正是从药园里弄出来的。

杨开上次盗采了那么多龙血花，一时间没功夫全部服用，只把那些极品上品和中品的消耗个干净，下品的倒还都保存着，移植到了自己的药园之中。

花呈红色，犹如在鲜血中滚过一趟，散发着淡淡却又精纯的龙威。

伏齐的呼吸一促，低呼道：“中品龙血花！”

杨开听的一怔：“中品？”

怎么是中品的呢？他清楚地记得自己上次将中品以上的龙血花全都服用了啊，而且不是用来炼丹，而是囫囵吞下的那种，当时时间太过紧迫，虽然上品和极品的都用来炼丹了，但中品的却没功夫炼制了，所以中品以上一株不剩，自己手上留下的绝对只有下品龙血花没错。

可是仔细一瞧，手上的龙血花无论色泽还是大小，都说明它是中品的无疑。

转念一想，杨开旋即释然。

自己的药园可谓是钟天地之毓秀，内有重土这样的至宝，更有许多地脉珠，还有不老树在旁散发生机，如今更有整个世界源源不断地提供灵气，龙血花在其中生长一年，差不多就等同于外界的十年甚至更久。

自从上次离开龙岛至今，已经十多年过去了。

换句话说，这些龙血花的成长周期最起码过去了百年，甚至两百年。

从下品成长到中品倒也正常。

“大惊小怪。”杨开嗤笑一声，“你没吃过中品的龙血花吗？”

伏齐讪讪一笑：“我才六阶血脉，一般服用下品的就足够了，偶尔才能得到一两株中品的，让杨兄见笑了。”(未完待续。)

第三千三百五十四章 先天不足？

? “娘你怎么哭了。”杨霄从祭坛上站了起来，怔怔地望着伏谆。

伏谆摇头不语，眸中溢满了痛楚。

杨霄隐约意识到了不妙，转头看向祝炎道：“爹爹，到底怎么了？”

祝炎的神态仿佛苍老了不少，嘴唇蠕动了几下，最终长叹一声：“仪式失败了。”

原本喜庆热闹的庆生宴，却是因为仪式的失败而弄的气氛凝重。

“失败了是什么意思？”杨霄一脸不解。

祝炎不知道该如何跟他解释，伏璇一声叹息走上前去，伸手摸了摸杨霄的小脑袋，轻声道：“仪式失败，说明你体内没有龙族本源，或者本源不纯！”

杨霄小手指着自己，吃惊道：“我没有龙族本源？”

“不可能！”杨开大步上前，推开围聚在祭坛四周的龙族，沉声道：“臭小子怎么可能没有龙族本源，当日他孵化之时刻是现出了龙族真身的，此事乃我和老穷亲眼所见。”

此言一出，伏谆和祝炎都一脸殷切地朝他望去，当日杨霄真身显露的时候他们并没有看到，等他们赶到地方的时候，杨霄已经化作人形了，当时还觉得自己的子嗣果然有些非比寻常，刚一出生就能化作人形，现在听杨开这么一说暗暗觉得也有道理，如果没有龙族本源，或者本源不纯，又如何能现出龙族真身？

不禁扭头朝穷奇望去，穷奇一脸严肃地颔首，表示杨开所言不假。

“小子，现出真身来看看。”杨开望着杨霄道，只要能现出真身，就说明他体内有完整的龙族本源，之所以没能通过这个仪式，或许是其他地方出了什么问题，根源并不在杨霄身上。

杨霄咬牙，重重点头，深吸一口气闭上了眼睛。

众目睽睽之下，杨霄一动不动，一身龙息浮沉不定。

片刻后，杨霄忽然睁眼，露出一副茫然无措的表情，望着杨开道：“我做不到！”

杨开瞪眼道：“做不到是什么意思？”

杨霄嘴巴都瘪了：“做不到就是做不到啊……”

祝炎和伏谆闻言，原本的一丝期待彻底化作了绝望，伏谆似乎是想开口说些什么，但嘴唇蠕动了好几次，也没能说出话来。

杨开也是一脑袋发懵，怎么可能做不到呢。当日那小白龙他记得清清楚楚，白玉雕琢一般的身子，两三丈的体型，虽然还小，但已初现巨龙峥嵘，既然刚孵化的时候是龙形，为何现在做不到了？

“你有没有用心？”杨开问道。

“我……我，我很用心啊。”杨霄有些慌了，若他不是龙族，那他是什么？

杨开道：“不要急，慢慢来，先深吸一口气，心情平复下来。”

杨霄闻言，乖乖照做。

杨开又道：“遵循你的本能，多想想你遨游天地的样子，你是龙族，没道理显露不出龙族真身。”

杨霄一丝不苟地执行着杨开的建议，小脸慢慢憋红，良久之后才忽然一口气泄出，一脸失落地望着杨开。他还是没办法显露龙族真身。

扭头朝祝炎和伏谆望去，但看到自己爹娘失望的眼神时，心中不禁一突，忽然大叫一声，从祭坛上窜了下来，飞奔而去。

“麟儿！”伏谆大惊失色，连忙追了过去。

杨开朝祝晴打了个眼色，祝晴也急急尾随而去，唯恐小家伙一时想不开出了什么意外。

满场寂静。

杨开抬眼看着祝炎道：“大长老，这祭坛是不是有问题？”

祝炎皱了皱眉道：“祭坛不可能有问题的，仪式也不会出错，麟儿他刚才没办法显露真身你也看到了。”顿了一下，神色严肃地望着杨开：“杨小子，老夫问你一句话，你诚实地回答我。”

杨开立刻道：“若我当日所见有假，把我这双眼珠子扣下来给你！”说话间，还拿两根手指点了点自己的眼睛。

祝炎顿时一脸迷茫道：“不可能啊，既然当日孵化能现出真身，为何现在却做不到了？”

杨开迟疑了一下，皱眉道：“问题会不会出在我身上？”

“你？”祝炎狐疑地望着他。

杨开道：“小家伙是你和二长老的子嗣，没道理不是龙族，可他却是我孵化出来的，我在想，若是真出了什么问题，那绝对是我的原因，会不会是因为我在孵化的时候，人族的血统影响了他，导致他的本源不纯？”

给他这么一说，祝炎也觉得挺有道理，颔首道：“有这个可能。”

杨开不禁有些牙疼：“若真如此的话，那还是我害了他啊。”

祝炎宽慰道：“你也不必这么想，若没有你的话，麟儿不可能出生，不管如何，你赐予了他生命，就算因此而导致他本源不纯，那也不该是你的错。”

杨开嘴角抽了抽：“臭小子该不会记恨我吧。”

祝炎道：“他敢！”若真如此，那可就是忘恩负义了，杨霄这些日子一直表现不错，性格很讨人喜欢，应该不至于会有这样的想法。沉吟了一下又道：“更何况，麟儿的龙卵本就有问题，所以才一直没能孵化，有极大的可能是先天不足，并非你的原因。”

杨开道：“不管是什么原因，他若真的本源不纯，龙岛这边要如何处置他？”

龙族是及其重视血脉纯净的种族，唯有真正的龙族才有资格居住在龙宫这边，所有不纯的血统，都被安置在半龙城内，纵然杨霄是大长老和二长老的子嗣也不可能例外。

所以杨开这个问题可是难倒了祝炎。

以伏谆对杨霄的关爱程度，真要是将杨霄送去半龙城，伏谆还不得拼命啊，可是血脉不纯，又如何能留在龙宫这边？

见他一副不知如何作答的样子，杨开立刻道：“到时候我带他离开这里，外面的世界更加精彩。”

祝炎朝杨开投以感激的神色，如今看来，这是最好的办法了。把杨霄交给杨开，他也没什么不放心的，毕竟小家伙是杨开孵化出来的，纵然没有血脉上的延续，但那种亲密的关系却不比任何真正的父子差多少。

“我去看看那小子去，年纪不大，脾气还不小，翻了天了。”杨开哼了一声，转身离去。

经历这么一事，众多龙族也没心思再庆贺什么了，宽慰了大长老一阵，这才纷纷告辞离去，一个个也是唏嘘不已，在今日之前，可是任谁也没想到，大长老和二长老的子嗣居然会出现血脉不纯的情况。

虽说罪魁祸首极有可能是杨开，但这种事也怪不到他头上，正如祝炎所说，没有杨开的努力和孵化，就没有杨霄的诞生，更何况，杨霄的龙卵本就先天不足。

青木岛边缘处，伏谆站在沙滩上，远远地望着前方一块礁石，颇有一种望眼欲穿的感觉，有心靠近，却又患得患失。

听到脚步声传来，伏谆扭头，正见杨开大步行来，仿佛看到了救命稻草一样，一把抓住了杨开的胳膊，红着眼道：“杨开，麟儿他不想理我，你帮我劝劝他，求求你帮我劝劝他，以前的事是我不对，我在这里跟你道歉。”

杨开低头看了一眼伏谆抓着自己的手，心中一叹，知道龙族这位二长老已经方寸大乱了，否则怎么也不可能如此低声下气的。

之前在庆生宴上，她虽然有心修复与自己之间的关系，但也只是对自己表达了亲和之意罢了，如今却是在求自己，而且还道歉了。

这可是龙族二长老，堪比大帝的存在啊。

可这又是一个母亲！

杨开黑着脸道：“你是他娘，他怎敢不理你？”

伏谆道：“定是我之前的神态让他伤心了，求求你帮我劝劝他！”

杨开气道：“这有什么好劝的，你是他娘，对他做什么都应该的，敢不理你，看我去揍他一顿！”言罢，甩开伏谆的手，大步上前。

伏谆顿时紧张起来，在背后娇呼道：“别打他啊，千万别打他。”眼见杨开置若罔闻，伏谆又连忙改口：“下手轻一点，轻一点啊……”

杨开摇头叹息，觉得伏谆可能是个合格的龙族长老，却绝对不是一个合格的母亲。但凡事关杨霄，她好像就不能正常的思考了一样。

之前他与祝晴说慈母多败儿，现在看来，祝晴那算什么啊，伏谆这才是真正的慈母多败儿。真要是叫杨霄在她的身边成长，以后搞不好真的变成一个跋扈嚣张，目中无人的家伙，偏生杨霄的背景又这么大，日后真在外面惹出什么事来就迟了。

这愈发让杨开坚定了要带走杨霄的决心。

最起码不能让他在伏谆身边成长，除非伏谆能够有所改变，不要对他一味的宠溺。

礁石上，海浪拍卷，杨霄小小的身子坐在礁石边，浑身湿漉漉的却仿若未觉，两只脚趟在海水中，祝晴就陪在一旁，一脸无奈地望着他。

杨开走了过来，在杨霄身后站定，然后冲祝晴挥了挥手。

祝晴点点头，娇躯一纵，飞回沙滩处，与伏谆并肩而立。

“我娘她还在那边吧？”杨霄忽然开口。

杨开嗯了一声，斜眼看他：“你娘可伤心了，听说你不想理她？”(未完待续。)

第三千三百七十章 漏斗

? “这是……”萧宇阳狐疑地打量手上的传送令。

杨开将这东西的用途讲解一番，萧宇阳当即如获至宝，珍重收起。有了这东西，他以后来往各处就方便多了，但凡是杨开布置的空间法阵，他都可以自由穿梭。

“等你哪日有空，去我星神宫也布置一个空间法阵吧。”萧宇阳笑望着他。

杨开颔首道：“没问题。”

他本就有打算利用空间法阵将星界各处联系起来，去星神宫布置一个也不过是举手之劳，不费什么力气。此事议定，两人再次启程。

又是三日后，总算抵达了目的地。

随着萧宇阳飞落在一片荒漠之上，杨开目光惊奇地打量前方某处。

在他面前百丈外，那一望无际的沙海竟出现了一个巨大的凹坑，凹坑占地面积最起码也有方圆十几亩的样子，深达几十丈，若从高空俯瞰下去，这个凹坑就像是一个巨大的漏斗，镶嵌在这片沙海之上，漏斗不停地旋转着，大量的沙粒滚落底部，不见踪影。

杨开瞧的啧啧称奇，若非亲眼所见，也不敢相信这世上居然有如此奇特的景观。

这个漏斗也不知道是怎么形成的，更不知道维持了多长时间，但杨开却能从那漏斗底部感受到一丝丝空间力量的波动，运足目力望去，赫然发现那漏斗的最底下似乎连通了一个不知名的位置。

这就是萧宇阳所说的独立的天地入口？

杨开仔细观望，发现确实如此，那漏斗的底部应该有一条虚空甬道，也不知道连通了什么地方，但本身却处于一种封禁的状态，有人为的痕迹，若不得其法的话，根本无法开启这条甬道，更不要说进入其中了。

贸然动用蛮力，极有可能将这个甬道给毁去，到时候想进去也难了。

怪不得萧宇阳不惜从西域跑回南域，然后让高雪婷带着他去凌霄宫找自己，现在这情况，确实自己出面解决比较合适。

察觉杨开和萧宇阳的到来，四周隐匿的身影逐渐显露，纷纷围聚了过来。

杨开打量过去，发现都是一些熟悉的面孔。

薛正茂，雷洪这两位帝尊三层镜赫然在列，再加上萧宇阳的话，星神宫的三大帝尊三层镜已经是倾巢出动，另外还有十几个帝尊境，显然都是星神宫的高层人员。

萧宇阳迎了上去，简单问了几句话，确定自己离去的这段时间此地没有异常，这才放下心来，杨开也走了过来，见过诸人。

薛正茂神色凝重地望着他：“杨开，此地之事，我等也只能依靠你了，虽然没法确定，但大帝传回的讯息最终却是指向这里，我们怀疑蓝熏公主就在里面，还请一定要帮帮我等。”

杨开正色道：“大长老严重了，我也算是南域武者，与公主殿下私交不错，殿下有难，我自然责无旁贷。”

薛正茂听的老怀大慰，连连点头：“好好好，真若是救出公主殿下，老夫等人感激不尽，日后你但有所求，我星神宫绝不推辞。”

这可是个分量及重的承诺，可见薛正茂等人也是束手无策了，否则绝不会轻易说出这样的话来。

“大长老稍安勿躁，我且看看再说。”杨开说了一声，然后飞身朝那漏斗底部落去。

雷洪在一旁嚷嚷道：“小心些，那下面似乎有些古怪。”

杨开点点头，很快便靠近了漏斗最下方的位置，站在这里观摩，比在上面看起来更加的震撼人心，四周流动的沙海，旋转的漏斗，竟让杨开生出一种天地要被吞噬的错觉。

小心翼翼地放出神念，同时催动空间法则，默默地感知许久，心中有了计较，这才纵身飞了上去。

“怎样？”薛正茂急急问道。

杨开皱了下眉，开口道：“入口被人封闭了，诸位在这里等了这么长时间，难道没有发现什么人的踪迹么？”

薛正茂摇头道：“毫无发现，此地这么长时间也从来无人经过。”

杨开道：“这有人为的痕迹，说明这一切都是有计划进行的，搞不好是个什么阴谋，真是要把入口打开，也不知道会发生什么事。”

“会发生什么？”薛正茂神色一凝。

杨开耸耸肩道：“这我就不清楚了，或许会惊动什么人，又或许会让公主殿下的处境变得更加艰难，如果是这样的话，诸位确定要将这入口开启？”

众人听的面面相觑，默然了半晌，薛正茂才沉声道：“大帝杳无音讯，公主殿下生死不知，如今此地是唯一的线索，既然如此，那也只能打开了，生要见人，死要见尸。”

其他人都微微颔首，表示大长老说的不错，既然有了线索那就该去探寻，就这么放过的话，任谁都心有不甘。更何况，杨开所言不过是比较坏的情况，万一情况没这么恶劣呢。

说不定打开入口就能找到大帝和蓝熏父女二人。

杨开颔首道：“既然诸位有了决定，那就开启吧，不过这个入口似乎有些不太稳定，诸位想要进去的话，还得抓紧时间才行，另外，进去的第一时间定要守护好己身，免得给人可趁之机。”

薛正茂微微一笑：“我等活了这么大把年纪，都是怕死的人，做事自然不会马虎大意。”

杨开颔首道：“既如此，那诸位就随我来吧。”

说话间，转身又飞了下去，一群人急忙跟上，分散在杨开四周，神色紧绷，只等他开启入口便鱼贯而入。

空间法则跌宕之下，杨开小心翼翼地解开入口的封印，打通本该存在的入口。

虚空荡起波纹，仿佛平静的湖面被丢下一块块石子，涟漪扩散。

不多时，在那漏斗的底部位置，忽然出现了一条黝黑的甬道。

虚空甬道！

众人瞧在眼中，都是神色一振，萧宇阳更是如此，觉得总算不枉费自己一来一回将杨开给请过来，他们之前也有所尝试，可根本无法开启入口，真要是用蛮力的话，搞不好会将此地毁去，难倒他们一群人的难题，在杨开面前却是眨眼破解。果然还是术业有专攻啊。

一双双眼睛在杨开身上和那虚空甬道间不断地流转，只等他一声令下便进去其中。

不过虚空甬道刚刚成型，显得很是不稳定，不断地扭曲变化，杨开只能催动空间法则将其加固，如此才能方便众人同行。

足足一炷香后，那一直在扭曲变动的虚空甬道这才慢慢稳定下来。

杨开低喝道：“可以进了，诸位小心为上！”

早就等他这句话的薛正茂立刻身形一晃，打头冲了进去，紧接着，一道道身影消失在虚空甬道中，萧宇阳殿后。

等到萧宇阳也进入那虚空甬道后，杨开这才动身，准备跟进去。

可就在这时，他忽然脸色一变，抬头朝上方望去。

上空中，一道流光激射而下，直朝虚空甬道灌来，那流光之中，一道朦胧的身影若隐若现，强如杨开，也看不清对面的真面目。

“什么人！”杨开爆喝一声，抬掌就朝上方轰了过去，这一掌虽然仓促而发，但他最近一直在参悟龙族秘术，不自觉地就施展了出来。

煌煌龙威弥漫，探出去手掌似乎也化作了一只龙爪，便是那天也要拍出一个窟窿来！

来人却是不闪不避，依然直直地冲来。

轰地一声，杨开浑身大震，直直地往下落去，整个人都陷入了沙坑之中，却是在自身力量的反弹之下不由自主，狼狈无比。

等他灰头土脸地从沙坑里再次飞出的时候，眼前哪还有什么人影，转头看了看因为失去自己维持而即将消失的虚空甬道，杨开的表情有些惊疑不定。

那一瞬间的接触，他竟没能感知到对方的深浅，甚至连来人什么模样都没看清楚。

自己那一掌，便是帝尊三层镜也不能直撄其锋，可来人却是硬生生地承受而无动于衷，换句话说，那人的修为绝对不止帝尊三层镜。

伪帝？还是大帝？

也只有如此修为的存在，才能承受杨开一击而无动于衷。

不过有一点杨开可以肯定，那人对他没什么恶意，否则就不会只是承受而不反击了，以对方的修为来看，真要是顺势反击一下，杨开肯定要倒大霉。

如果是伪帝，又是何人，如果是大帝，又是何人？

杨开一脑袋迷糊，只是那人好巧不巧地在这个时候冲进虚空甬道，显然也是一直在监视着此地，偏偏薛正茂等人一直都没能发现他的踪影。

难不成是明月大帝？可如果真是明月大帝，为何之前偷偷摸摸的不现身呢。

到底是谁啊！杨开简直郁闷坏了。

眼见那虚空甬道即将重新弥合，杨开也没功夫细想了，身形一晃，便冲进甬道之中。

眼前视野一花，人已现身在另外一个世界。

帝元涌动，护持己身，随时以防不测，不过并没有什么偷袭发生，杨开转头打量四周，眉头不禁皱了起来。

因为放眼望去，四下竟是一个人都没有，先他一步进来的薛正茂和星神宫的帝尊境居然完全不见踪影，神念放出，也没有丝毫察觉。

人呢？杨开一脸茫然。

。

武炼页游玩的我胆战心惊，经常看到有人说要杀我，我都不敢说话。然后里面邪派的也太多了吧，去那个神识幻境打个boss被轮的爬不起来啊，一会死了七八次，诸位下手还请一定要轻一点。

。(未完待续。)

第三千三百七十四章 你舍得吗？

? 让四人留在原地警戒等待，若是自己久去不回的话，就想办法找到星神宫的人离开此地，吩咐完之后，杨开才顺着高瞻指引的方向掠空而去。

一路搜索，不见李诗晴的踪影，倒是空气中似乎残留了一些她的体香。

高瞻指引的方向没错！他真的能够算出李诗晴的去向，这让杨开不禁佩服万分，所谓神机妙算之能还真是确有其事啊。

不过有一点让他感到奇怪，他只闻到了李诗晴残留的体香，并没有旁人的气息，如果真是这样的话，那李诗晴就是独自一人离开的。

可她为什么要独自一人离开？有什么事不能提前通知一下大家？

盏茶之后，视野前方忽然出现了一个湖泊，还没靠近，杨开便听到了一阵哗啦啦的水声从那边传来。心下狐疑，悄悄隐匿了自身气息，朝那湖泊所在靠近过去。

不多时，便来到了湖边，隐匿在一颗树后，悄悄朝那边打量过去。

只瞧了一眼，杨开就闹了个尴尬。

因为在那湖中，一具曼妙的娇躯正在湖中沐浴，虽然是匆匆一瞥，但杨开的目力何等惊人，那湖水又清澈无比，该看的不该看的一下子全都看到了。

身段妖娆，真是让人血脉贲张！绕是杨开久经沙场，此刻也是忍不住心头一突，心跳猛地加快了几分。

湖中沐浴的人不是旁人，正是悄无声息失踪不见了的李诗晴。

杨开怎么也没想到自己一路找来，居然见到了这么香艳的一幕，心中又是好气又是好笑。如今看来，李诗晴并非是遭遇了什么危险，也不是被人给抓走了，她应该是自己离开的。

可有一点让杨开想不通，她是如何毫无痕迹的离开而不被所有人察觉呢？

正这么想着的时候，那边李诗晴忽然娇喝了一声：“什么人！”

许是刚才杨开心跳快了几分，让她察觉到了端倪，立刻扭头朝杨开藏身之处望来，而且喊话之时双足一搅，湖底泥沙翻滚起来，将她所处之地弥漫的乌烟瘴气，也遮蔽了那诱人的春光。

杨开迟疑了一下，只能硬着头皮道：“我，杨开！”

自己看到她沐浴并非有意，如今既然被她给发现了，若是偷偷摸摸的话那就真说不清楚了，索性大大方方地承认。

“杨兄？”李诗晴的声音有些诧异，“你怎么来了？”

听她这么问，杨开就有些火大：“我倒要问问你怎么跑这里来了？这鬼地方是什么情况你知道吗？一声不吭就跑来这里，你找死不成？你脑子有病啊？”

说完之后，自己忍不住皱了下眉，与这女人非亲非故的，她是死是活与自己何干，真要是自寻死路谁也没法拦着她，可刚才就是忍不住骂了出来。

那边静默了一阵，片刻后李诗晴的声音才传了过来：“抱歉，我只是想清理一下，很长时间没有洗澡了，浑身不自在，刚才看你们在忙碌，我就想还有一些时间，正好之前路过的时候发现这里有个小湖，便过来了。”

这个反应倒让杨开有些意外，挠了挠脸道：“若是如此的话，你该提前跟我们说一声，他们很担心你。”

“下次不会了。”李诗晴回道。

还有下次？杨开忍不住翻了个白眼，心中下了决定，等离开这里之后立刻与这女人分道扬镳，日后老死不相见，隐隐之中有种感觉，跟她在一起的话肯定没什么好事发生。

“杨兄……”李诗晴又喊了一声，似乎有些不好意思的样子，“你还在吗？”

“在！”杨开沉声回应。

“能不能请你稍微回避一下，我想……穿衣服。”

这话很容易让人遐想连篇，杨开的脑海中不由自主地浮现出刚才惊鸿一瞥的情景，连忙摇了摇头，撇除心中的杂念，开口道：“好，我去那边等你。”

“多谢了。”李诗晴温婉道谢。

杨开身形纵起，便朝远处飞去。

可他前脚才有动作，便听后方忽然传来李诗晴的一声惊呼，他急忙顿住身形，扭头望去，只见在那湖泊中心处，李诗晴原本所在之地泛起巨大的水泡，一只洁白皓臂挣扎了一下，然后迅速朝湖底沉去。

什么情况？杨开目瞪口呆。

此时此刻也不做他想，身形一晃便朝那边飞了过去，同时口中高呼：“李诗晴！”

哪还有什么回音？湖下一片混乱，他放眼望去也看不到李诗晴的踪影，神念扫过倒是能察觉到她的存在，可也不知道她到底遇到了什么危险，竟是持续不断地朝湖底下沉去，而且正在不断挣扎着。

来不及深思，杨开身子一转，头下脚上，直直地冲进湖中。

水花溅起，人已深入水下，催动帝元，推开四周水液，探手就朝下方抓了过去。

入手一片嫩滑，好似抓住了这世上最精美的绸缎，杨开再猛地一拽，一具浑身不着片缕，前凸后翘，雪白如玉的身躯便被拽到了自己面前，那肌肤吹弹可破，欺霜赛雪，足以让世上所有男人为之发狂，可杨开哪有功夫欣赏这个，只是一脸凝重地朝下方望去，同时沉声喝问：“怎么了？”

李诗晴没有回答，反而顺着他的力量，整个人都撞进了杨开怀抱里，一瞬间，杨开便感觉自己胸前传来惊人的弹跳力。

定眼望去，面前更是多了一张颠倒众生的容颜。

一直蒙在脸上的面纱已经消失不见了，露出了李诗晴真正的容貌。

正如蓝熏所言，她确实是个大美人，而且美的有些不像话，造物主似乎是想所有的美好都聚集在了她身上，那种美，是足以让人感到惊心动魄的美丽。

四目相对，杨开心中警兆大生，耳畔便同时传来李诗晴的轻声呢喃：“看着我……”

那声音似有神奇的魔力，让杨开不由自主地与她目光对视。

那美丽如宝石一般的双眸中泛起了奇异的光芒，如夜晚的星空，星辰璀璨，杨开整个人就像是被施了定身咒，一动不动地站在那里。无形的神念轻而易举地突破了杨开的识海防御，在他脑海中种下一个烙印。

时间似乎在这一瞬间定格了。

也不知道过了多久，杨开的眼珠子忽然动了一下，视野重新聚集，往前看去，只见面前的李诗晴露出一抹温柔的笑容，那笑容，足以让天地万物在这一瞬间失去神彩，那笑容，也永远只对他一个人绽放。

杨开却是勃然大怒，一把掐住了李诗晴修长的颈脖，身形一纵便窜出了水面，飘忽之间来到了岸边，将她抵在一颗大树的树干上，目光冰冷地望着她，森然道：“你刚才对我做了什么！”

这个时候杨开哪里还不明白，李诗晴的遇险不过是自导自演的一出戏而已，湖下根本就没有什么危险。

他本就有些奇怪，湖水这般清澈，根本不可能藏住什么怪物，而李诗晴本身又是帝尊两层境，还是花影大帝的弟子，怎么可能这么容易就遇险了？

现在才明白，一切都不过是吸引自己靠近过去的把戏而已，可笑自己还真的就上当了。

但谁又能想到，萍水相逢的李诗晴会用这种手段来算计自己。

忽然又想起高瞻之前的警示！

难不成是应在了李诗晴身上？

可是为什么？为什么她要算计自己，刚才她又对自己动了什么手脚？杨开并没有感觉到什么不适，浑身上下没有半点受伤的痕迹，识海眼下也一切如常。

可是刚才那种感觉又是怎么回事？他分明察觉到李诗晴在自己的识海中做了什么手脚，如果真是这样，七彩温神莲为何毫无异常？

杨开甚至有些怀疑，李诗晴单独跑出来，搞不好就是为了引自己过来。

小湖边，一个浑身赤裸，身段妖娆，让人血脉贲张的美人被杨开掐着脖子，抵在树干上，杨开却是一脸怒容和杀机，这局面怎么看怎么诡异。

一不小心着了人家的道，杨开可谓是恼羞成怒，下手自然是没轻没重的，李诗晴虽然修为也不俗，但被他这么卡着脖子，也是呼吸艰难，脸色涨红。

可她却没有丝毫怨言，脸上挂着那种足以让人融化的笑容，静静地望着杨开，仿佛就算被杨开给杀了也是毫无怨言。

杨开心中一揪，不由自主地放松了一点力道，低喝道：“说话！”

“从今以后，我们再也别分开了。”李诗晴忽然道。

这话一出，杨开心里甜丝丝的，眉头却是大皱：“你有病啊？再胡言乱语我可真的动手了，别以为我不敢杀你。”

李诗晴笑吟吟地望着他，浑然不知道害怕为何物，伸出两只玉手，抓住了杨开的大手，柔声道：“你舍得吗？”

杨开冷笑：“为什么舍不得？”

妈的！还真舍不得，杀她的念头一冒出来，就被自己给否定了，面前这个明明才认识没几天的女人，居然仿佛成了自己生命中最重要的存在之一，好像彼此已经认识了很久很久，已经在对方的生命中打下了彼此的烙印。(未完待续。)

第三千三百七十七章 世界崩塌

? 蓝熏话一出口，众人这才意识到，明月大帝居然也在这里。

这倒是与杨开此前得到的情报相符，星神宫那边是因为接到了明月大帝的讯息，才一路追踪到了此地，他们也猜测大帝是不是已经进入了这个世界，现在看来，确实如此，明月大帝果然进了这里。

而那天空中的圆月异象便是最好的证明。

换句话说，这片诡异的世界中竟是汇聚了三位大帝级别的存在，而且在大打出手。

可以肯定的是，明月大帝与夜影大帝是对立面，至于铁血大帝到底是站在哪边的就说不清楚了，但极有可能是与明月大帝联手。

苍穹之上，黑暗席卷重来，与那圆月散发的光辉分庭抗礼，光与暗的冲撞，正是两位大帝自身法则的拼斗。

若是单打独斗，这两位大帝孰强孰弱还真不好说，彼此正如水火相克，但此时的情景却是多了一个铁血大帝战无痕，以二对一，无疑夜影大帝要吃一些亏。

从那天空中的异象就可以看的出来，那黑暗虽然威势雄浑，却明显有些不及光明的煌煌之威，一点点地被压制，偶尔一声长啸传来，让天地为之震动。

杨开等人静静观望，除了有些没心没肺的莫小七和表情意味深长的玉如梦之外，剩下的每一个人都神情凝重。

因为谁也不知道，到底是什么原因，让这三位大帝在这里大打出手。

如果只是因为自己的弟子或者后人被抓的话，应该不至于闹成这样，毕竟大帝开战不是小事，极有可能让整个星界都为之震动，而蓝熏和林韵儿等人也没有受到任何伤害，只是被困在这个世界而已。

余波袅袅，朝这个世界的每一个角落扩散，空间荡起一层层的涟漪，变得越来越不稳定了。

杨开深吸一口气，沉声道：“我们该走了。”

蓝熏回过神来，将视线收回，望着杨开道：“可是我们该往哪个方向走？”

杨开哪知道这个，只能朝高瞻望去：“高兄，是不是该起一卦了？”

刚才杨开可是见识过高瞻的本事，他连玉如梦的去向都能算的出来，算个出口的位置应该不难吧？

却不想高瞻只是缓缓摇头：“无能为力！”

杨开再将目光投向玉如梦，高瞻指望不上的话，就只能指望这个女人了，她似乎知道些什么，可无论杨开如何询问，她也没有回答过实质性的东西。

四目相对，玉如梦淡淡道：“杨兄看着我做什么？诗晴也不知道这个。”

贱婢啊！杨开敢肯定她绝对知道，偏偏还装着自己是李诗晴，冠名堂皇地说出这种话来，气恼之下，真想在这里撕破她的伪装，当即沉声道：“我们可能真的会死在这里，如果你知道什么，还请一定要告诉我。”

玉如梦缓缓摇头：“杨兄说笑了，诗晴此前一直在沉睡中，直到你来了才被唤醒，对此地是真的一无所知。”

蓝熏道：“杨师兄别为难李师姐了，她确实不知道的。”

你被她给骗了啊！杨开心中怒吼，这个女人不是你认识的李诗晴！

但事已至此，杨开也无可奈何，只能道：“那就看我们运气如何了，运气好的话可能可以生离此地，运气不好的话……”顿了一下道：“大家就一起死在这里吧。”

说完之后，恶狠狠地瞪了一眼玉如梦，玉如梦置若罔闻，一双眼中却闪过一丝促狭之意。

苍穹之上的战斗愈发激烈了，三位大帝似乎从一出手就实力全开，没有丝毫保留，让这个世界愈发有要崩溃的征兆。

众人不敢在原地久留，只能继续前行。

不多时，杨开忽然神色一动，抬头朝前方望去。

“怎么了？”蓝熏问道，她察觉到了杨开的一丝异常。

“有人！”杨开回道，神念悠忽感知了一下，“是星神宫的人。”

“薛长老他们？”蓝熏神色一振。

杨开点点头，脚下加快，朝那边迎了过去。

那边众人显然也察觉到了这边的情况，也在朝这边赶来，片刻后，双方碰到了一起。

“公主殿下！”薛正茂见到蓝熏之后都是一脸喜色，连忙上前，嘘寒问暖，查探她有无受伤的痕迹，确定她安然无恙，这才放下心来。

萧宇阳走到杨开身边道：“你怎么找到他们？”

杨开皱眉道：“不知道是谁把我引过去的。他们此前应该是中了什么秘术，所以一直昏睡不醒。”

“有人把你引过去的？”萧宇阳闻言愕然。

杨开颔首道：“现在想来，引我过去那人要么是明月大人，要么是铁血大人！否则我也不会这么顺利地找到他们。”

萧宇阳闻言沉吟了一下，点头道：“言之有理。”

应该是明月大帝或者铁血大帝发现了蓝熏等人所在的位置，但另有要事在身，不方便将这些小辈带在身边，便引着杨开过去将这事交给他处理了。

“萧长老，还有另外一事需得告知诸位。”杨开神色忽然一肃。

“什么？”萧宇阳与星神宫其他人都一起转头望来。

杨开嘴唇蠕动了几下，最终开口道：“我们得尽快找到离开这里的方法，如果我所料不错，那几位大人再这么打下去，这个世界就要崩溃了。”

原来是这个，萧宇阳失笑，这事就算杨开不说他们也察觉到了。

薛正茂道：“我等也一直在寻觅出口，可惜一无所获，你们这边有没有什么线索？”

杨开缓缓摇头。

这让众人不禁神色一黯，他们也没有什么发现，杨开这边也没有线索，这要怎么出去？

萧宇阳道：“你既精通空间法则，难道不能撕裂此地空间，开辟一个出口吗？”

杨开摇头道：“做不到的，这毕竟是一个独立的小天地，有自己的法则和界壁，以我现在在空间之力上的造诣，是没法撕裂这个天地的界壁的，就算撕裂空间开辟出口，也只能前往这个世界的另外一个地方而已，无法回到星界。”

薛正茂道：“既如此，那就只能慢慢寻找了，我等既然可以进来，那自然就可以出去。”抬头望了望天空，声音凝重道：“希望来得及。”

大手一挥：“走。”

一群人急忙跟上。

也不知是有意还是无意，玉如梦落在了最后面，与杨开并肩飞出。

耳畔边忽然传来她的声音：“你刚才想戳穿我吗？”

杨开斜眼望去：“是又怎样？”

玉如梦眼角一弯，明显笑了起来：“那为何没有付诸行动？”

“关你屁事！”杨开恨恨回道。

“就知道你舍不得。”玉如梦笑的更开心了。

杨开冷哼一声：“如今生死未卜，戳穿你也没什么意义，真要是能找到出口出去的话，我定将真相大白于众，你等着受死吧。”

玉如梦道：“那到时候你可不要伤心。”

“做你的春秋大梦去吧。”杨开怒及，速度陡然加快，一下子把她甩开了。

凝视着他的背影，玉如梦眼中闪过一丝笑意，不紧不慢地跟在后面。

时间一点点地流逝，一日一夜后，众人的情绪都变得有些焦躁不安，只因找了这么长时间，依然没有找到出口到底在哪。

而那三位大帝的战斗也整整持续了一日一夜的功夫，让这整个世界天翻地覆，空间之中，处处都是虚空夹缝。

杨开已经领路在前，只因若没有他的引导，任何人都无法在这种环境下飞行，一不小心就要冲进夹缝中，或者被那细小而无形的夹缝切过身体，死于非命。

某一刻，天地之间忽然亮起了耀眼的光芒。

急速朝前驰去的众人都不由自主地停下了步伐，抬头望去。

只见那天穹之上，巨大的黑幕与圆月的光辉碰撞在一起，彼此消弭无形，与此同时，一阵阵轰隆隆的声响传来，震耳发聩。

大地龟裂开来，一道道巨大无匹，宛若深渊一般的沟壑，犬牙交错地出现，虚空在这一刻也仿佛一面被打碎的镜子，一道道裂纹疯狂地朝四周蔓延，大河逆流，山峦分解。

“不好！”萧宇阳失声惊呼。

之前的猜测成真了，这一片世界承受不住三位大帝的激烈交锋，真的要崩溃了，而这所有的异象都不过是崩溃的前兆罢了。

“都过来！”薛正茂大喝，这个时候也没功夫再去寻觅什么出口了，只能固守原地，集众人之力与这天地之威对抗，或许还能苟延残喘一阵，否则必定死路一条。

众人也都意识到了这一点，齐齐朝他身边汇聚，帝元涌动间，十几二十人一起施为，努力维持着所处之地的安稳，不让这方圆十几丈的位置受世界崩溃的波及。

杨开扭头朝玉如梦望去，目光喷火，传音道：“你是不是要大家死在这里才开心？”

玉如梦风轻云淡地回道：“他人死活，与我何干？至于你，身负空间法则，你会死在这里吗？”

“贱人！”杨开怒骂。

玉如梦呆了一下，然后咬牙道：“你喊我什么？”

“你，就，是，个，贱，人！”杨开一字一顿地回应。

龙族二长老他都当面骂过，一个玉如梦又算得了什么？(未完待续。)

第三千三百八十五章 两界通

? 对魔族杨开又怎么可能不了解？在那千幻梦境之中，他可是亲自参与过两族大战的，而且前后更是经历了几十年的时间，可以说放眼整个星界，再没人比他更了解那些魔族的秉性和特点了。

如星神宫这样的宗门或许会有一些关于魔族的记载，可记载又怎及得上亲身体验？

“略知一二。”他淡淡回应。

玉如梦眼中闪过一丝古怪的神色，却也没再多问什么。

“回去！”魔王已经现身，魔族大军只怕不日便要来临，得赶紧将这个消息告诉李无衣他们，此事关系到整个星界的存亡，已经不是他能够随意插手的了。

不多时，返回众人身边，李无衣也早已回来了，见到杨开之后微微颔首。

杨开望着他道：“我碰到了一个魔王！”

“魔王？”李无衣闻言大惊，薛正茂等人也是骇然变色。

蓝熏更是黛眉一皱：“我曾在典籍上看过一些关于魔族的记载，魔王在魔域那边可是堪比帝尊境的存在。”

杨开颔首道：“不错，那魔王有帝尊三层镜的实力，而且是石魔一族的魔王，一身防御坚硬无比，我虽然想斩他却没能成功，让他遁走了。”

李无衣神情凝重道：“先是那无数黑魔，如今连魔王都现身了，难不成魔域与星界之间的通道真的已经打开了？”

杨开道：“这点恐怕毋容置疑了，那魔王刚才说了，魔族大军不日便要踏平星界，如果通道没有开启，他哪来这么大的底气？而眼下这种种情况，无不是应证了高兄之前的那句话……”他转头看向高瞻，“大劫将起。”

李无衣肃容道：“若真是如此，那此地之事已经不是我们这些人能处理的了，需得赶紧通知整个星界，动员其他三域的武者，前来此地狙击魔族。”

“我也是这么想的，两族大战，非同小可，事关整个星界，谁也无法独善其身。”

薛正茂道：“可是大帝他们至今未归，也不知道那边的情况如何，若是他们能够将两界通道给毁掉的话……”

杨开道：“那当然是最好不过了，但这么多天过去了，诸位大人一直杳无音讯，我们也只能做最坏的打算。”

薛正茂轻轻颔首，觉得他说的也不无道理。

“事不宜迟……”李无衣话没说完，忽然似有所感，抬头朝魔土中心处望去。

只见那无边黑暗之中，几道极为恐怖的气息突兀地出现，紧接着直朝众人这边激射而来。

眨眼功夫，三道气息便已逼近面前，所有人都只觉得眼前一花，面前已经凭空出现了三人。

李无衣等人都是神色一喜，齐齐拱手：“大人。”

出现的这三位，赫然便是三位大帝，幽魂，铁血，兽武！这可是让人喜出望外，刚才大家还有些没有主心骨的感觉，如今一下子三位大帝都现身了。

只不过却是不见了明月大帝的踪影，蓝熏扫了一眼三人，面色忽然有些发白。

杨开的表情也是有些严峻，因为这三位大帝此刻的状态不算太好，浑身上下被魔气萦绕，显然有些受到侵蚀了，而且看的出来，三人都经历过一场大战，气息有些沉浮不定。

不过对他们这样的存在来说，这些魔气并不算什么，只需要静心驱除，很快就能消除干净。

让杨开感到震惊的是，兽武大帝的嘴角边有一丝干涸的血迹，明显受过伤。

一时间心头大震，莫煌可是大帝啊，谁能伤到他？能做到这一点的，无疑也是大帝级别的存在。难道是夜影大帝所为？可是没道理啊，夜影大帝只是一个人，他们三人加上明月大帝足足有四个，以四敌一，又怎么可能如此狼狈？

三人现身之后也没多说什么，铁血瞧了一眼林韵儿，轻轻颔首，沉声道：“先离开这里。”

这般说着，帝元一催，将众人裹起，直接朝远处飞去。

盏茶之后，十万里之外，一群人落了下来，此地是一片满是碎石的高坡所在，视野空旷，四周景色一览无遗。

一群人都眼巴巴地看着三人，想知道他们到底遭遇了什么，却没人敢问出口。

似乎是察觉到了蓝熏征询的目光，铁血抬眼朝她望去，面上闪过一丝愧疚的神色，沉吟许久，最终还是开口道：“你爹爹为了掩护我等三人撤离魔域，陷落在那边了。”

蓝熏娇躯一晃，差点跌倒在地，好在林韵儿便站在她旁边，一把将她扶住。

杨开顿时露出不可思议的表情。铁血大帝这句话虽然简短，但却透露出两个至关重要的信息。

星界和魔域的通道真的打开了！

而他们四位大帝竟然去了魔域，只怕四人在魔域那边与魔域的强者大战过一场，所以才耽搁了这么多天，而且莫煌还受了点小伤。怪不得回来的三个人身上有魔气侵蚀的痕迹，等闲魔气自然无法突破他们的防御，可若是由魔圣出手的话，大帝也不能无视。

幽魂道：“你别担心，你爹爹好歹也是大帝，他虽然陷落在那边，但也不会有什么性命之忧，只不过想要回来怕是有些难度，我们也会想办法救他回来的，你暂且稍安勿躁。”

蓝熏紧抿着红唇，一言不发，轻轻颔首。明月大帝为了掩护其他三人而陷落魔域，她自然担忧焦急，尽管知道幽魂只是在安慰自己，可也无能为力。

李无衣望着莫煌道：“大人，两界通道真的打开了？”

莫煌沉重颔首：“失策了，魔域那边筹划此事多年，我等不察，这次星界怕是有难了。”

“那夜影大帝是怎么回事？”李无衣又问道。

莫煌缓缓摇头，显然不愿在此事上多说什么，毕竟都是大帝，夜影那般作为，让他也脸面无光。见他如此，李无衣也不好再多问。不过不可否认的是，夜影大帝绝对是与魔域有所勾结，否则这一次的事情也不会发生在西域。

这一下星界可算是外忧内患，局面恶劣的无以复加。

铁血道：“魔域大军枕戈待旦，磨刀霍霍，星界这边必须得尽快组织起来，才有机会抵挡一二，否则西域只怕很快就要沦陷。”

杨开望着他道：“大人怕是有所不知，西域估计已经沦陷了。”

铁血皱眉望着他：“此话怎讲？”

杨开叹息一声，将之前发生的种种简单说了一遍，最后道：“点星宗上下几千人全部入魔，星神宫好几位前去西域各大宗门通风报讯的帝尊境杳无音讯，种种情况无不说明西域已经变成了魔人的乐园，只是我等还一直被蒙在鼓里而已。”

铁血微微动容：“情况居然如此恶劣了。”

莫煌道：“夜影那般，西域这种情况也不足为奇，不过想来西域也不会全都是魔人。而魔族想要侵吞我星界，必须得扩张魔土，我等只需要盯住了这一点，便足以遏制他们的动作。”

铁血和幽魂都微微颔首。

莫煌道：“事不宜迟，这便开始行动吧，我暂且留在这里坐镇，监视那边的情况，防止事态变得更加恶劣。”

幽魂颔首道：“那我回一趟东域，召集一下东域的人过来。”转头望着薛正茂道：“明月虽然不在，但南域还是以星神宫为尊，你们也尽快回南域处理此事。”

“是！”薛正茂郑重点头。

铁血道：“那我去找一找其他几个老家伙，他们这次恐怕也不得安宁了。”

他口中的几个老家伙，大抵是指其他几位大帝了。

莫煌看了看杨开，又看了看李无衣道：“这次要借助你们二人的力量，所以接下来的一段日子，你们怕是会很忙，有什么私事先处理好，千万不要误了大事。”

杨开与李无衣对视一眼，都拱手道：“是！”

要从三域召集人手过来，空间神通自然是必不可少的，尤其是杨开布置的空间法阵，简直是战争的利器。

商议妥当之后，杨开与李无衣当即忙碌起来，两人联手在附近布置了一个巨大的空间法阵，又各自炼制了许多空灵珠，交给众人佩戴，好方便日后来往。

半日后，空间法阵已经成型，众人也如商议好的一样各自行动起来，李无衣带着幽魂大帝返回东域，星神宫众人则回到南域，而杨开则要返回北域。如此一来，三域都能迅速行动起来。

出乎杨开的意料，铁血大帝战无痕和林韵儿居然要与他一道。

林韵儿要跟过去杨开不难理解，她当初就想去见见星域的故人了，只是没能如愿，这一次总算有了机会，自然不愿意错过。

铁血大帝要跟着，就让杨开有些疑惑了。

他不是要去找其他几位大帝吗？跟去北域干什么？难不成是不放心林韵儿？可这个时候明显不是关心徒弟的时候啊。

玉如梦自然也是寸步不离，杨开是真服了这女人，明明是个冒牌货，居然如此胆大包天，在大帝面前也是面不改色。更让杨开感到奇怪的，莫煌等人居然完全没有瞧出玉如梦有什么不妥之处，好似她真的就是李诗晴一样。(未完待续。)

第三千三百八十八章 你刚才说什么？（新年求月票）

? 好不容易将老娘安抚下来，杨开一脸疲惫地飞出灵峰，然后在凌霄宫内寻觅起来。

片刻后，一道身影闪过来，好奇地望着他：“找什么呢？怎么一副鬼鬼祟祟的样子？”

杨开脸一黑，心说自己是凌霄宫宫主，这里是自己的地盘，怎么就鬼鬼祟祟了？扭头望去，正见一张宜嗔宜喜的笑脸望着自己，顿时失笑道：“秋大小姐，好久不见了。”

秋忆梦微微一笑道：“宫主可别这么说，大小姐什么的不敢当，如今我也不过是凌霄宫的弟子。”

杨开笑道：“一个称呼而已，喊习惯了。”忽然道：“你晋升道源了？恭喜恭喜。”

秋忆梦微笑道：“那也得好好谢谢你才行，要不是你把我们带到这里来，又有充沛的物资供应，我又怎么可能进展如此之快，不过在你面前，道源境也算不得什么。”

杨开摇头道：“不一样的，我来星界比你们早，境界比你们高自然也正常。”

秋忆梦抿嘴道：“莫要安慰人了，人上有人，天外有天这种事，我早在中都的时候就已经领教过了。倒是你，一直东张西望的在找什么？说出来看看我能不能帮的上忙。”

“你看到我的狗了吗？”杨开问道。

“狗？”秋忆梦愕然，忽然像是想起了什么，“一只小黑狗？”

“对对，就是它。”

“唔，昨天见过它。”秋忆梦点点头。

“在哪？”杨开问道。

“随我来吧。”秋忆梦微微一笑，领路而去。

两人并肩飞出，不多时便来到了秋忆梦昨日见到归墟的地方，不过一日过去，归墟已经不见了踪影，杨开也只能与秋忆梦继续寻找。

直到半日后，才在一个山谷中找到正在晒太阳的归墟。

见到杨开之后，归墟无比热情地扑了过来，围着他打转，舌头吐了老长。

杨开伸手捏起它，将它收进了玄界珠中。魔族已现，杨开又怎会忘记归墟？它几乎可以说是魔族的克星，让它跟在自己身边，说不定什么时候就能发挥出奇效来。

秋忆梦静静地望着，正想问问这小黑狗到底有什么名堂，忽然黛眉一皱，浑身打了个冷战，一脸警惕地左右看了看道：“杨开，你有没有察觉一股寒意？”

杨开嘴角抽了下，缓缓摇头。

秋忆梦的脸色微微有些发白：“奇怪，怎么我感觉到了？你真没感觉到？”

杨开违心道：“你是不是修炼上出了什么问题？”

“不至于啊……”秋忆梦皱眉沉思了一下，“应该不会有什么问题的。”

“这种事还是小心为妙，不可马虎大意。”

秋忆梦点点头：“恩，你说的不错，那我先回去调息一下。”

目送她离开，杨开这才扭头朝凌霄峰所在的方向望了一眼，轻哼一声，掠空而去。

片刻后，返回凌霄峰大殿。

大殿门口，玉如梦笑吟吟抱着膀子，依在门框边望着他，两只臂膀将酥胸挤的愈发挺拔，巍峨如山，见到杨开之后便开口问道：“刚才那女人也是七八九十位中的一个？”

杨开瞪着她道：“你吓唬她做什么？”

玉如梦一脸无辜：“我哪有吓唬她。”

杨开哼道：“你自己做了什么自己清楚。”

玉如梦将脑袋伸过来，笑眯眯地道：“生气了？”

“走开！”杨开伸手将她拨到一边，径直朝内行去。

玉如梦背负着双手快速跟上，直接走到杨开面前，然后一边倒退一边开口道：“刚才那只小黑狗……”

杨开板着脸道：“什么小黑狗，哪有小黑狗，不知道你在说什么。”

玉如梦撇了撇嘴，心中也是疑惑不解，虽然没有亲眼看到，但是感知之下总感觉那小黑狗有些非同寻常，可惜的是一眨眼居然就消失不见了，也不知道被杨开给弄到什么地方去了。

还想多问几句，可杨开哪会给她这个机会，直接来到密室中，将禁制开启，把她给关在了外面。

这般做法直把玉如梦气的银牙直咬。

密室内，杨开盘膝而坐。

北域武者集合需要时间，凌霄宫和无华殿分宗弟子集合也需要时间，他最起码还有五天功夫可以利用。五天时间，自然不可能修炼出什么名堂，倒是可以钻研一下那心印秘术。

莫名其妙被玉如梦种下这种诡异的秘术，素不相识的人忽然就这么纠缠在了一起，让杨开连讨厌她的念头都生不出来。不管玉如梦到底是什么身份，又在图谋些什么，这个心印秘术都是关键。

只要能解开这个秘术，那他就可以摆脱玉如梦对自身的钳制，或许可以反过来利用一二。

但这秘术缥缈无痕，他前些日子随意地查探了一下自己的识海，根本没有任何发现，现在到底能不能解除，心中也是没底。

但不管怎样都是要尝试一下的。

深吸一口气，静气凝神，杨开神念悠忽，在自己的识海中幻化出神魂灵体来，仔细搜寻着，一点点，一寸寸，不放过任何一个角落。

时间流逝，杨开脸上的表情却是愈来愈凝重，因为纵然他不受任何干扰，纵然查遍了识海的每一个角落，居然也没发现任何异常所在。

那心印秘术简直就像是不存在一样。

可是这怎么可能呢？心印秘术是绝对存在的，自己对玉如梦那种奇妙的感觉便是最好的证据，否则自己与她才认识没多久，又如何能生出那种曾经患难与共，此生不离不弃的感觉？

不信邪地继续查探，这一次连七彩温神莲的力量都动用上了，结果却依然让他大失所望。

一日后，杨开睁开了眼睛，表情有些难看。

难道，真的如玉如梦所言，心印秘术无法破解？既是秘术，又怎会无法破解！或许是没找到法子。

坐在原地苦思冥想，好一阵子，杨开才忽然转动眼珠子，眸中绽放出惊人的光芒。

他一抬手，将密室的禁制关闭，高呼道：“如梦，如梦！”

玉如梦显然没走远，听到声音之后很快就出现在门外，没好气地望着他：“干什么？”

“进来。”杨开冲她招招手。

玉如梦迟疑了一下，还是走了进去。

杨开指着面前道：“坐！”

立刻惹来一个白眼，端的是一个风情万种，不过玉如梦也依言坐了下来，密室中很快弥漫着一股淡淡的体香，煞是好闻。

杨开又挥手，将密室大门关上，禁制开启，这才一脸笑吟吟地望着她。

玉如梦忽然变得有些紧张，期期艾艾地望着杨开道：“你……你想干什么？”

孤男孤女，共处一室，又是郎情妾意，她不想多都难，顿时紧张兮兮地道：“我……我还没做好准备，我警告你少乱来，否则我对你不客气。”

杨开大奇：“你光着身子叫我给你穿衣服的时候，就没想到会发生这种事吗？”

“那怎能混为一谈？”玉如梦紧了紧自己的衣衫。

“有趣，有趣！”杨开摸着下巴，饶有兴致地打量她，本以为她心性放荡，才见面没多久就光着身子勾引自己，没想到这女人还有这样的一面。

那目光盯着玉如梦浑身不自在，当即起身道：“没事我先走了。”

“想走？”杨开冷哼一声，伸手抓住她，一把将她扯了回来，用力有些大，让玉如梦一声娇呼，跌坐在自己怀里。

四目相对，杨开眼中满是戏谑，玉如梦却是双眸朦胧，目光躲躲闪闪。

雄浑的气息扑来，让玉如梦的呼吸变得有些粗重。

杨开伸手一根手指，轻轻地在她修长白皙的颈脖上划过，让她浑身打了起了冷战，手指所过之处，更是起了一身的鸡皮疙瘩。

划过颈脖，拂过耳垂，扫过脸颊……

玉如梦的双眸已经水蒙蒙一片，脸色陀红。

杨开嘴角勾起，露出一抹邪异的笑容，低头吻了下去。

玉如梦浑身一僵，仿佛被谁施了一个定身咒，紧接着又软了下来，好似浑身的骨头都碎了一样，双眸瞪大，然后徐徐闭上，享受着这宁静的温馨，两只手已经无意识地环住了杨开的腰，手指紧抓着他的衣服，好似不这样的话就会瘫软下去一样。

良久，唇分。

玉如梦这才大口大口地呼吸着空气，贪婪无比。

高耸的胸脯内，传来激烈的心跳声，犹如战鼓在敲击。

杨开低头凝视着她，玉如梦也在看他，四目相对，美人的眼角闪过一抹娇羞，但嘴边却是挂着甜蜜的笑容。

杨开心中一叹，略微地挣扎和犹豫了一下，最终还是俯身将嘴巴凑到她耳边，用一种温柔至极的声音，一字一顿地道：“你，就，是，个，贱，人！”

旖旎的气氛在这一瞬间陡然僵住。

玉如梦的身体也变得僵硬无比，嘴角边甜蜜的笑容缓缓褪去，一双美眸变得冷酷如冰，斜眼朝杨开看去，淡淡道：“你刚才说什么，我好像没听清楚。”

杨开搂着她，面带微笑，又是一字一顿地重复道：“你，就，是，个，贱，人！”

“杨开！”玉如梦勃然大怒，一下子从他怀里挣脱出来，居高临下地俯瞰着他，整个人犹如即将爆发的火山，烈焰熊熊。

。

17年来了，祝大家新年新气象，17好运相随。

然后……在这新的一年的第一天，小莫悲催的感冒了，好痛苦好痛苦。

最后呼喊一声月票，现在是双倍期限，投一张变两张哦。

。(未完待续。)

第三千三百九十二章 初战

? “暂时没有，他应该是逃了。”

杨开奇道：“大人为何能如此肯定？”要知道莫煌等人跑回来之后，就只剩下明月大帝一人在那边了，到时候以一敌六，明月如何能是对手？身死道消都有可能。

莫煌微微一笑：“明月好歹也是大帝，想抓他哪那么容易。而且……他若是死了，我能感知到的。”

他没解释自己如何感知，但杨开估计也与星界这片天地有关，十位大帝都是得到这天地承认的，随便哪个陨落，都绝对能引发天地异象。

两人正说着话，莫煌忽然眉头一扬，朝远方瞩目过去，旋即沉声道：“魔族那边有动静了。”

杨开神色一肃，也抬头朝那边望去，果然见到那魔土之中，数之不尽的魔族正徐徐朝外推进，看那架势似乎是要发起了进攻。

莫煌脸色一沉：“他们怕是发现了空间法阵的存在，想要毁掉这里的法阵，拖延我们这边人的集结。”

毕竟这里本来还没几个人，几天时间忽然聚集了十万之数，魔族那边又不是瞎子，肯定能看出点端倪的，稍微有点头脑的都不会任由事态发展下去，肯定会想办法先将法阵毁掉。

魔族百万大军几乎倾巢而出，但却井然有序，整齐迈开的脚步声汇聚起来，震的大地战栗不已。

北域武者岂能发现不了，顿时都如临大敌，奔走告急。

场面一时间有些混乱，与魔族那边形成了截然相反的对比。

莫煌回头瞧了一眼，开口道：“都是你北域的人，你去调度一下吧，可别自乱了阵脚。”

杨开肃然颔首，身形一晃，便飞了回去，凌立高空之中朗喝道：“备战！”

有人立刻迎上来，拱手道：“杨宫主，魔族过来了。”

这人有帝尊一层境的修为，五十左右的样子，杨开看着眼熟，但也不记得他到底是哪个宗门的人了，好像是个什么门主，这一次门下弟子也来了三百多人。

此时此刻，这人一脸惶恐的表情，明显有些惧怕。

对星界的武者来说，单打独斗乃至群殴都是家常便饭，修炼至今谁还没与别人发生过什么矛盾争执，谁手下没几条人命？

但两军交战，这还真是头一遭，在场十万人，除了杨开经历了那种大规模的战争之外，其他人根本没有这种经历。

所以乍一看魔族那边黑压压一片人头涌来，第一个反应便是赶紧逃跑，双拳不敌四手的道理谁都懂，自己这边人数明显不如对方，甚至只有对方的十分之一，这怎么打？

他这样的帝尊境都有这种想法，其他的道源境和虚王境就更不用说了，若非有莫煌在这里坐镇，只怕立刻就要作鸟兽散。

杨开目光冷冽扫过四周，最终定格在那帝尊境身上，淡淡道：“本座不是瞎子，魔族过来本座看到了，所以才叫尔等备战！”

立刻便有人道：“杨宫主，你可看清那魔族有多少人？”

杨开漠然道：“兽武大人说有百万之数！”

“百万！”一群人怔在当场。之前虽然知道魔族人数不少，但具体数字却是不清楚，如今听到百万这两个字眼，顿时都有些浑身哆嗦。

“你们怕了？”杨开目光扫过众人。

无人应答，但那些惶恐不安的表情无疑是最好的答案。

“百万又如何？”杨开爆喝，“他们大多不过虾兵蟹将，人数虽多却是不堪一击，诸位十万之数却全都是虚王境之上，又怎能怕了他们！兽武大人说了，他们应该是发现了空间法阵的存在，所以想过来捣毁法阵，但这却是南域和东域武者传送来此的关键，不容有失，所以我等无论如何都要守住法阵，将魔族击溃！”

一群人默然，大家都是来自北域，凌霄宫名誉上是北域的领袖宗门，如今杨开又扯起兽武大帝的虎皮做大旗，他们就算心里害怕也不敢再唱什么反调了，但每个人的表情都是忧心忡忡，也不知道明年的今天会不会是自己的忌日。

士气低迷！杨开瞧的火冒三丈，得亏东域和南域的武者没来，要不然看到这一幕自己的脸不是丢干净了？

沉吟了一下，杨开道：“这是我星界与魔域交锋的第一战，意义深远，此战若败，那日后我等还有何信心再面魔族？魔族凶残，届时侵吞星界，抢夺尔等宗门基业，占有尔等妻女，残杀尔等后嗣，尔等九泉之下有何颜面去面对列祖列宗！”一声声喝问，犹如九天雷鸣，震在十万人耳边，话虽难听，却让不少人眼珠子一红，杨开描述出来的场景确实让人有些无法接受，纵然知道他是在危言耸听，但真要是让魔族侵吞了星界，这种事肯定是会发生的。

“此战必须得胜！”杨开高呼，“而且要胜的漂亮，星界亿万武者都会铭记今日一战，铭记尔等的付出！这是属于我们北域武者的辉煌，属于我们北域武者的荣耀！”

“另外……”杨开朝莫煌所在的方向望了一眼，“兽武大人坐镇此地，你们还怕什么？”

厉蛟眼看时机差不多了，立刻出列拱手道：“厉某与离龙宫上下愿杨宫主出战，屠魔族百万大军，扬我北域之威！”

弥奇怔了一下，也赶紧抱拳道：“弥某与弥天宗上下愿随杨宫主出战，誓要大破魔族！”

冰云微微一笑：“冰心谷弟子虽是女子，但这个时候可不能弱了你们这些男人……”

北域几大顶尖宗门的掌舵人都发话了，连冰心谷都如此表态，其他宗门又怎会甘于人后，不管是乐意还是不乐意，纷纷出言表示一二。

“必胜！”厉蛟振臂高呼，离龙宫一群人立刻高声相应。

几声之后，十万武者的声音已经汇聚如潮！

“备战！”杨开高吼！

各大宗门家族的掌舵人立刻开始召集自家弟子，场面总算清朗不少。

杨开悬着的心也放下一半，不管如何，这士气勉勉强强算是鼓舞起来了，现在就看等会短兵相接是什么样的结果了，如果势如破竹，无疑会将这高昂的士气持续下去，如果北域这边一触即溃，那现在的一切努力就都白费了。

不过他觉得北域这边的赢面还是大一些的，别的不说，蛮荒古地那么多强者都在自己这边，没道理打不赢这些魔族的先锋军。

轰轰轰……

似有千军万马在奔腾，杨开动员北域十万武者的这一会儿功夫，魔族大军疯狂朝前推进，速度也越来越快。

众人已经能清楚地看到冲在最前方的魔族的丑陋嘴脸，那是一群只有半人高，长的有些畸形的红魔和绿魔，红红绿绿看着倒是挺有喜感，若叫不知内情的人见了，只怕是要指挥自己人冲上去迎敌。

到时候会有什么结果，用脚趾头想都能想到。

但杨开却是在心中冷笑，他可是参与过人魔两族大战的，红魔绿魔充当炮灰的手段他见过不知道多少次，又怎会轻易踩进这么明显的陷阱？

而北域武者在之前也听他讲解过魔族各大种族的特点和天赋神通，此刻眼见一群红红绿绿的家伙冲过来，当即心头明悟，意识到这应该就是杨开之前提到过的会自爆的魔族了。

那些红魔自爆之后会产生巨大的杀伤，绿魔自爆之后会爆出剧毒之物，应对的最有效的方法自然是不让他们靠近。

红魔绿魔的数量不少，足有十万之多，一股脑地冲将过来，显得散乱无章，一时间，荒野之上群魔乱舞。

杨开则领着十万北域武者前进十里，严阵以待。

高空中，猎风潇潇，杨开神色肃然，身后十万大军以宗门家族为单位，排兵列阵，倒也有些像模像样。

轰隆隆……

红魔绿魔迅速拉近彼此之间的距离，杨开岿然不动，却是听到身后不断地传来吞咽口水的声音。

近了，更近了。

一件件秘宝被祭出，一股股隐而不发的力量波动跌宕起来，汇聚成力量的潮汐，直让天地都有些变色。

某一刻，杨开眼中绽放出骇人的光芒，爆喝一声：“动手！”

话落之时，已经率先挥剑扫出。

帝元涌动之下，铺天盖地的剑芒，如暴风雨一般朝前袭去，跨域空间的阻隔，穿梭在魔族的阵营之中。

轰轰轰……

一个个红魔和绿魔爆裂开来，那红魔爆裂之后，原地都腾出了一个小型的蘑菇云，虚空被炸的战栗，而绿魔爆裂之后，方圆数十丈范围内更是多出一片绿色的气息，风吹不散。

紧随他之后，一道道色彩不一的光芒朝那边倾泻而下。

北域这边光帝尊境就有数百人之多，其他的更是虚王境之上，谁还没点远程攻击的手段，谁手上还没一两样能够远程攻击的秘宝？

这一轮齐发，可谓是场面壮观至极。

远远望去，北域武者聚集之地好似爆发出数之不尽的光束，轰向了魔族的阵营。

天地之间不断地传来爆裂的声响，犹如炒豆子一般密集，霹雳啪啪不断。(未完待续。)

第三千三百九十六章 大帝齐聚

? 当日杨开在天狼谷外灭了黄泉宗和梵天圣地的一众高层，便曾与赤鬼说过，他要这两大宗门的一半东西。他也知道，黄泉宗和梵天圣地高层覆灭，宗门基业注定是保不住了，阿含殿必定会出手的。

到时候东域三大顶尖宗门就只剩阿含殿一家了，他要一半东西也不算过分。

只不过后来去了龙岛，之后再去灵兽岛，直接返回北域，也没功夫去阿含殿。

这一趟赤鬼却是亲自送过来了。

事实上，刚才向杨开请教魔族情报的帝尊境当中，就有阿含殿的殿主，具体叫什么名字杨开还不知道，杨开只听人家称呼他为陈殿主。

这位陈殿主没有自己将东西交付，估计也是抹不开面子，毕竟这是阿含殿的战利品，杨开一句话要走一半，好似他怕了杨开一样。

但如今两界大战，需要仰仗杨开的地方也有很多，更不能轻易得罪，这才让与杨开打过几次交道的赤鬼把东西送过来，也算是一种示好了。

赤鬼咧嘴一笑，左右观望了一下，压低声音道：“殿主大人说，日后若再有战事的话，还请杨兄对我阿含殿照拂一二。”

杨开斜眼看他道：“阿含殿此番精锐尽出，更有陈殿主亲自坐镇，归幽魂宫统帅，何须我来照顾？”

赤鬼笑嘻嘻地道：“我听人说，前几日大战之时，杨兄曾施展秘术，可激发人之精血，抵挡魔气侵蚀，更将千人生机连为一体，共承伤害……”

原来是盯上了这个。

杨开不置可否：“我尽力。”也没把话说满，并非他不愿照顾他域的武者，只是……心有余而力不足啊。

他是巫王不假，但一次性给十万人加持嗜血术和生命锁链也是极限了，再多的话他也无能为力，如今三域联军三十万人，真要是全体出动的话，他一个人根本忙不过来。

“那就先行谢过了。”赤鬼拱手离去。

杨开却是站在了原地沉思，脑海中蹦出个不错的想法来，越想越觉得事情大有可为，之前没有考虑过这事是因为魔族没有大举入侵，如今情势所逼，或许可以筹谋一下了。

正想的出神的时候，身边一抹香风闪过，一个蒙着面纱，美眸含笑的靓影出现在自己眼前：“想什么呢？”

杨开一怔，这女人没事？

这女人怎么会没事的？她刚才被花玲珑召见，杨开还以为她的伪装要被戳破了，正等着看好戏呢，没想到她居然完好无损地出现在了自己眼前。

“你没事吧？”杨开心思一转，适时地露出担忧的神色，悄悄传音过去。

玉如梦眼角弯了起来：“你在担心我么？”

杨开翻了个白眼，一本正经地胡说八道：“废话，当然担心你，她……没把你怎么样吧？”

玉如梦微微一笑：“要是把我怎么样了，我还能出现在你面前吗？”

“那就好那就好。”杨开摆出一副心中大石放下的表情，其实心里疑惑的不行，到底怎么回事，花玲珑难道就没看出她是个冒牌货么？还是说已经看出来了却另有打算？

“我不会有事的，你别担心。”玉如梦神色一肃。

担心你个大头鬼！杨开心中腹诽，自从那心印秘术被他用温神莲困住之后，他便已经不受那秘术的干扰了，只是玉如梦好像还没有摆脱心印秘术的钳制，对他的态度一如既往，想想也不奇怪，心印秘术虽被温神莲困住，但毕竟还在杨开的识海中，只要不破除，对玉如梦一直都会有影响。

“你进去吧，大帝们似乎有话要问你。”玉如梦把手指了一下。

杨开点点头，道：“那我去去就来，你别跑远了。”

玉如梦一脸甜蜜道：“嗯。”

杨开转身走进大帐之中。

帐篷内，七道身影齐聚，气息内敛，宛若常人，放眼望去根本瞧不出什么异常，但这七位，却是站在了星界最巅峰的存在。

七人中，杨开只认识三个，幽魂，兽武和铁血，剩下四个却是从未见过，其中一个美貌女子，应该就是花影大帝花玲珑了，另外一个明明年纪不大，看起来约莫三十左右，却是一头雪白银发，衣衫亦是洁白如雪，如果没猜错的话应该是冰羽大帝！

还有一个神色和蔼的老者，一脸笑眯眯的表情，给人一种高深莫测的感觉。

天枢大帝！

最后一个也是一位老者，长须及胸，面色红润，身上一股浓郁到化不开的丹香气。

妙丹大帝！

十位大帝，除了身陷祖域的红尘大帝，勾结魔族的夜影大帝，陷落魔域的明月大帝之外，剩下的七人已经齐聚于此。

如此豪华阵容，可以说是万年难得一遇。

大帝们天南海北，神龙见首不见尾，若非出了魔域入侵这样的事，又怎会聚集在一块的。

杨开神色肃然，拱手行礼：“见过诸位前辈。”

这七人，每一个都是星界亿万武者心中的图腾，杨开自然不敢怠慢，即便七人没有释放任何气势，杨开只是站在这里，也是感觉压力如山。

妙丹大帝微微颔首，有夏凝裳那层关系在，他对杨开自然是有些另眼相看。

花影大帝的表情却是耐人寻味，上下打量了杨开一眼，轻声问道：“你就是杨开？”

她的声音很柔，好似水一般将人包容，叫人听着感觉很舒服。

杨开肃然回道：“是！”

花玲珑微微一笑道：“你给晴儿灌了什么迷魂汤？我怎么听说她这些日子一直跟着你到处跑。”她又不是聋子瞎子，自然能知道这些事，不过纵然是在问这些事，她也没有半点火气，换做别的大帝，只怕此刻要先来给杨开一个下马威了，敢诱惑我徒弟，小子找死不成！

可见她本身就是个很温柔，脾气很好的人。

杨开有些想不明白当年李无衣为何会被她追杀，李无衣到底干了什么天怒人怨的事情，竟将这样的人给激怒了。

杨开立刻把腰板一挺，铿锵道：“我与晴儿两情相悦，一见倾心！”

莫煌的脸当时就黑了。要知道，莫小七对杨开似乎有些不一样的感觉，偏偏杨开本就有好几位夫人，如今连花玲珑的徒弟都勾搭上了，也不知道小七知道这个消息之后会是什么反应，有时候莫煌恨不得一掌把杨开给毙了。

花玲珑噗嗤一笑：“胆子倒是挺大。”

杨开一本正经道：“男欢女爱天经地义，前辈问这个难道是想阻拦我们？”

花玲珑摇头道：“不是这个意思，你别误会，晴儿也不是小孩子，她自己的路自己走，不过我这个做师傅的总得过问一下才成。”

那不是李诗晴，那是玉如梦啊！杨开真想把她眼珠子扣下来看看她到底是不是个瞎子。

花玲珑又正色道：“她既然选了你，那你就不能辜负了她，记住了吗？”

杨开不迭颔首：“记住了。”

“好了，闲话到此为止。”莫煌开口，望着杨开道：“小子，这次叫你过来，是想问问你前些日子施展的那秘术的事情。”

杨开道：“正要与诸位前辈说一下这事。”

“哦？”莫煌挑眉，“你想说什么。”

杨开正色道：“那一战兽武大人也是亲眼目睹，想必也是看出了那两种秘术的巨大用途，所以才会来找小子过问此事。”

莫煌微微颔首道：“不错！那能激发精血的秘术也就罢了，我等武者大多都修炼了类似的秘术，倒是那能将上千人的生机联系到一块的秘术，却是匪夷所思，本座这些日子想来想去，也没想出这秘术到底是什么，后来与他们几位探讨了一下，这才发现，那秘术怎么与传闻中的上古巫术有些类似？”

杨开颔首道：“诸位前辈目光如炬，那确实是上古巫术，生命锁链！”

绕是在场的人全是大帝，也不禁有些愕然。

铁血皱眉道：“你能施展上古巫术？”

杨开微微一笑，身上的气息陡然一变，变得古老而苍凉，望着众人道：“我这样的状态，便算是巫王了。”

天枢大帝摸着下巴上的胡须道：“巫王，在上古时代也是大巫级别的存在，相当于现在的帝尊境，可是如今的天地法则与上古时期大不相同，你如何能够修炼巫术的？天地不同，武者修炼出来的力量也会不同。”

杨开回道：“前辈所言确实不错，我之所以能修炼出巫术，也是机缘巧合，曾经进过一个秘境之中，那秘境的功能匪夷所思，有压缩时间之效，我在那个秘境中待了几十年的时间，现实才只过了一个月而已，也正是在那里，我才参透了巫术之秘。”

天枢大帝悚然动容：“如此说来，那一处秘境保存了上古时期的环境？”

“正是！”

诸位大帝顿时振奋起来，铁血急急道：“那秘境在何处？还可以再开启吗？”

杨开闻言一笑，看样子自己的想法与诸位大帝有些不谋而合了，当即颔首道：“那秘境如今就在我凌霄宫，随时可以开启！”

“好！”铁血抚掌大笑，目光灼灼地望着杨开道：“若是如此的话，我等需要你带一批人进那秘境，修炼巫术，可行？”

“正有此意！”杨开颔首。(未完待续。)

第三千三百九十八章 一场误会

? 转轮界不算大，但也不小，上次杨开与祝晴姐弟还有厉蛟在这个世界待了好几个月时间，对这里纵然不算熟悉，也不会太陌生。

凌立虚空稍稍辨认了一下方向，杨开便朝人皇城所在的位置驰去。

半日后，一个碧绿似玉，呈现出倒扣大碗模样的光幕印入眼帘，一股熟悉的气息从那边跌宕而来。

那就是人皇城了，整个人皇城都被一层碧绿的光幕保护着。

杨开知道那是圣树的力量。

如今转轮界流淌的是魔域的法则，正是魔族外出肆虐之时，人皇城中的居民根本无法离开圣树的庇佑，否则便会被魔气侵蚀，沦为魔人。

每当这个时候，外出的人族都会返回人皇城，避开魔气锋芒。

杨开脑海中回想着关于人皇城和圣树的种种信息，不大片刻功夫便来到了人皇城外，低头俯瞰下去，城内热闹喧嚣，人流摩肩接踵。

不过下一瞬，城墙上一个塔楼里便传来了急促的钟鸣声，更有人放声高呼：“魔族来袭，魔族来袭！”喊话之人修为虽然不算太高，但也足有道源境了，力量催动之下，足以让声音传遍整个人皇城。

川流不息的人群一瞬间陷入了一个诡异的静止状态，三息之后，人群哗然，纷纷奔相告走。

杨开怔了一下，魔族来袭？哪有什么魔族？

转头看了一圈，这才忽然意识到，那魔族……该不会是指的自己吧？

低头朝那发出警钟的塔楼望去，发现那个喊话的道源境果然一脸深恶痛绝地望着自己。

杨开神情一抽，真想把他的眼珠子扣下来，让他仔细看看清楚，自己哪里像什么魔族了？

不过再转念一想，也不怪他这么紧张兮兮的，毕竟如今外面世界流淌的是魔域的法则，如今还在外面活动的也只有魔族了。

被人误会也在所难免。

一念至此，他朗声喝道：“本座并非魔族，诸位莫慌！”

那道源境根本不理他，兀自敲着钟，口中高呼不断。

嗖嗖嗖嗖，不断地有人朝靠近杨开所在的城墙处飞来，个个都是如临大敌的神情，其中甚至还有好几位帝尊境。

这让杨开瞧的眼前一亮，人皇城的人口数量虽然不算太多，但因为其特殊的环境，帝尊境数量似乎不少，杨开上次过来的时候就碰到好几位帝尊三层镜，这么一股力量如果带出去的话，对星界的局势也有帮助啊。

他正沉思的时候，忽听一声怒喝：“来者何人！”

杨开顺着声音望去，目光定格在一个帝尊两层境的半大老者身上，微微颔首道：“本座杨开，并非魔族，还请老丈将禁制打开，本座此来找人皇有些事要谈。”

那半大老者立刻怒喝一声：“大胆，人皇尊号也是你等魔物随意称呼，识相的速速退去，否则必取你狗命！”

杨开眼角跳了跳道：“老丈，你仔细看清楚，本座哪里像魔族了？”

半大老者哼道：“休得花言巧语，给你三息时间，三息不退，后果自负！”

杨开长叹一口气，一脸无奈道：“真的不能开启禁制？”

“滚！”半大老者爆喝一声。

杨开咧嘴一笑，徐徐朝前探出一手，朝那碧绿光幕印去，开口道：“既如此，那我就自己进来了。”

半大老者冷笑不迭，也没有阻止他的意思，毕竟圣树的庇佑对魔族有极强的克制之力，一旦沾染非死即伤，否则这么多年下来，人皇城也不会安然无恙，早就被魔族攻打千万次了。

这个“魔族”居然不知死活想要破开圣树的庇佑，在他看来简直就是自寻死路，愚蠢透顶。

不过下一刻，他脸上的冷笑就忽然僵硬起来，瞪大了眼睛，一副不可思议的模样。

因为杨开的手印在那碧绿光幕上，居然没有半点受伤的痕迹，不但如此，那碧绿光幕上竟还荡起了一层层涟漪，似乎有要被破开的驱使。

这怎么可能？

这可是圣树的庇佑，十几万年来一直庇护着人皇城屹立不倒，如今居然接纳了一个“魔族”？

老实说，圣树的防御之力确实很坚固，魔族就算真的来攻打，也绝对不可能破开。但杨开并非是要破开禁制，他只是要进入人皇城而已，这就有许多可以利用的地方了。

他是巫王，本身也是圣树庇护的对象，所以他要进城，圣树又怎会阻拦他？

他之前只是不想让人皇城的人太紧张，如今逼不得已，也只能自己动手了。

涟漪不断地扩散，杨开一整只胳膊都探了进来，紧接着是半个身子，整个身子。

短短十息功夫，杨开已经身处在人皇城内。

下方，无数看到这一幕的人皇城居民面如死灰，只感觉天都要塌下来一样。

这个“魔族”能轻而易举地突破圣树的防护进入人皇城，那就代表着其他魔族也可以，换句话说，人皇城已经不安全了。可是在这个世界之中，除了人皇城，他们又能去哪？离开人皇城和圣树的庇护，他们就真的是死路一条了。

之前抵达塔楼处的一群人这个时候也终于回过神来，那半大老者更是怒喝一声：“魔族来袭，杀！”

话落之时，第一个朝杨开冲了过来，直到这个时候，他也依然认定杨开是魔族。

身在半空中，已经一拳轰出，隐有虎啸之音传来，一只几乎凝为实质的白虎虚影朝杨开扑咬过去，气势不凡。

其他人也急忙跟上，纷纷施展杀招。

杨开额头青筋乱跳，抬手朝那边拍了过去。

龙吟之声响彻云霄，震的整个人皇城都在战栗，一条巨龙的虚影虎啸而出，一口将那白虎咬住，白虎悲鸣，崩于空中，巨龙却是余势不减，冲进人群之中，左摇右摆，将一群人撞的东倒西歪。

半大老者大惊失色，杨开一出手，他便察觉到了对方的修为，与自己一样，同为帝尊两层境。

可对方这个帝尊两层境，似乎……有些非同小可，自己竟完全不是对手。

恍惚间，面前忽然多出一道人影，定眼瞧去，正是那侵入城中的魔族。

半大老者大惊失色，急忙抽身后退。

可哪还退的了？杨开已经一把抓住了他的衣领，将他拖到了自己面前，恶狠狠地凝视着他。

吾命休矣！半大老者心中悲呼。却听杨开咬牙切齿地道：“说了我不是魔族，瞪大你的眼睛看清楚了。”

半大老者失神，只有死里逃生的余悸，哪还有心情去观察杨开？

“住手！”便在这时，一声怒喝传来，几道身影从人皇城的正中心方向飞驰而来，为首一人面如冠玉，生的丰神俊朗，身旁跟了好几位帝尊境强者，其中一个更是帝尊三层镜。估计是察觉到这边的动静，所以飞速赶来查探情况。

听到声音，杨开扭头望去，冲那为首的青年咧嘴一笑：“三皇子，久违了。”

这青年，赫然便是人皇的三子，杨开上次过来的时候与之也照过面，不过没怎么交流过，这个时候再见自然不会不认得。

三皇子愕然地瞧了杨开一眼，这才一脸惊奇道：“之前听声音感觉有些相似，原来真是杨大人来了。”

“可不就是我！”杨开冲他点点头，然后松开那半大老者的衣服，还伸手替他抹平了衣衫上的褶皱，一脸不爽道：“老丈，我说了我不是魔族，现在信了吗？”

半大老者下意识地点头，这才忽然想起，杨开这个名字他似乎在十几年前听说过。

是了，当年确实有外人来到人皇城，然后与皇族那边发生了点冲突，只不过具体发生了什么事，皇族那边却是守口如瓶，后来那外来者又忽然消失的无影无踪，这场风波才逐渐平息下去。

原来这个家伙就是当年那个人。

只不过……三皇子居然都要称呼人家为大人，这是什么情况？难不成这人能与人皇平起平坐？

“既是杨大人，那就是一场误会了，都散了吧。”三皇子挥了挥手，如临大敌的众人这才散去。

“多年不见，三皇子风采依旧。”杨开冲他微微一笑。

三皇子有些压力山大，他虽是人皇城的三皇子，也是人皇最杰出的子嗣，未来更有资格继承人皇之位，但面对杨开却是根本不敢摆什么皇子的架子，毕竟圣树对这个人似乎有些另眼相看，当年连人皇在他面前都没什么脾气，更何况自己一个皇子。

强挤出一丝笑容，三皇子道：“杨大人去而复返，这是准备长住人皇城了吗？”

他还以为这些年杨开一直在转轮界逗留，没有出去过，毕竟当年杨开与祝晴离去后便直接去了魔怒城，寻找离开的入口，他不了解后续的事情也正常。

杨开望着他道：“三皇子似乎不欢迎我啊。”

三皇子忙道：“怎么会，杨大人是父皇的贵客，实力高深，若能长住人皇城，对人皇城也是一件好事，哪有不欢迎之理。”

杨开懒得与他打什么机锋，淡淡道：“那恐怕是要让三皇子失望了，我才从外面进来，也没打算长住人皇城，过些日子恐怕就要走了。”(未完待续。)

第三千四百零三章 虎啸

? 三日时间一晃而过，人皇城广场之上，几十万人从四面八方，携家带口汇聚而来。

杨开面前，一个漆黑虚无的甬道入口静静悬浮在半空中，如一只无形的猛兽张开了血盆大口，无论有多少人走进去，都能吞噬干净。

入口自然是小玄界的入口，将入口显化出来也是为了方便，要不然杨开还得将几十万人一个个收进玄界珠中，让他们自己走进去自然是方便多了。

皇族一群人的目光充满了探寻之意，不断地在那入口上流连，明显是想知道这到底是什么鬼东西，居然能吞噬掉那么多人，可杨开不说，他们也不好问。

时间流逝。

足足用了一日一夜功夫，杨开才将人皇城的所有居民全部安排妥当，进了小玄界的他们，自然会第一时间出现在新的人皇城中，那是杨开亲自打造出来的城池，防御固若金汤，在小玄界中简直就是不破的存在。

这几十万人，日后将会在小玄界中繁衍生息，再也不必受到转轮界奇特的法则影响。

一群皇族和帝尊境们也被收了进去，不过杨开将他们安置在了另外一个地方，两界之战还需要他们出力，他们旅途的终点自然不会是小玄界。

圣树则被杨开移植到了药园中，与不老树和苍树呈品字形排列。

一切准备妥当，城中已是空无一人，十几万年不曾有所改变的转轮界，今日因为杨开的到来而改变了格局。

杨开纵身而起，掠空而去，所去的方向自然是魔怒城，离开此界的出口，可就在魔怒城附近。

又是一日后，杨开来到魔怒城上空，低头俯瞰，抬手将归墟唤了出来，把手朝下方一指。

阿汪的两眼顿时放光，小小的身子化作一道黑光，朝城中激射而去。

片刻后，魔怒城大乱，无数魔族争相逃往，惊叫连连，归墟裂着一张血盆大口，所过之处，魔族荡然无存，全被吞进腹中。

它就好似魔族的克星，便是魔王级别的强者在它面前也是不够看，而魔怒城中最强的也不过是魔王而已。

上次过来的时候杨开急着寻觅出口，离开此界，也没心思理会魔怒城中的魔族，这一次却是不会再手下留情。魔族都已经入侵到星界来了，若是哪一天此界的魔族有机会脱困，前往星界，荼毒的也只会是星界的生灵。

归墟在城中肆虐了一天的时间，魔族死伤惨重，十去其八，还有些漏网之鱼杨开也懒得理会了，抓着它朝入口所在驰去。

与上次一样，从那入口处吹来足以将神魂冻住的朔风，便是杨开也无法在这朔风之中坚持太久。

不过有阿汪在前方开道，杨开倒也没受到什么干扰。

迎面吹来的冷冽寒风，尽被阿汪吞进腹中，不见了踪影。上次杨开和祝晴等人也是借助阿汪之力，才得以从此地离开。

也不知道顶着那寒风行进了多久，杨开才感受到前方一抹空间力量的波动传来。

心知出口已到，不再犹豫，抱起阿汪直接窜了进去。

在虚空中浮沉，杨开旧路重走，再一次感受到了星界和魔域两个大世界的气息，换句话说，转轮界的这个出口，不但连通了星界，也同样连通了魔域。

与他寻找到蓝熏等人的那个小世界一样。

忽然想起，上次从转轮界离开的时候，是直接到了西域，而那个被打碎的小世界也是处于西域的，两者之间会不会有什么难以捉摸的关系？

若真是如此的话，冻土那边还得紧密关注一下才成，否则万一哪一天魔族从冻土那边入侵而来，北域恐怕要沦为下一个西域。

循着星界的气息一路行去，撕裂空间，重见光明。

入目所见，让杨开眉头一皱。

四周大地荒芜一片，若仅仅只是这样也就罢了，西域本就比其他域荒凉一些，让杨开感到不太舒服的是，这片大地之上居然充斥着魔气，此地已经沦为了魔土。

不远处正有一支魔族的小队巡逻游弋，领队者赫然是个魔帅。

杨开的出现无疑是惊动了他们，这一支魔族小队立刻朝这边望了过来，那领队的魔帅更是冲杨开咧嘴一笑，浑身血光大放，身形一闪便扑了过来。

血腥之气扑面而来，那气息似能让人心神不宁，胆气大减。

血魔！而这也是血魔对敌常用的手段，每每能见奇效，纵然实力相当，一旦被这血气所慑，实力也要大跌。

杨开挑眉，徐徐朝前探出一手，一把攥住。

那血魔飘忽的身影一下子显露出来，瞪大一双眼睛，惊恐的神色溢于言表，奋力挣扎，却被杨开捏着颈脖根本动弹不得。

一群紧随着血魔魔帅冲来的魔兵陡然止步，连魔帅都被面前这个人类一把捏住了，他们这些魔兵又怎是人家的对手？趋福避祸是每个生灵的本能，他们自然会做出最明智的选择。

众目睽睽之下，杨开也没废话，手上一用力，被攥住的血魔便爆成一团血水，杨开帝元护身，滴血不沾。

一群魔兵见状，立刻转头就跑，干脆至极。

杨开冷哼一声，一掌拍下，巨大的巴掌印从天覆盖而来，将这一群魔兵统统打成了齑粉。

这样一群存在，在如今的杨开眼中自然不算什么，举手抬足间便可灭，但眼下这情况却让杨开隐隐感觉有些不对。

他没有动用空间信标，而是飞上半空，一路疾驰而去，他想亲眼看看如今西域的变化。

距离他离开到现在，时间不久，顶多也就是一两个月而已，这还是因为他在冻土中寻觅转轮界的入口浪费了不少功夫，否则还要更短一些。

区区一两个月的时间，星界这边的局势按道理来说不至于有什么太大的变化，毕竟七位大帝都已经出面了，足以稳住局面。

可他心中总有一丝不安，需得亲眼验证一下才行。

越是往前飞驰，杨开的表情就越是难看，这沿路所过，竟全都是魔土，自己好似回到的不是星界，而是魔域一样。

魔土的范围有这么大？此前魔土虽然扩张的面积不小，但顶多也就是方圆十几万里而已，可是如今看来，这绝对不止十几万里的地界。

难道说，诸位大帝也没能阻止事态的发展？

越是查探，杨开越是心惊，魔土如今的疆域广阔，所过的城池和村庄都已经成了魔族的乐园，还有一些地方，竟是魔气冲天，肉眼可见，也不知道到底存在什么样的魔物。

半日后，前方出现一座城池，杨开运足目力望去，总算是呼了一口气，那城池所在没有被魔气侵蚀的痕迹，还安然无恙，若非如此，他恐怕真的要以为自己跑到魔域去了。

不过很快，杨开又发现了另外一个情况。

城外百里处，魔气汇聚，一支魔族大军正在那边安营扎寨，人头密密麻麻，数之不尽，粗略估计也有几十万之众，与那城池遥遥对峙，隐隐有随时要攻打过来的意图，就算没有进到城中，杨开也能感受到城内居民的惶恐之情。

他微微皱眉，径直朝那城中飞去。

不多时，便到了城外，把眼一扫，便见城门上方刻着两个大字：虎啸。

这大概就是此城的城名了，不过此时此刻，虎啸城内却是一片风声鹤唳，护城大阵已经开启，城内街道上也不见多少人流，家家户户大门紧闭。

唯有城墙上，有武者巡逻游弋。

见到杨开身影，巡逻者如临大敌，纷纷望来，待见杨开身上没有魔气的痕迹后，又不禁松了口气，高声喝道：“来者何人，报上名来！”

“北域，凌霄宫，杨开！”杨开高声回道。

杨开在星界东南北三域多少也算有些名气，尤其是南域和北域，几乎可以说是大名鼎鼎，无人不识，但在西域这地方，却是没多少人听说过，那喊话的武者显然是西域人，自然不知道杨开是哪根葱，但如今这年头，西域确实多了不少其他域的武者，与西域本土人共同对抗魔族入侵，凌霄宫也出了很大的力气，打出了不小的威名，那喊话武者也是听过的。

所以一听杨开这般自报家门，倒也不敢怠慢，拱手道：“这位大人稍后片刻，我等需要证实一下你的身份才能放你进来。”

杨开点点头，静静等待起来，不时地眺望一下百里外魔族那边的情况。

不到三十息的功夫，城墙上便传来先前那人的喝声：“开阵！”

立刻有人手持阵牌打出一道玄光，护城大阵裂开一道口子，杨开闪身而入。

一人迎了上来，拱手抱拳道：“见过杨大人。”

杨开点点头。

那人接着道：“还请杨大人速去城主府，几位大人正在那边恭候，有要事商讨。”

杨开挑眉道：“哪几位？”

那人微微一笑：“诸位大人名讳，小人不便冒犯，杨大人去了便知。”

听他这么说，杨开也不好再勉强人家，反正等会就知道了，当下在另外一人的带领下，朝城主府驰去。(未完待续。)

第三千四百零四章 战力悬殊

? 城主府便坐落在虎啸城的正中心位置，这个城池比起人皇城小一些，却也小不了多少，粗略估计常驻人口也有二三十万的样子。

杨开随着领路的武者飞去，还没到城主府，便从那边感受到了几道熟悉的气息，心中顿时了然，微微一笑。

进了城主府内，果然见到几个熟悉的面孔站在那里。

厉蛟第一个迎了上来，抱拳道：“杨兄！”

高雪婷冲他微微颔首，赤鬼也是咧嘴一笑：“杨兄既来，那此地便可高枕无忧了，今晚总算是能睡个安稳觉。”

小小的虎啸城，竟是汇聚了星界三域的帝尊境强者，除了他们三人之外，还有三个帝尊境，一个是帝尊两层境，两个是一层境，不过杨开并不认得，从穿着打扮上看，应该是西域本土武者，估计是虎啸城原本的掌控者。

杨开微笑颔首，与三人一一打过招呼，这才将目光投向那三个不认识的帝尊境，征询道：“这几位是……”

厉蛟忙指着那个帝尊两层境道：“这位是虎啸城城主林通。”又指着另外两人道：“这两位是虎啸城的副城主吴子金和马茵。”

接着才给三人介绍道：“这位便是厉某之前提过的那位凌霄宫杨宫主了。”

三人都是神色一肃，拱手抱拳道：“见过杨宫主。”

武道的世界，实力为尊，在场诸人中，虎啸城的三人实力不算最强，连厉蛟这个帝尊三层镜对杨开都客客气气的，他们三人哪敢怠慢，更何况，他们三个也不止一次从厉蛟口中听到对杨开的推崇之言，盛名之下无虚士，尤其是眼下虎啸城被魔族大军围困之际，多一个帝尊境就多一份自保的力量。

这三人，城主林通和副城主吴子金是男性，另外一个副城主马茵则是女性，有着西域武者特有的容貌，高鼻梁，大眼睛，身材高挑，长发束成马尾，身穿一身劲装，让蛮腰和翘臀愈发引人注目，再加之那异域风情和其帝尊境的修为，很容易让人生出一种征服的欲望。

杨开拱手见过三人，转头望着厉蛟道：“你们怎么在这里？”

厉蛟闻言一声长叹：“说来话长了。”

“到底什么情况？”杨开皱眉，“我一路行来，发现魔土的面积扩大了很多，难道大帝们没能遏制住局面吗？如今西域这边又是什么状态？”

高雪婷道：“西域已经沦陷二分之一的疆域了，魔族还在不断地蚕食西域的领土。”

杨开大惊：“怎么会？”

厉蛟道：“大帝们撤出去了，魔族又气势汹汹而来，早有谋划，我等不敌，只能且战且退。”

杨开一脸愕然：“大帝们为何要撤出去？”

厉蛟摇头道：“不太清楚，倒是听人说，大帝们与魔域那边的魔圣密谈过一次，似乎是商议双方都不出手，只有大帝和魔圣之下的力量交锋，所以两界之争，大帝们怕是没法再帮我们什么了。”

杨开眉头紧皱起来。

高雪婷道：“大帝们也是逼不得已，真要是让他们与那些魔圣大打出手，局面只会更糟，如今双方最强的力量都有制约，却是最好不过。”她的修为虽然不如厉蛟，但了解的却是比厉蛟多一些。

大帝和魔圣是同一级别的存在，一旦真的打起来，势必会对星界造成难以想象的破坏，或许那攻击余波就能让双方底层人员死伤无数。

再者说，万一真的叫魔圣跑到星界深处去为非作歹，恐怕大帝们也没法轻易阻止。

如今大家商议好都不出手，确实是最好的局面了，因为这样一来，对星界这边是有利的。

想明白这一点后，杨开脸色稍霁，沉声道：“大帝们愿意如此倒是不难理解，可是魔圣为何会同意此事？这等于是自缚手脚。”

高雪婷道：“魔圣们也没把握能够赢得诸位大帝，更何况，他们已将星界看成是自己的地盘，自然不愿多加破坏。”

“狼子野心！”杨开冷哼一声，顿了顿道：“如此说来，我们现在能依靠的也只有自己了？”

“不错。”高雪婷颔首，“而且因为西域疆土被占据太多，如今战线也被无限拉长，三域援军都分散开了，此地便由我们几个坐镇。”

杨开了然，之前还在疑惑他们三个怎么会在这里的，现在看来，却是不得已而为之，战线拉长了，三域援军自然得分开应对。聚集一处固然强大，但也无法阻止所有魔族的动向。

沉吟了下，杨开道：“过来的时候我看百里外有魔族大军驻扎，最起码也有三四十万之众，虎啸城可能抵挡？”

厉蛟苦笑道：“依托大阵之威，集合全城的力量和我们三人带来的援军的话，大概是五五开。”

倒不是他涨他人志气灭自己威风，实在是魔族大军的数量太多了点，虎啸城也就几十万人而已，但也并非人人都能去与魔族争斗的，很大一部分人根本没有什么战力可言，充当炮灰都不够资格。

“这边能动用的力量有多少人？”杨开问道。

“满打满算，不过五万之众。”

五万对三四十万，确实是个悬殊的对比，杨开固然可以布置空间法阵，但眼下这局势恐怕也没办法从其他地方调取什么援军过来，虎啸城如此，其他地方的情况应该也不容乐观。

“咱们的帝尊境有多少？”杨开又问道。

厉蛟道：“除了咱们几个，还有四位在城中。”

杨开点点头，那就是说城中总共有十一位帝尊境，高端战力上应该不会逊**族那边多少，别看魔族有三四十万人，但魔王估计应该不会太多，倒也不是没得打。

更何况，他虽然看似孤身一人，可实际上人皇城中的强者都在小玄界中呢。

那副城主吴子金忽然开口道：“诸位，虎啸城不一定能保得住，咱们是不是该早做打算？”

众人都扭头望去，杨开道：“吴兄有何妙计？”

吴子金淡淡一笑道：“不敢当，只是魔族众而我虎啸寡，真要是被破城的话，那城中几十万人只怕再无活路，吴某的意思是说是不是可以安排他们早日离去，也免得他们到时候被魔族屠戮。”

厉蛟皱眉道：“吴兄，这还没打呢，魔族还远在百里之外，你怎地就一副我们输定了的样子？之前咱们的胜算是五五开，如今杨兄既来，那胜算便是八二开，莫说几十万魔族，百万又如何？”

他有些气恼，自己等人从东南北三域赶过来支援西域，缓解西域局势，阻止魔族的入侵，自己这些助力还没说什么呢，偏偏吴子金这个虎啸城城主倒是未战先怯了，自然是让他有些恼火。

真要是如吴子金所言行事，那自己的阵脚肯定得先乱，到时候安排什么人撤离什么人留下御敌，肯定又是麻烦事，别魔族没打过来，自己这边就先内讧了。

吴子金忙道：“厉大人莫恼，我也不过是随口一说，厉大人若是觉得不妥的话，就当吴某开了个玩笑。”

厉蛟冷哼道：“这种玩笑还是少开为妙。”

吴子金表情讪讪，也不再多言什么了。

倒是马茵美眸放光地多瞧了杨开几眼，似乎没想到厉蛟对杨开居然如此推崇！五五开的局面变成八二开，只因一个人的到来，这……可能么？

见气氛不对，城主林通连忙站出来打圆场道：“现在魔族还没打过来，老夫觉得还是暂且监视那边的动静为好，他们若真有动作的话，不过是兵来将挡，水来土掩罢了。”

厉蛟颔首道：“林城主所言不错。”

高雪婷望着杨开道：“若是能再调来一些援军，就更好不过了，以我们现在的力量对阵那些魔族多少还有些吃力。”

杨开点头道：“这事我来办。”

这事高雪婷就算不说，杨开也打算是尝试一下，能调来援军自然是最好不过，调不来的话那也没办法，而且，他带回来的那些大巫们也得安排一下，人既然带回来了，自然得好好出力才行，不过皇族数量也有二三十人，其中大巫级别的有四五个之多，也不能全安排在虎啸城，虎啸城这里，有他一个就够了。

重新制作了一枚空灵珠交到高雪婷手上，杨开叮嘱道：“魔族那边有什么动静的话，第一时间通知我。”

“知道了。”高雪婷正色颔首，将空灵珠戴在手腕上。

杨开身形一闪，已经不见了踪影。

这神乎其技的手段直把林通等人惊得目瞪口呆……

远在十几万里之外，另一座城池之外，杨开忽然现身，还没等他反应过来，一股狂暴的力量已经将他席卷，顿时让他生出一种身如浮萍，己身不受掌控的感觉。

杨开大惊失色，这力量之强虽然不比大帝之威，但最起码也是伪帝级别的了。

仓促之间催动帝元，反手一掌拍了出去。

轰地一声，澎湃的力量四溢，将他振飞百丈，好不容易才稳住身形，手掌发疼。

抬眼望去，一道魁梧的身影已经杀了过来，那是一个如铁塔一般的魔族，身上散发出来的气息比魔王要强盛数倍，怒目圆瞪，凶神恶煞。

伪帝级别的魔族？杨开几乎看傻了眼。(未完待续。)

第三千四百零六章 打哭了

? 若是能打的过，雪月和扇轻罗肯定要好好教训一下这女人，偏偏人家有帝尊境的修为，两女实在不是对手，更何况，人家还是花影大帝的弟子……

但大帝弟子又怎样？想进杨家的门可不是简单的事。

苏颜忽然淡淡道：“李姐姐既然有事要与夫君商讨，我们就先回避一下吧。”

扇轻罗和雪月闻言，都愕然地望着她，似乎没想到苏颜这么容易就妥协了。但两女对苏颜都是言听计从的，苏颜既然已经发话，她们纵然不甘也只能随着退出去。

扇轻罗临走之时更是狠狠地瞪了杨开一眼，一脸幽怨的神色。

杨开抬头看着屋脊，当没看到。

待到三女退了出去，玉如梦才一挥手关上房门，望着杨开轻笑了一声：“你把我给甩了！”

她显然是在说杨开前往冻土时将她丢下的事，当时发现被杨开给甩了之后她可是差点气炸了肺，不过她倒也聪明，知道一直跟着苏颜等人，因为她知道杨开只要回来，不一定会去找其他人，肯定会来找苏颜等人的。

今日一察觉到杨开的气息，便立刻赶了过来。

此时此刻，她虽面带笑容，却是怒火翻涌。

杨开不说话，伸手给自己倒了杯茶。

玉如梦几步上前，将茶杯劈手夺了过来，一下将茶水泼了出去，然后将杯子重重地丢在桌案上，发出咚地一声响。

杨开抬眼瞪着她：“干什么，反了你了。”

玉如梦咬牙切齿地道：“你居然把我给甩了！”

杨开道：“那又怎样？我可没同意要带你一起出门，是你自己要跟上去的，再说了，甩都甩了，你现在想怎样？”

玉如梦眉头紧皱道：“你还凶我？”

杨开哼哼唧唧道：“凶你有什么稀奇的，又不是第一次。”一边说着话，一边又给自己倒了杯茶。

玉如梦再次将茶杯夺了过去，这下直接丢在了地上。

杨开火冒三丈，破口大骂道：“泼妇，你给我收敛点，再这样小心我对你不客气。”

玉如梦冷笑不迭：“那我倒要看看你对我怎么不客气了，怎么？想打女人吗？来啊，你打一下看看。”双手掐着腰，昂首挺胸逼近过去，侧脸对着杨开，一副你有种就打的架势。

杨开气坏了，一把抓住她的胳膊，将她拧了过来，直接扔在自己大腿上，让她背对着自己，抬起巴掌狠狠拍了下去。

啪地一声……

玉如梦的身子陡然僵硬，修长的脖子伸直，头颅维扬，秀发甩了几下，好久没有反应，似乎思维都停滞了，好片刻才机械地扭头朝杨开望去，美眸瞪圆了，一副不可置信的样子：“你敢打我屁……”

啪……

杨开又是一巴掌拍下去，表情狰狞。

两巴掌都及其用力，只是第一下玉如梦真被打蒙了，浑然没想到自己有一天居然会被人打屁股，而且还是个男人，这一下才感觉到疼，两眼顿时有些水濛濛的，小嘴圈成了一个圆形，喉咙里发出一声艰辛的呻吟。

屋外，苏颜抬头望着明月，扇轻罗和雪月两人却是侧耳倾听，待到啪啪两声响动传出来之后，扇轻罗立刻冷笑不迭：“打死她，打死这个狐狸精！”

雪月也是一脸振奋：“臭不要脸，打死活该！”

“还撒不撒泼了？”杨开巴掌抬起，作势欲挥，瞪着玉如梦问道。

玉如梦咬牙红唇，奋力挣扎，可杨开空间法则跌宕，她哪能挣脱的了？被死死地束缚在杨开的大腿上，保持着一个极度羞耻的姿势，顿时发狠道：“你今天要么把我打死，要么我跟你没完！”

“还敢嘴硬！”杨开又是一巴掌拍了下去，只打的玉如梦脸都白了，可见力道之强，一边打一边骂道：“你个泼妇，叫你跟我撒泼，叫你摔我杯子……”

说一句话打一巴掌，说一句话打一巴掌……

玉如梦刚开始还叫嚣不停，要跟杨开拼了同归于尽之类，但打着打着就没动静了，高昂的头颅也低了下去，整个人伏在杨开大腿上一动不动。

滴答滴答……

有水声落地的声音传来。

杨开这才停手，低头望去，顿时哭笑不得。

玉如梦这泼妇，居然被自己给打哭了……

举起的巴掌也不好意思再落下去了，这女人要是再叫嚣的话，他还真不会停手，可这哭起来就有些让人头疼了，要不要这样啊……

伸手挠了挠头，原本火气也早已消失干净，杨开拿手指轻轻戳了戳玉如梦的脸蛋：“有话好好说，哭什么哭？”

玉如梦把头瞥向另一边，也不搭理他，只是嘤嘤哭泣着，眼泪珠子就跟不要钱似的往地上滴落。

“别哭了。”杨开劝慰道，“我把你甩了自然有我的理由，我要去的地方很危险，带你去的话万一有个什么意外可怎么办？”

一边说着，一边将大手覆盖上那浑圆的臀部，催动帝元搓揉着。

刚才打了十几巴掌，也没留手，估计这屁股都被打肿了，替她疗着伤，杨开嘴上道：“你说你也是的，动不动就跟我撒泼，动不动就要跟我同归于尽，这世上哪有你这样的女人，要都是你这样，男人还怎么活。”

“以后有什么话好好说，我这个人容易冲动，刚才的事算我不对，给你赔礼道歉，你也别放在心上。”

“要是能好好说话呢，就吱个声，要是觉得气不过呢，我就给你打一顿还回去，随便你想怎么样。”

喋喋不休一阵，玉如梦只顾着哭，完全没有反应。

杨开也失了耐心，停下了手上的动作，淡淡道：“想怎样你倒是划个道出来，别这么一声不吭。”

玉如梦沉默了一会儿，忽然嘀咕了一声。

“什么？”杨开将耳朵侧过去。

“别停！”这下总算听清楚了。

杨开怔了一下，这才反应过来她到底什么意思，哑然失笑的同时，再次将大手覆盖上那浑圆挺巧的臀部，慢慢搓揉起来，这个要求也不是不能满足啊，妈的，这泼妇性格不怎么样，身材却是一等一的好，手上传来的惊人弹性实在让人流连忘返。

嘤嘤哭泣声渐渐停止下来，玉如梦的身子有些扭捏，也不知道是疼的还是痒的，呼吸也微微急促起来，原本有些苍白的脸蛋慢慢变得殷红。

忽然，她开口问道：“你刚才说，怕有危险才把我甩开的，真的假的？”

杨开肃然道：“我骗你做什么，那地方是星界的禁地之一，便是大帝也无法深入最核心的位置，曾有龙族葬身，简直危险的不得了。”

玉如梦轻声道：“那你之前为什么不跟我说，反而一声不响地把我丢开了。”

杨开解释道：“跟你说有用吗，你肯定不会听话的，与其跟你扯皮，不如干了再说。”

玉如梦不吭声了，显然也是接受了这样的解释。

杨开的手却是不老实起来，一手搓揉的同时，另一手更是肆无忌惮地穿过玉如梦的衣领探了进去，只是遭遇了象征性的一下反抗，便没了阻碍。

“还疼么？”杨开两手在握，一脸舒坦地问道。

玉如梦缓缓摇头。

“还有没有哪里不舒服？”杨开又问。

“没，没有了。”

“我可以给你好好检查一下的……”杨开嘿嘿低笑。

“不用……”玉如梦的呼吸粗重至极。

屋外，扇轻罗的脸色铁青，雪月的表情也好看不到哪去，期待的好戏没上场，狐狸精也没打死，反而还亲亲我我起来了，让两女有些抓狂。

扇轻罗扭头望着苏颜：“大姐，家里的男人要被狐媚子勾走了，你也不管一下。”

苏颜微微一笑，道：“走吧。”

扇轻罗和雪月一起傻眼。没反应过来，苏颜已经迈步离去，扇轻罗和雪月面面相觑，都有些咬牙切齿，忽然一起抬手，猛地朝前轰出一掌。

两女的修为虽然没到帝尊，但如今也都是道源境了，这一出手，立刻将房间打出一个大窟窿来，灰尘四起。

伴随着扇轻罗咯咯的笑声，两女鱼窜而出，眨眼消失不见。

房间内，杨开搂着玉如梦腾挪跌宕，避开了一块块下落的木板，神情抽搐。

便在这时，一抹空间波动蔓延，面前忽然出现一枚玉简，杨开伸手抓来，神念一扫，眉头皱了起来，扬声道：“我去一趟虎啸城，有事给我传讯。”

“注意安全！”苏颜的声音回应过来。

杨开点点头，望着怀里的玉如梦道：“随我一起？”

玉如梦温顺地颔首。

杨开微微一笑，催动空间法则，光芒闪过，人已消失在原地。

虎啸城，满城风声鹤唳，人心惶惶不安。

杨开与玉如梦一起出现在高雪婷身边，不过此时此刻，高雪婷已经不在城主府了，而是在一处城门边，此地吵吵闹闹，一片嘈杂，高雪婷面沉如水，脸色难看。

察觉到杨开到来，高雪婷扭头瞧了他一眼，又看看被他揽在怀里的玉如梦，微微颔首。

“什么情况？”杨开扫了一眼，一脸茫然地问道，他居然看到在城门口有不少人正在互相对峙，一群人鲜衣怒马，明显身份不俗，一群人是青阳神殿的弟子。(未完待续。)

第三千四百一十六章 不用撤

? 剩下的一群虚王境数量就更恐怖了，足有十万之多。

整个半龙城的人口才多少？杨开虽然不知道，但肯定不过百万，估计也只有几十万的样子，但是这几十万人中，却有十万虚王境，换句话说，半龙城内每几个人之中就有一个虚王境。

这样恐怖的比例，在星界任何一个城池都是不可能出现的，也唯有长泰久安的龙岛才会出现这种不正常的现象。

随着伏灵喊出的一句话，整个半龙城的人口出动了五六分之一，城中一下子变得清朗许多。

如此规模，自然是让杨开极为满意，唯一美中不足的是，帝尊三层镜的数量少了一些，两百左右的帝尊境，只有寥寥几人是帝尊三层镜，大多数都是帝尊一两层境的修为。

这种现象，归根结底还是因为龙血花。龙岛之前培育龙血花，主要是依靠半龙城内那些半龙的鲜血，尤其是实力强大的半龙，精血丢失太多，实力自然也会受到影响，若非如此，帝尊三层镜的数量绝对不止这么点人。

绕是如此，杨开也没什么可挑剔的了，这么庞大的一股力量拉出去，足以在小范围内改变一场战争的走向。

伏灵重新化作人形，立于杨开身边，开口道：“姐夫，人都到齐了。”

杨开点点头：“你跟他们说一下吧。”

“好。”伏灵应了一声，美眸扫过四方，娇喝道：“所有人都给我听清楚了，站在我身边的这位，是星界北域凌霄宫的宫主杨开，也是我的姐夫，星界那边如今遭遇了魔族的入侵，需要尔等帮忙出力，这一次将由我和姐夫带你们离开龙岛，前往星界支援，共抗魔族，丑话说在前头，出了龙岛，一切听我吩咐，我对你们也只有一个要求：听话，若是叫我发现有谁不尊号令，休怪我出手不留情！都听清楚了么？”

这女人在杨开面前一副很不着调的样子，但在半龙城的这些面前却是威严不俗，一番话完，下方传来雷鸣般的回应：“听清楚了！”

伏灵满意颔首，转头望着杨开道：“姐夫，你有没有要说的？”

杨开斜眼望着她：“我只有一个问题。”

“嗯。”伏灵点着脑袋。

“你也要离开龙岛？还要跟我一起？”

“对呀。”伏灵理所当然地点头，眼中闪过一丝狡黠之意，笑吟吟的仿佛偷了鸡的狐狸。

杨开呵呵一笑：“你问过大长老了么？”这女人当年因为杨开的事，犯错被罚看守入口百年，如今才过去十几年而已，远没到百年之期，杨开才不信大长老会让她离开龙岛。

“当然问过了。”伏灵一点也不慌，冲杨开挤了挤眼睛道：“不相信的话，你传讯去问问就知道了。”

杨开哼道：“我当然要问个清楚。”

说话间，取出传讯罗盘与祝晴沟通起来，少顷，他皱眉收起了罗盘，一脸不可思议地望着伏灵。

“怎么样？”伏灵一脸洋洋得意的表情，简直是有恃无恐。

杨开点点头，不再多说什么。祝晴告诉她，伏灵与他一起离开龙岛，确实是大长老的意思，当然，也是伏灵主动请缨的结果，说是要戴罪立功。不过她也有正当的理由，那便是半龙城这些家伙，一直都只生活在龙岛内，从未去过外面的世界，人数又多，实力又强大，就算交给杨开，说不定也无法顺利指挥，若是有一个龙族陪同坐镇的话，这些人肯定就不敢造次了。

而伏灵的主要任务，便是震慑半龙城这十万多人，确保他们能够听从指挥。

大长老首肯的事，杨开也不好多说什么。叮嘱伏灵道：“到了外面别惹事，否则我立刻把你送回来。”

伏灵把脑袋点成了小鸡啄米：“姐夫你放心吧，我绝对不会惹事，肯定听话，你叫我干什么我就干什么，不会有半点反抗！”最后一句话大有深意，听的杨开龇了龇牙。

转过头，望着那十多万人，杨开开口道：“诸位当中或许有人觉得我眼熟，或许已经认出了我，没错，我十几年前来过龙岛，也进过半龙城，抢过龙族的亲，如今与龙族五长老情投意合，结为夫妻！”

一番话听的十多万人惊奇不已，倒是其中确实有不少人认出了杨开，毕竟当年也有许多人被抓去建造伏池大婚的行宫，与杨开也照过面。

杨开抢亲之事也是众目睽睽，至于后面发生了什么，他们就不清楚了，现在听杨开说自己居然与龙族五长老情投意合，结为夫妻，顿时都把他惊为天人。

“如今星界的局势很不乐观，离开龙岛，诸位或许会有许多不适应，也会要应付各种凶险，本座对你们只有一个要求。”他转头四望，一字一顿道：“活下去！”

十多万人神色一凛。

“谁若是有什么问题的话，现在可以问，没有问题的话，咱们现在就出发！”

“愿尊杨大人号令！”人群中忽然传出一人的喝声。

十多万人齐齐呐喊道：“愿尊杨大人号令！”

他们在这里龙岛上，固然没有什么争斗杀戮，但天生就矮了龙族一截，那些实力不错的半龙更是时常会提心吊胆，是不是要被龙族抓去培育龙血花，如今忽然有那么一个家伙居然降服了一个龙女，而且还是龙族的五长老，自然让他们视为楷模，敬仰的不得了。

有这样的心理认同感，纵然是第一次见到杨开，也不会有什么排斥，心中只有敬佩之意。

杨开满意颔首，朗声道：“好，那便都进来吧。”

说话间，抬手在面前虚空处一点，打开了玄界珠的缺口，一个椭圆形的虚空甬道立刻呈现出来。

十多万人一起行动毕竟不太方便，也只能用玄界珠了。

那些帝尊境面面相觑一眼，倒也没什么迟疑，纷纷走上前来，踏进虚空甬道中消失不见。

有帝尊境领头，剩下的道源境和虚王境自然也就安然若素了，一个接一个，齐齐走进玄界珠中。

足足大半日后，十万人才被杨开收个干净，招呼了一声伏灵，一起朝出口方向飞去。

待离了龙岛，经由那海岛上的空间法阵，再次返回虎啸城。

城中忙忙碌碌，一片热火朝天，此时距离杨开离开虎啸城也才不过短短三日功夫而已，凌霄宫的五千援军已经就位，而南门大军也带着一群弟子，指导城中的阵法师重新布置修复大阵，城墙上，塔楼上，不时地有巡逻警示的武者身影。

一种紧张不安的气氛在城中蔓延。

伏灵头一次离开龙岛来到外界，一路东张西望，看什么都新奇，好几次差点跟丢了，杨开提着她的衣领，将她拎在身边，严加看管。

寻来高雪婷厉蛟和马茵等人问了下情况，这才得知，魔族果然卷土重来了。

大殿内，一群帝尊境都是愁云惨雾，虽说几日前虎啸城才打了一场胜仗，杀敌无数，但这才多久啊，魔族居然再次举兵来犯，先不说魔族这次出动的人手比上次还要多，就算没有百万也相差无几了，就说虎啸城这边的情况，虽得了凌霄宫五千武者的支援，但也仅有四万多人可战而已，其中大部分人嗜血术的后遗症才刚刚平复，根本无法发挥出全部的力量。

上次能赢，很大一部分原因是依托了虎啸城的护城大阵之威，而南门大军一来，就将护城大阵给拆解的七零八落，想要重新布置起来，没有一个月是根本不可能的事。

可以说，如今的虎啸城，根本没有阵法可以依仗，等于是完全不设防的状态。

魔族大军虎视眈眈，自然让虎啸城人心惶惶，幸亏有赤鬼率领的监军坐镇监察四方，否则早就出现逃兵了。

不过局势如此恶劣，无论是谁，都看不到一丝胜利的希望，莫说胜利了，是否能在下一次魔族大举进犯中活下来都是个未知数。

杨开回来之前，高雪婷等人已经在商议是否要撤离虎啸城，去别的城池与其他人汇合。

厉蛟叹息道：“杨兄，非我等长他人志气灭自己威风，实在是人数相差太大，这一次虎啸城怕是保不住了，若要撤走的话，还得尽快，魔族已在千里之外，估计用不了几个时辰就会兵临城下，到时候再想走就来不及了。”

高雪婷道：“不错，如今有你布置的空间法阵，想走的话也简单。”

杨开摇头道：“不用撤，上一次没把他们打疼，这一次便敲断他们的脊骨。”

一群人都瞪眼瞧着他，不知道他哪来这么大的底气。

高雪婷美眸一亮，开口道：“你找到援军了？”也唯有这个解释，才说得通杨开为何这般言辞灼灼，否则他哪来的信心？

杨开微微一笑道：“高师姐聪慧。”

“真找到援军了？”厉蛟惊喜地望着他，“在哪？什么时候过来，有多少人？”

杨开道：“厉兄稍安勿躁，到时候你就知道了，反正这一次保证能给魔族一个大大的惊喜。”(未完待续。)

第三千四百二十一章 大帝的茶

? 虎啸城的局势随着这一次战役变得诡谲起来，足足半年时间，再没有任何一支魔族大军造访。

也不知道是忌惮虎啸城的力量还是别的原因，魔族那边似乎将虎啸城给遗忘了，倒是附近左右的城池不断地遭到魔族的猛攻。

最开始的两月，杨开也不敢有什么轻举妄动，免得给了魔族可趁之机。

但随着时间的推移，确定魔族再也不会来虎啸城之后，杨开便领着虎啸城的大军主动出击。魔族不来攻城，我出去打你们总可以吧。

多亏了虎啸城二十万大军的来回奔波，附近几座城池好几次都岌岌可危，却在虎啸城的支援下度过难关，杀敌无数。虎啸城大军军势已成，军中帝尊境更是多达一两百人，所到之处，简直是战无不胜攻无不克，威名远扬。

如今西域各大城池，但凡有哪个城池守城不利，第一时间便会向虎啸城发出求援信息，有空间法阵和玄界珠，杨开来往支援也是迅速至极，多次挽狂澜于既倒，扶大厦于将倾。

虽然虎啸城大军在杨开的率领下表现抢眼，但总体局势对星界这边还是不容乐观。

半年时间，西域疆土丢失无数，上百座城池沦陷，无数人战死沙场，魔族的蚕食势不可挡。依照这样的速度，不出五年，只怕整个西域都要沦陷了，到时候魔族以西域为跳板，东南北三域都将不得安宁。

大帝们如今已经不知所踪，谁也不知道他们到底在干什么，是不是知道星界如今的局势。

虎啸城的护城大阵徐徐开启，二十万大军凯旋归来。虽然半年时间的征战让虎啸城大军也死伤不少，但每一天都有慕名而来的武者加入其中，所以虎啸城大军的数量一直保持着一个平稳的数字，甚至略有增长。

城中居民欢呼不断，兴高采烈地迎接大军的归来。

这一趟杨开率大军外出支援，也算是功成身退，保住了那个支援的城池，打退了百万魔族的进攻。

留守虎啸城的马茵迎了上来，凑到杨开身边低语了几声，杨开眼中闪过一丝诧异之色，冲后方挥了挥手，大军自去安歇，杨开脱去身上的甲胄，大步朝城主府内行去。

大殿之中，一人端坐在旁，似是察觉到了动静，扭头望来。

四目对视，只见来人双目泛白，没有一丝黑色，望之惊悚。

“高兄！”杨开微微一笑，径自走到首位上落座，自有婢女奉上茶水，恭敬告退。

来人是高瞻，杨开与他也算是认识，不过并不熟稔，心中不免有些奇怪，他跑过来干什么。这家伙可是天枢大帝的衣钵传人，不在大帝身边伺候着，来虎啸城干什么？

“不敢当！”高瞻微微欠身，“杨师兄文成武德，虎啸大军一出，魔族闻风丧胆，这些日子可是打出了赫赫威名。”

杨开道：“高兄抬举了，不知高兄此来，有何要事？”

高瞻回道：“奉家师之命，请杨师兄走一趟。”

杨开挑眉道：“天枢大人要见我？”

“正是！”

杨开颔首道：“好，容我稍稍准备一下。”

高瞻伸手请便。

也没什么好准备的，只是找到厉蛟和高雪婷，告诉他们自己要出去一下，让他们小心戒备，虽说自从上一次那个魔族半圣跑过来闹了一通后，虎啸城再无魔族兵临城下，但小心无大错，万一魔族趁他不在真的打过来了呢。

交代完之后，杨开便与高瞻一起上路。

通过城中的空间法阵，直传目的地。

视野一花，两人已经出现在一处山谷之中，谷内灵气浓郁，鸟语花香，亭楼阁台，风景别致，这么长时间一直在战场和打杀声中度过，忽然来到这么一处地方，还有些不太适应。

杨开挑眉道：“这是天机谷？”

早就听闻天枢大帝住在天机谷中，但天机谷到底在星界的哪个位置却是鲜少有人知道，杨开也不清楚，却没想到自己居然有一天居然也能来到天机谷。

高瞻颔首道：“杨师兄说的不错，此地正是天机谷，家师性喜幽静，所以这里只有我与家师两人，怠慢之处还请杨兄见谅。”

“高兄客气。”杨开客套一句，左右打量起来，显得颇为好奇。

高瞻在前方引路，穿过小桥流水，一直朝前方走去，天机谷内曲径通幽，景色变换不断，明明某一处还是春暖花开，一脚踏出或许已经身处皑皑白雪之中。

这里有极为高明的阵法笼罩，似能调节四季之气。

直到一座亭子前，高瞻才止住步伐，伸手一请。

杨开抬头，这才悚然发现，亭子中有两人端坐，正笑吟吟地望着他。他这一路走来虽然也在左右打量景色，但并不代表他就没有感知四周，面前的亭子中有两个人他居然没能发现，实在是诡异的很。

不过这两个人如果都是大帝的话，那就又说得通了。

其中一个自然是此地的主人，天枢大帝，而另外一个杨开也不算陌生，正是兽武大帝莫煌。

此时此刻，两人正对席而坐，中间一副石桌，桌上煮着茶水，空气中茶香四溢。

杨开箭步上前，入了亭内拱手道：“见过两位大人！”

莫煌一笑道：“别客气了，坐下吧。”

杨开谢过，这才落坐在两人的中间。

一时无言，天枢大帝和兽武大帝都不出声，似乎在等待面前的茶水煮开，杨开也不好打扰这宁静的氛围，但毕竟身在两位大帝中间，多少有些不太自在，不时地扭动一下身子，动动胳膊晃晃腿。

莫煌扭头瞧了他一眼：“你是猴子么？”

杨开讪笑一声，立刻眼观鼻鼻观心，动也不动。

楚天机呵呵一笑：“年轻人活泼好动乃是常有之事，莫兄何必苛求于他。”

莫煌道：“楚兄你可别被这小子的外表给骗了，这小子素来不是什么好东西。”因为莫小七的事，莫煌对杨开一直意见很大，逮到机会自然不吝打击。

杨开叫屈道：“兽武大人，晚辈没得罪你吧？当年在龙岛的时候，我还算助你一臂之力了，上次更带小七去看望了伯母，你干嘛这么说我。”

莫煌哼哼两声，提起桌面上的茶壶给自己满了一杯，一饮而尽。

楚天机呵呵一笑，接过茶壶给杨开的茶杯倒水。

杨开大惊，连忙起身道：“怎敢有劳前辈，晚辈自己来就好。”这可是天枢大帝，居然给自己斟茶，杨开再自大也有些承受不起。

楚天机却是不管不问，直到将杨开的杯子满上，才自己倒了一杯，缓缓道：“我从莫兄那里听说了你不少事情，果然是江山代有人才出，一代新人换旧人。”

杨开脸都红了，一边再次落座一边尴尬道：“天枢大人过奖了。”

莫煌对自己有点意见杨开是知道的，从他嘴里说出来的肯定没什么好话，也不知道天枢大帝都听说什么了。

楚天机笑道：“非常人行非常事，最起码我等年轻的时候可没有你这般风姿多彩的生活，比起你来，我等大有不如啊。”

杨开龇了龇牙：“我算什么非常人，只是年轻冲动，诸位大人才是星界亿万武者的楷模。”

楚天机缓缓摇头：“老夫也算活了不少年月，也见识过不少所谓的青年才俊，后起之秀，但却从未有哪一个如你这般醒目耀眼。世人皆称老夫能堪破过去，看透未来，有明天理，辨天机之能，但老夫却是看不透你的未来到底怎样。”

杨开一惊道：“大人此言之意，晚辈的未来扑朔迷离？”

楚天机缓缓摇头，却是不多做解释，杨开那叫一个急啊，无奈拳头没人家大，也不能逼迫人家，只能抓起面前的茶水猛干。

莫煌有些忍无可忍：“别吹捧他了，赶紧说正事，老楚你这人说话就是喜欢拐弯抹角，拖拖拉拉的。”

杨开神色一肃道：“是了，不知两位前辈唤晚辈前来，所谓何事？”

让两位大帝找他过来，显然不是什么小事，杨开忽然意识到天枢大帝刚才那句“非常人行非常事”的意思了，这是有任务要交代自己啊，而且应该是很危险的任务！

妈的，大帝的茶果然不是那么好喝的。

这次不等楚天机开口，莫煌便直接道：“杨开，我等希望你能进一趟魔域。”

“进魔域？”杨开闻言大惊，“进魔域干什么？”

莫煌神色凝重道：“明月怕是有些危险，我们需要你去将他救出来。”

杨开听的有些发懵，明月大帝陷落魔域这事他自然是知道的，当初两界通道开启，几位大帝进入其中查探，却不料被魔域那边几位魔圣设伏，最后还是明月大帝以一己之力拖住了那些魔圣，让莫煌等人有机会脱困。

后来也听说明月大帝似乎是被困在什么地方，但具体是哪里就无人知道了，至今也是杳无音讯。

如今莫煌忽然要他去魔域把明月大帝给救出来，杨开自然是一脸懵。

迟疑了一下，杨开扯了扯嘴角道：“两位大人不是在开玩笑？”

莫煌道：“你看我像是在跟你开玩笑的样子？”

第三千四百二十五章 青葫

? 每一个大境界对武者来说都是一道坎，跨出去便是一个新的天地，帝尊境尤是如此。

一道道凶猛的天地威能从天而将，天空中乌云密布，电闪雷鸣，威势骇人。

清越的凤鸣声响起，嘹亮冲霄，苏颜所处之地，隐约浮现出一只冰蓝的凤凰虚影，那冰凤巨大无匹，引颈高鸣，圣灵独有的气息轰然扩散开来，直让方圆千里之地化作冻土，远远观望的人群无不露出震惊之色。

杨开体内，金圣龙本源之力蠢蠢欲动，大有一种要与苏颜冰凤本源产生一种共鸣的征兆，若非他死死压制，只怕顷刻间就要显化龙躯。

这让他有些诧异，没想到苏颜在突破帝尊时，自己居然也会有一些奇特的感应，也不知道是不是因为修炼了阴阳合欢功的缘故。

时间一点点地流逝，天地威能越来越盛，但那冰凤的虚影却是凝聚不散，气势也越来越强，与天地之威分庭抗礼。

终有一刻，一圈肉眼可见的涟漪轰然扩散开来，席卷四方，迸向四极。

巨大的冰凤虚影消失不见，天空中乌云散开，重见光明。

天地恢复了平静。

许久之后，围观的武者们才敢上前查探，可哪里还有那突破之人的踪影，竟是不知道什么时候已经走了。

但如此阵仗却是远超一般帝尊境的突破，倒是为这附近城池的武者们津津乐道了好一阵子。

苏颜已经突破帝尊，多少有了一些自保之力，杨开也稍稍安心一些。

又是五日后，一行五人才返回凌霄宫，在空间法阵处惜惜作别，几个美人儿流了不少泪水，让杨开心里也不太好受。

送走苏颜等人，又安顿好小师姐，杨开最后一个踏上空间法阵，不过并没有传送到虎啸城，而是去了南域的无华殿，自从上一次无华殿的阴谋被粉碎之后，无华殿便已成了凌霄宫在南域的分舵，这里也足足安置了五万弟子。

虽说有一批人都征调去了西域战场与魔族大战，但那毕竟只是少数，九成五的弟子还留在这里修炼变强。

杨开没有惊动什么人，径直地去了无华殿的禁地，那天外罡风所在之处。

上次过来的时候他就发现了，那天外罡风威能莫测，峡谷尽头处似乎还隐藏了什么宝贝，正是那未知的宝物产生了天外罡风，让人得以在这峡谷之中淬炼肉身。

既然要去魔域，他也该多做准备，自家分舵里既然有宝，杨开当然要尝试收取一下，说不定去了魔域能有什么帮助，就算不成功，也没什么损失。

走进峡谷，发现不少弟子都在峡谷最前方的位置迎接那天外罡风的洗礼，借助天外罡风淬炼肉身之力，不过这些弟子的修为并不高，自然只能在最外围。

杨开一闪而过，并无人发现他的踪影。

一路往峡谷内部深入，四周峭壁上逐渐出现了一个用以躲避罡风，休养生息的坑洞，罡风的威力也是越来越强，杨开无惧，他有半龙之躯，体魄强横，这点程度的罡风还没办法将他怎么样。

直到一炷香后，那迎面拂来的罡风才让他生出肌肤发疼的感觉，无影无形的罡风就好似利刃一样切过肌肤，杨开这才催动帝元护持己身，步伐却没有半点减慢。

再过片刻，护身帝元也被切割的支离破碎，起不到半点防护的作用，无所不在的罡风切过身躯，让他身上各处都渗出了金色的鲜血，将衣衫染成一片金黄之色。

杨开却没有半点停步的意思，依然不紧不慢地朝前行去。

嗤嗤嗤的声音不绝于耳，峡谷深处就仿佛生命的禁区，当初强如犀雷也只能在稍外的地方修炼，不敢深入太多，杨开的体魄比起犀雷要强上许多，但到底能不能走到最深处，他自己心中也没底。

尽人事，听天命而已！

越是往内，罡风的威力就越是恐怖。

逐渐地，杨开身上已经多出了无数道密密麻麻的切口，即便他的恢复能力不俗，也无法让这些伤口迅速恢复，伤口处金血长流，走过之地，地面上多出两只金色的脚印，杨开整个人已经被自己的鲜血浇透。

那罡风极为诡异，不但切在身上，而且似乎还能作用到五脏六腑，骨骼经脉之中，到了最后，杨开每走一步，浑身骨头都在咯吱咯吱作响，五脏六腑更是疼痛难忍。

不得已，只能化作半龙之躯，情况稍稍好转，继续推进。

三十丈的半龙之躯稍有成长，已然化作三十二丈了。估计是跟苏颜这几个月双修的缘故，让金圣龙本源之力与自身有了更多的融合。

轰轰轰……

杨开一步步落下，让那峡谷都在震颤不休。

也不知道走了多久，直到杨开感觉快要支持不住的时候，忽然看到前方一条细长的虚空裂缝呈现，这让他神色一震。

上次过来查探的时候，他就察觉到了这条虚空裂缝，无尽的天外罡风正是从这裂缝之中涌出来，顺着峡谷朝外吹拂的。当时他就猜测，如果这峡谷内有什么宝物的话，那一定是隐藏在这虚空裂缝之中，正是峡谷内宝物的威能太强，才让这虚空裂缝永远无法弥合，不断地有罡风出现。

如今这裂缝近在眼前，杨开自然是眼前一亮。

顾不得自身的损伤，顶着罡风大步上前，几步便来到了虚空裂缝前方。

咻……地一声，一道罡风从裂缝中斩出，犹如刀光剑芒，直接斩过杨开的半龙之躯，杨开低头望去，只见自己腰腹间一道巨大的切口呈现，几乎将自己拦腰斩断，看过去的第一时间甚至能清楚地看到自己的五脏六腑，不过很快金血涌出，将伤口弥盖。

杨开一阵龇牙咧嘴，疼的撕心裂肺，但对那虚空中隐藏的宝物却是更加期待了。

自己半龙之躯都差点被斩成两截，如此威能还要超过自己的想象，若真有这样的宝物，真的能够收取的话，对自己这一趟魔域之行绝对大有帮助。

散去半龙之躯，空间法则跌宕之下，杨开一闪身就冲进了那虚空裂缝内。

一片混沌虚无，一直滋扰着他的罡风也在这一瞬间消失不见，这让杨开有些不太适应的感觉。

手捂着腹部的伤口，杨开在这虚空之中左右打量，目光很快被一物吸引了过去。

那是一条长藤，一条扎根在混沌之中的长藤！

这让他不禁有些惊奇。他进出虚空裂缝无数次，在这种诡异的地方，有的只是无尽的虚空乱流，虚无混沌，从未想过这种地方居然会出现一条长藤！

只不过此时此刻，那长藤俨然已经枯萎，通体呈现出一种灰败之色，没有半点生机。

而长藤的顶端位置，却是长着一只巴掌大小的葫芦，小葫芦呈青色，表面有复杂的花纹，似蕴藏着天地大道，散发着极为玄妙的气息。

一缕缕罡风从这葫芦中滋生出来，顺着旁边的裂缝朝外吹拂出去。

那天外罡风的源头竟是一个青葫！

杨开瞧的啧啧称奇，但很快意识到，这个青葫绝对是天地至宝，恐怕丝毫不逊色自己的温神莲。

捡到宝了！

杨开大喜，催动帝元，小心翼翼地朝那青葫探出，一把抓住。

出乎他的意料，自身竟是没有受到半点伤害，之前那足以将他拦腰斩断的罡风在这里好像没有半点威胁，让他轻而易举地就将青葫握在手上。

再轻轻一摘，便将青葫从长藤上摘取了下来。

还不等杨开仔细打量入手的青葫，那本应早已枯死不知多少万年的长藤竟嗖地一声缩了回去，一下子扎进无尽的虚无混沌内，消失的无影无踪！

杨开愣了一下，懊恼地一拍大腿。

早知这长藤如此诡异的话，先收取长藤好了，能结出青葫这等宝物，长藤显然也是极为不凡，若是能移植到他的小玄界中，搞不好还能再结一个葫芦出来。

但这个念头转过，杨开又很快否定了。只因这种秉天地气运而生之物，乃是天地间的唯一，永远不可能出现第二个。这么一想的话，心里倒是平衡不少。

人贵在知足，今日能得青葫也算是一桩大机缘，得陇望蜀就有些贪得无厌了。

收拾了一下心情，杨开仔细把玩着手上的青葫。

从长藤上摘下来之后，这青葫表面上的花纹便隐去不见，那种玄妙的气息也不复存在，好似变成了一个极为普通的葫芦。

但杨开神念感知之下，却无法查探清葫芦内部的情况，当即知道这所谓的普通不过是表象而已，想要发挥出这青葫的威力，恐怕还得仔细炼化一番才成。

将青葫收起，杨开纵身一跃，便出了这虚空裂缝。

峡谷内天外罡风的源头都被他给收了，无华殿分舵这条峡谷自然也就失去了淬炼肉身的功效，甚至连带着那虚空裂缝也在星界的天地法则下迅速合拢，消失不见。

如此做法，固然对凌霄宫弟子们来说有些损失，但杨开如今也管不了那么多了，大不了等他从魔域回来，再将青葫放回去便是，到时候这峡谷依然可以重现往日的用途。

第三千四百二十九章 坠入魔道

? 杨开缓缓摇头道：“不必了，前辈以大欺小，无非是因为力量比我强，我若有强大的力量，也可以好好地教前辈做人。”

“你走火入魔了！”战无痕脸色凝重到了极点。

“是吗？”杨开嘴角勾起，露出一抹诡异的笑容，“那就……入魔吧！”

微微抬起右手，对着自己右眼处摁下，低沉的声音不疾不徐地传出：“黑瞳炼狱，暗黑无界！”

嗡……

天地战栗，整个世界忽然被黑暗笼罩，再也不见半点光明，天空之中，一只巨大的独目呈现，绽放出极为妖异的光芒，似能摄魂夺魄，虎啸城数十万人齐齐露出痛楚之色，撇开视线不敢去看。

在这黑暗的世界中，一片宁静，仿佛时间都停止了流逝，大多数人根本察觉不到随后到底发生了什么事，只知道整个世界变得魔气森森，让人不寒而栗。

唯有那些帝尊两三层境，才能察觉也一些凶猛的力量波动不时地跌宕出来。

在这黑暗的世界中，杨开法身与大帝依然在殊死血战。

也不知道多了多久，天空中那只巨大的独目忽然裂开了一道缝隙，那缝隙轰然朝四周扩散，变得蜘蛛网一般密集，伴随着一声响动，巨大的独目崩碎开来。

光明重现人间，黑暗如潮水一般迅速退去，那压抑的氛围也消失不见。

所有人都扭头四望，想知道最后的战况如何。

战无痕的怒喝声蓦然传出：“杨开，你可知你在干什么？”

杨开的声音紧接着响起，却是充满了虚弱和憔悴的感觉：“前辈一再逼我，小子为求自保，也只能出此下策了！”

顺着声音望去，虎啸城几十万人一下子傻了眼。

只见杨开屹立在半空中，浑身鲜血淋淋，模样狼狈不堪，巨大的半龙之躯已经散去，但一只胳膊和一条腿却是以一种不正常的角度扭曲着，显然是被打折了。

厉蛟看的眼帘一缩，这还是他头一次看到杨开如此凄惨的一面，当年大闹龙岛的时候他都没这么凄凉过，可见这一次战无痕并没有怎么留手，与大帝为敌，终究是没什么好下场。

这还不是让他感到震惊的，让他最震惊的是，杨开身前居然还有一个女子，也不知道是什么出现的，此刻正被杨开一手掐着白皙的颈脖，挡在身前挟持为了人质。

这个女子厉蛟也认得，正是战无痕的徒弟，那个叫林韵儿的丫头，似乎与杨开的关系也不错。

可是此时此刻，杨开居然舍得将她拿为人质，一手成爪扣在她的颈脖上，大有一言不合便要杀了林韵儿的架势。

杨开真的走火入魔了！厉蛟脑袋嗡地一声，几乎混乱无法思考。若非走火入魔，杨开又怎会干出这种丧心病狂的事，心中魔念爆发，已经让他有些无法正常行事了。

厉蛟痛心疾首。

高雪婷也是一脸痛楚地望着杨开。

林韵儿是她找来的，本来是想让林韵儿劝劝铁血大帝，让他不要太为难杨开，可谁知道等她与林韵儿从另外一座城池返回的时候，虎啸城这边一片黑暗，光明再现时，局面就变成这样了。

她甚至没有察觉到杨开到底是什么时候将林韵儿擒拿在手上的。

怔了一下，她连忙高喊道：“杨师弟，放手！现在回头还来得及！”

杨开的脸被魔气笼罩，看不清表情如何，但高雪婷分明感觉到他朝自己这边望了一眼，然后就没了下文，他竟是将自己给无视了！

高雪婷一颗心直往下沉……如此情形，说明杨开入魔已深，只怕连自己是谁都认不出来了。

“杨大叔……”林韵儿低头望着杨开的断胳膊断腿，眼眶一下子就红了，眼泪水哗啦啦地顺着脸颊流下，“你疼不疼？”

此言一出，杨开脸上笼罩的魔气剧烈抖动了一下，但她的关切却没有换来杨开的半点回应，只有凶狠的怒喝：“闭嘴！”

林韵儿哭的更厉害了，也不知道是心疼杨开的伤势还被杨开凶了之后伤心所致。

但此情此景，却让所有人都无法接受。

那个以一己之力力挽狂澜，数次拯救虎啸城于水火之中，次次大战身先士卒，带领二十万大军杀敌无数，近乎无敌一般的男人，居然变成了这幅德行？为求自保，甚至不惜将一个女孩抓在手上充当人质，在别人关心他的时候更是恶言相向？

真的没办法接受，可这就是数十万人眼前的事实，数十万人都沉默了，用一种复杂的目光望着那边被魔气缠身的杨开，仿佛在看着一个陌生人。

严格来说，一个人走火入魔之后，确实就算是另外一个人了。

“收手吧杨开！”战无痕一步踏出，“念在你这段时间的付出，本座不杀你，只废了你和那石火的修为。”

杨开手上一用力，林韵儿立刻闷哼一声，洁白修长的颈脖上多了一道血痕，冷冰冰的声音从杨开那边传来：“你再敢朝前走一步，她就会变成一具尸体！”

“你敢！”战无痕大怒！好不容易找到一个能传承他衣钵的弟子，他比珍惜自己的性命还要珍惜林韵儿，又怎允许杨开对自己徒弟痛下杀手？

杨开冷冷道：“前辈乃是大帝，小子自认不敌，恐怕也没法从前辈手下逃脱，但前辈信不信，你在杀我之前，我能让她给我陪葬！”

战无痕面沉如水，目光威严地望着杨开所在之地，淡淡道：“说出你的条件，要如何才能放了韵儿！”

杨开道：“我带她先行一步，待到合适的地方会放她自由，不过若是前辈敢追踪于我的话，就休怪晚辈不念旧情了。”

“仅此而已？”

“仅此而已！”

“我如何能信？”

杨开道：“前辈怕是没得选择，要么让我离开，要么我与韵儿一起共赴黄泉！”

高雪婷上前一步道：“杨开，你放了她，我给你当人质。”

杨开偏头望了她一眼，尖酸刻薄道：“你还没这个资格。”

高雪婷脸色一白，感觉自己的心脏被狠狠地砍了一刀，一种伤心欲绝的感觉瞬间将她笼罩。

战无痕道：“就算本座答应了你，你逃得了一时还能逃过一世不成？据本座所知，你还有四位夫人吧，你坠入魔道，日后必定人人喊打，你想过你那四位夫人没有？你让她们日后如何面对世人！”

杨开呵呵一笑：“如今自身难保，谁还管她们的死活！”

战无痕缓缓摇头：“杨开，你太让本座失望了。”

“休要啰嗦！”杨开厉喝一声，脸上笼罩的魔气也觉得翻滚起来，彰显他的情绪也是起伏不定，“我的条件摆在这里，前辈大可好好考虑，小子就怕韵儿坚持不了那么长时间！”

一直被杨开扣着颈脖，林韵儿倒是没什么大碍，但杨开身上的魔气却是犹如活物，不断地朝林韵儿那边蔓延，想要侵蚀她的身体，再拖延下去的话，林韵儿还真有可能入魔。

战无痕也知道当断不断，反受其乱，当即挥手道：“好，本座便答应你，但是本座把话说在前头，你若是敢伤韵儿一根头发，便是天涯海角本座也会将你找出来，叫你知道什么叫生不如死！”

杨开哈哈大笑：“多谢前辈，小子告辞，也请前辈放心，韵儿定会平安回来的。”

说话间，他冲旁一招手，法身立刻从一处废墟中窜了出来，与杨开比较起来，法身更是凄惨，一身邪火已经熄灭，浑身的倒刺也都磨平了，显然在刚才那一战中吃了大亏，也不知道要恢复多久才能恢复过来。

杨开将法身收进玄界珠中，身形一晃，空间法则跌宕之下，人已消失不见。

满城寂静！唯有战无痕若有所思地朝一个方向望了一眼。

高雪婷与厉蛟对视一眼，都不敢相信今日居然会发生这样的事，直到此时，两人还有一种置身梦境的感觉，暗暗祈祷着这确实是在做梦，待到梦醒时分，一切都能恢复原样。

“是你把我姐夫逼成那样的，我杀了你！”伏灵尖叫着，一下子扑到战无痕面前，一拳捣出。

轰地一声……

这一拳正打在战无痕的胸口处。

伏灵都愣了，数十万人也怔在当场。

铁血大帝被打了？而且是被一个龙族正面轰了一拳。

“你……你怎么不躲？”伏灵愕然地望着战无痕，虽然她对铁血大帝没有多少敬畏，但人家毕竟是大帝，这么打了人家一拳，她心中也有些惴惴，唯恐战无痕怒而发飙。

战无痕只是静静地望着她，好一会才道：“他心中有魔，非我所逼！”

伏灵咬牙道：“谁心中没魔，谁敢说自己一辈子问心无愧，若非你一再逼迫，姐夫他又怎会……怎会变成那样。”

战无痕缓缓摇头：“现在说这些已经迟了。”

“你把我姐夫还回来！”伏灵一边叫骂着，一边拿拳头砸在战无痕的胸口上，砸的咣咣响，龙族的力气何其强大，便是战无痕，也被砸的身躯左摇右晃，却是没有半点躲避的意思，也没有抵挡，只是默默地承受。

第三千四百四十章 十二魔圣（感谢庄生盟主）

? 感谢庄生晓梦迷蝴蝶a盟主的10万飘红打赏。

。

如此过了大半日，杨开实在憋不住了。

他这趟来魔域，还另有目的在身，玉如梦只是以为他在星界走投无路才一怒之下投靠魔族，并不知他的真实目的，更不知他早已将心印秘术转嫁到了温神莲上，玉如梦不惜牺牲自己种下的秘术对杨开并无多大的约束力，反倒是将她自己捆的死死的。

趁着这个机会自然得打探一点消息才成。

于是乎，杨开也懒得跟玉如梦置气了，有一搭没一搭地与她聊了起来。

气氛逐渐活跃，杨开觉得时机差不多了，这才貌似随意地开口问道：“对了如梦，魔域这边有几尊魔圣？”

这绝对是连大帝都搞不清楚的消息，若是能打探明白的话，对未来的局势也大有帮助，所谓知己知彼，百战不殆便是如此。

“魔域这里总共有十二魔圣。”玉如梦也没起什么疑心，更何况这些也不是什么秘密，杨开既然来了魔域，随便找什么人打探一下就可以探听到这些，“每个魔圣手下都有数量不等的半圣，掌管数量不等的碎片大陆。”

“十二位！”杨开吹了个口哨，“比星界那边可多了两位啊。”

玉如梦微微笑道：“现在是十三位了，星界那边却只有九位！”

“说的倒也是。”杨开点点头，夜影大帝投敌叛变，这一进一出，星界那边比起魔域要少四位大帝级别的强者了，这还没算身陷囹圄的明月大帝，如果算上生死不知的明月大帝，星界那边的高端战力还要更少一些。

天地之瓶的说法在魔域这边应该也是通用的，魔域这边的魔圣数量之所以比星界大帝要多，杨开估计也是因为魔域这个瓶子比星界的容量要大一些，所以才会有十二魔圣的存在。

星界的局势不容乐观啊！杨开心中隐隐有些担忧，单是这十二位魔圣便是不容易对付的，真要让他们一起涌入星界的话，也不知道会造成多大的破坏，搞不好整个星界都要被打的崩碎。

“魔圣便是魔域最强大的存在了吗？”杨开又开口问道，“我好像听人说，魔域这边有一个大魔神？”

刷地一声，玉如梦的身形忽然顿住。

杨开没反应过来，冲出去老远，这才掉头飞了回来，奇道：“怎么了？”

玉如梦一脸凝重地望着杨开道：“这个消息你从哪里听说的？”

杨开耸耸肩：“忘记了，我不知道是谁跟我随口提了一句，还是从什么典籍上看到的。”玉如梦的表情让他觉得不对，竟是有些紧张和不安。

沉吟了一下，玉如梦道：“以后不要提起那几个字眼。”她没说是哪几个字眼，但杨开又不是笨蛋，岂会不知她在指什么。

“为什么？”杨开皱眉。

“听话！”玉如梦正色道，“绝对绝对不要再提及，否则你若出事，便是我也保不住你。”

这么严重？杨开悚然一惊，如梦已是魔圣，连她都保不住自己，如此看来，那个大魔神是真的存在的？而且是在魔圣之上的存在？

当初在千幻梦境中历练数十年，最后一战，长青神树舍身成仁，以自身精华封堵两界通道，从通道的另一边便有一只遮天大手覆盖而来，即便隔着界面之力，那大手发挥出来的力量也是匪夷所思，差点让青功亏一篑。

那是超越了魔圣的力量，魔域中人称之为大魔神！

千幻梦境中的东西都是以现实发生过的事为蓝本塑造出来的，换句话说，在历史的长河中，确实曾出现过大魔神。可是如今玉如梦居然一脸严肃地叮嘱杨开不要提及，让杨开有些摸不着头脑。

他不知道大魔神这三个字在魔域中意味了什么，可也隐隐感觉到这三个字在这一个大世界的沉重。

“我晓得了。”杨开正色颔首，“以后绝对不再提。”

玉如梦明显松了口气：“如此便好。”

杨开又道：“那明月大帝呢？我听说他好像陷落在魔域的某一处，如今情况怎么样了？”

“你问这个干什么？”玉如梦微微皱眉。

杨开冷笑一声：“星界中人欺人太甚，如今的我无力报仇雪恨，若是能杀他们一位大帝，也算是收点利息了。”

玉如梦失笑道：“报仇的事不急一时，你还有很大的成长空间，待到有朝一日真的成长起来再做打算也不迟。再说了，那明月大帝也不是你说杀就能杀的。”

杨开冲她挤眉弄眼道：“我不是对手，这不是还有你吗？”

玉如梦摇了摇头：“一位大帝困兽之斗，我也不愿去沾染麻烦。更何况，这事不是我负责的，我之前一直都待在星界，也不清楚那明月大帝被困在什么地方。”

杨开一想也是，玉如梦此前一直都待在星界中，哪能清楚魔域这边的事情，从他这里打探明月大帝的事情倒是有些想当然了，当即闭口不言，免得言多有失。

看样子，等安定下来之后还得好好打探一下才行，最起码得弄明白明月大帝如今的位置，到底是死是活。

玉如梦一路轻车熟路，领着杨开穿过一个又一个界门，又是小半日后，当穿过某一个星门，两人忽然来到一个色彩艳丽的世界的时候，玉如梦才扭头冲杨开微笑道：“到家了。”

“这是你的大陆？”杨开扭头四望，只见这整个大陆居然处处五颜六色，绚烂夺目，仔细看去，那些明媚的色彩赫然是大片大片的花丛散发出来的，整个大陆，几乎有一大半都被这些五颜六色的花朵包裹着，耀眼的阳光普照之下，让这个世界都变得仿佛一张美丽的画卷。

而这个大陆无疑面积不小，放眼望去，杨开根本看不到尽头。

一时间杨开看的叹为观止！在此之前，他可从未想过居然会有如此奇特的世界。

“其中之一。”玉如梦微微一笑。

杨开了然，之前玉如梦就说了，魔域有十二魔圣，每个魔圣手下都有数量不等的半圣，掌管着数量不等的碎片大陆，眼前这个显然就是她掌管的大陆之一了。

似乎是因为回到了家，玉如梦的心情愈发愉悦，领着杨开又往前飞了一阵，一座巨大的行宫忽然出现在视野之中。

那行宫就建造在亿万朵花的包围之中，连空气中似乎都有那些花儿的香气，迷人至极。

还不等两人靠近，从那行宫前方便激射出一道流光来，流光呈现殷红之色，速度奇快，眨眼就到了近前，光芒一闪，露出一个相貌不凡，英伟俊朗的青年男子，那青年男子一身血红色的大氅，披在身后威风凛凛，身上一身明晃晃的甲胄，气质不凡。

一露面，便拱手道：“大人！”

血魔！杨开一看此人，便猜出了他的种族，因为这人身上有一股淡淡血腥气，而且这家伙还是个半圣级别的血魔，看样子这家伙是玉如梦手下的得力干将之一了，否则也不会在玉如梦的行宫处当差。

玉如梦不置可否地颔首，开口道：“最近没什么事吧？”

那血魔半圣回道：“没什么事，只是奉命从大人的领土上征调了许多人出去。”一边说着，一边用炙热的目光望着玉如梦，眼中竟闪烁着赤露露的占有之欲，丝毫不加掩饰。

杨开不禁挑眉，心想这血魔半圣胆子不小啊，当着玉如梦的面居然流露出这样的神色，就不怕玉如梦发怒么？

瞥了一眼玉如梦，杨开顿时不开心了，因为玉如梦竟是安然若素，一副习以为常的样子。

这贱婢！杨开心中怒骂，他虽然借助温神莲之力将心印秘术转嫁，极大程度地减少了对自己的影响，但这么些天下来，他与玉如梦除了最后一道防线没突破之外，其他该做的都做了，自然是将她当成了自己的女人来看。

如今自己的女人被别的男人这么盯着，偏偏她还一副若无其事的样子，杨开自然心情不美。

另一边，玉如梦点点头道：“我知道了。”

两界大战，不但星界要从各域征调人手，魔域这边同样如此，每个碎片大陆都在动员，玉如梦掌管的那些大陆自然不会例外。

说话间，那血魔半圣忽然扭头望了杨开一眼，狐疑道：“大人，这个人族是什么情况？”

人魔不两立，玉如梦回归忽然带了一个人族回来，说是俘虏吧，看着有不太像，因为这人居然站在玉如梦身边，让他不禁有些恼火，便是他跟在玉如梦身旁时也要落后几个身位的，这人族何敢如此胆大包天？

一念至此，杀机已起，半圣威压弥漫。

杨开冲那半圣咧嘴一笑，往旁边闪了一步，距离玉如梦更近了，还伸手搂住了玉如梦的腰，淡淡道：“我是如梦的夫君！”

夫君？血魔半圣瞪大了眼珠子，看了看玉如梦，赫然见到玉如梦一脸淡然的样子，心中顿时一突，这该不会是真的吧？要不然大人为何被人搂着也没有半点反抗之意？堂堂魔圣，若真有心反抗，随手就可以将这人类碾为齑粉。

第三千四百四十三章 魅影大陆

? 一路走马观花，领略魔域特殊的人土风情，见到了许多稀奇古怪的玩意，让杨开称奇不已，不过有些东西虽好，对星界中的武者却没什么用途，只对魔域的生灵有效，倒让他绝了购买的意图，再者说，他手上也没有魔晶。

走走逛逛小半日，来到一家店铺前，据小舞所说，这里应该有地图售卖。

门外也没有什么迎客的小厮，不少魔族进进出出，生意还算红火。

进了店铺内，杨开的目光立刻被两侧柜台中一个个精致小巧的东西吸引了过去，那些东西看起来像是战车，不过每一个都只有巴掌大小。

一旁一个魔族似乎对这东西很有兴趣，正在看货，店铺里的店员陪在一旁，热情洋溢地介绍着那些小玩意的性能，一张口只把店铺里的东西夸的天下无双。

杨开听了几句，发现这些东西还真的是战车。

那个魔族看上了其中一个战车，店员立刻将之取了出来，单手握住，一催魔元往内灌入，朝前一抛，嗖地一下，战车迎风就涨，一下子变成了两丈多长的东西，造型狰狞，棱角分明，战车顶端一个栩栩如生的虎头张着血盆大口，分外可怖。

那买东西的魔族围着战车绕了几圈，伸手摸摸这里，又摸摸那里，更亲自坐上去试了试，露出满意的神色，与店员一番讨价还价，最终银货两讫。

送走一个客人，店员转头朝杨开看来，露出微笑道：“这位大人想要买点什么？”

杨开朝门外努了努嘴，道：“给我拿一个刚才那家伙看的东西。”

他对这战车有些感兴趣，这东西在星界可不怎么看到的，倒是以前在星域的时候时常能碰到。

店员立刻取出一件同款的来，热情介绍道：“客人眼光不错，这虎头战车是小店今年才推出来的新款，性能比起老款改进了许多，速度也要快上不少，乘上它，客人想去什么地方就可以去什么地方。”

这话与刚才他对那个魔族说的毫无区别，杨开也懒得多理会，劈手将那所谓的虎头战车从对方手上夺了过去，略一催帝元灌入其中，学着那店员的模样往前一抛。

战车当即变大，横呈在眼前。

这让杨开为之一怔，刚才他只不过随手一试，也没想到自己的帝元对这东西居然也有作用，看样子这东西不管是人族还是魔族都是可以催动的。

他的力量一发既收，店员的修为又不强，自然没有瞧出什么端倪来，依然热情地道：“客人不妨上去试试，若是觉得不满意的话，还可以换别的。”

杨开正有此意，当即大马金刀地坐了上去，发现这战车内部设计的还挺人性化，坐在里面感觉很舒适，唯独美中不足的是，空间有点小了，顶多也就容纳两三个人而已，若是块头大一些的话，一个人坐在里面就差不多了。

稍稍感受了一会儿，杨开起身爬了出来，颔首道：“这东西防御怎么样？”

店员笑道：“客人放心，此物是由十二阶魔铁打造而成，防御力足够穿越界门，甚至可以承受魔王的全力一击。”

杨开也不知道十二阶魔铁是啥东西，但既然能够承受魔王的全力一击，防御力想来是不会差了，再开口问道：“攻击力呢？我怎么没看到有什么地方可以攻击的，莫不是铭刻了什么特别的阵法？”

此言一出，那店员的表情顿时古怪起来，一脸狐疑地望着杨开。

身后小舞尴尬地走了上来，凑到杨开耳边轻声道：“大人，这东西并不是用来与人争斗的，它是用来赶路的，魔域碎片大陆无数，并不是每个魔族都知道通往那些碎片大陆的路线，这战车内铭刻有各个大陆之间的界门位置和彼此通往的路线，只需要提前设定好，便可以顺利抵达，省去很多麻烦。”

原来就是个飞行秘宝！杨开恍然大悟，怪不得这店员一脸奇怪地望着自己……

伸手拍了拍对方的肩膀，一本正经地道：“开个玩笑。”

“呵呵……”那店员的笑容有些僵硬。

杨开转头看了看四周，轻咳一声道：“你们店里有没有地图卖？”

“地图？”店员皱了皱眉，“大人想买什么样的地图？”

“你们有什么样的地图？”杨开反问道。

店员道：“各位圣尊领地上的地图都有，共有十二份，客人想要哪一位圣尊领地上的地图？”

魔域中有十二魔圣，怎么地图也分成了十二份？

杨开道：“没有那种所有大陆都包括的地图吗？”

“有是有的，只是这价钱……”店员冲杨开笑了笑，经过刚才那事，他对这个客人的购买力报以很大的怀疑，连战车的用途都搞不明白就跑进来了，显然不是诚心想买什么东西啊。

“价钱不是问题。”杨开气定神闲。

那店员迟疑了一下，颔首道：“那客人稍等，我给你取来。”

说着话，便转身走进内堂。

待他走后，小舞才凑了过来，小心翼翼地道：“大人，奴婢忘记问你了，你有多少魔晶？”

“我没有。”杨开看了她一眼。

小舞闻言都愣了，不过很快便取下自己手上的戒指道：“我这里有一点魔晶，不过不知道够不够用，大人先拿着吧。”

杨开笑了笑，伸手将那戒指推了回去道：“我自有办法。”他既然敢来，自然也有自己的打算。

见他如此，小舞也不好再说什么，只能暗暗祈祷今日千万别出什么事才好，否则她肯定逃不掉一顿责罚。

等不多时，那店员便去而复返，手上捧着一个圆圆的黑球，底下还有一个支架。

走到近前，那店员道：“客人，这便是小店最好的地图了，你看看是否满意。”

杨开伸手接过那黑球，稍稍观摩了一下，这东西大概人头大小，分量不轻，也不知道是什么材料炼制而成，虽然是第一次接触这玩意，但想来与星界那边的山波图有异曲同工之妙，当即催动神念涌入其中。

哗地一下，神识之中就出现了一个大陆的板块来，一个小黑点便屹立于这大陆的某一处，毫不起眼。杨开估计这个小黑点代表的便是自己所在的位置，而这个在自己识海中出现在的大陆，应该就是脚下这片大地了。

魅影大陆！

这地图中对每一块大陆的名字也都有标注。

杨开这才知道，脚下这片大陆居然叫魅影大陆，想来是跟玉如梦的名字和魅魔的种族有关系才取了这样的名字。

大陆四周的空中，还有七八个红色的点点，杨开一看便知这几个红色的点点代表的是界门所在，每一个红色点点都有一条白色的细线连通远方。

杨开沉浸神念，顺着那白色的细线一路寻去，很快便寻到了另外一个红色的点点，看到了另外一块大陆。

几番尝试之下，杨开摸清了这东西的用法。

这是个好东西，正是他此前急需的玩意，有了这地图，他就可以把握住魔域各个碎片大陆之间如何进出，如何来往，否则的话，他想从一块大陆去往另一块大陆绝对是盲人摸象。

一旁那店员道：“客人你可以试试用意念默念两块大陆的名字。”

杨开抬眼瞧了瞧他，果断地尝试了一下，心中默念一声魅影大陆和黑土大陆。

这黑土大陆也是他刚才摸索的时候看到的，距离魅影大陆很远，隔了好几个碎片大陆。

但此时此刻，从魅影大陆的某一个红色点点开始，那相连的白色细线忽然绽放出明亮的光芒来，仿佛燃烧的火焰一路蔓延出去，绵延到另外一个红色的点点，进入相邻的大陆，再从这个大陆的另外一个界门延伸……

眨眼功夫，从魅影大陆到黑土大陆最近的路线已经一目了然，杨开若真的需要去黑土大陆的话，只需要顺着这条路线走，穿过几个界门就能到了。

“好好好！”杨开赞不绝口，能炼制出这东西的绝对是个天才，对他这个初来乍到的人族来说，这东西的用途比任何东西都要大。

“这东西多少魔晶？”杨开拿着那黑球就不想松手了，转头望着店员问道。

还真的要买？店员有些诧异，本以为杨开没多大购买力，谁想到居然还是个大主顾，当即眉开眼笑道：“承惠五百万上品魔晶！”

魔晶也是分上中下品的，与源晶有着一样的换算比例，都是一比十。

不过杨开对所谓的五百万上品魔晶没什么概念，也不知道这是什么样的一笔财富，估摸着跟五百万上品源晶差不了太多。

五百万上品源晶他还不太放在眼中，点点头道：“这虎头战车呢？”

店员笑的更开心了：“这个只要一百万上品魔晶。”

总共便是六百万。

杨开点点头，小舞却是听的脸都白了：“太贵了。”

那店员道：“好东西自然有不一样的价钱，客人可以在圣城中打听打听，谁家的战车有小店的性能好，谁家的地图有小店的规模全，若是有的话，这两样东西就送给客人了。”

第三千四百四十六章 押个一亿

? 玉如梦伪装的李诗晴是帝尊两层境，那么真正的李诗晴自然也是这个修为，否则如何能骗得过花影大帝等人。如此修为倒是不算差，但这里毕竟是魔域，李诗晴又无杨开这般无视魔气侵蚀的本事，在这血斗场中如何能是其他魔王的对手？

此时此刻，李诗晴就静静地站在那魔王身边，看起来并没有被束缚修为，更没有被种下什么禁制，但她却是纹丝不动，双眸紧闭，体表处帝元闪烁，明显是在抵抗魔气的侵蚀。

若不如此，她极有可能会在极短的时间内沦为魔人。也不知道她这样抵挡了多久，神情看起来很有些疲惫的样子。

中央场地处，那带着李诗晴上来的魔王微微一笑，开口道：“相信在场诸位已经有很多人看出这女子有些与众不同了，不错，这女子确实与众不同，因为……此女是星界那边的人族！”

此言一出，全场哗然，因为李诗晴无时无刻不在催动帝元抵抗魔气，所以刚才有不少魔王级别的强者已经看出了一点端倪，但也不敢太过肯定。

此刻听那魔王这么一说，这才知道这女子真的是个人族，这可是个稀罕物，魔域因为天地法则和魔气充斥的缘故，纵然有人族真的来到这里，也不可能安然无恙，最大的可能就是坠入魔道，沦为魔人。可看李诗晴的样子，虽然神色疲惫，但明显神智未失，再加之李诗晴容貌身段都是上上之选，对众多魔族自然有极大的吸引力。

“此女在星界那边据说有帝尊两层境的修为，相当于这边的中品魔王！”那魔王顿了顿，声音突然高亢起来：“下一次血斗的奖品，便是此女，若是有谁能在接下来的血斗中获得胜利，便可将此女带走，嘿嘿嘿，人族强者的滋味，本座也没尝过呢。”

李诗晴的睫毛抖动了一下，面上浮现出一抹悲戚之色。想她堂堂花影大帝的弟子，如今居然成了魔族血斗场中提供的奖品，如此待遇，这在以前是想都不敢想的事情，暗暗打定注意，真到了不可收拾的地步，立刻自绝心脉，便是死也不能给师尊蒙羞。

观众席上静谧了一阵，忽然爆发出难以想象的热情和欢呼。

正如那魔王所说，人族强者的滋味，在场的魔族就没谁品尝过，李诗晴容貌身段不错，修为又这么高，若是真的能赢回去的话，那也是极大的荣耀。

一时间，群魔振奋，观众席上鬼更是传来一阵阵哭狼嚎之音。

那魔王又道：“这一次血斗没有规矩，是乱斗，凡是报名的皆可参加，只要能活到最后即可，给诸位一炷香的时间准备，过时不候。”

说完这句话之后，他一拽李诗晴的胳膊，便将她拖了下去，不见踪影。

他刚一离开，便有不少魔族纷纷从观众席上起身，朝一个方向飞奔了过去，那些魔族赫然全都是魔王级别的强者。修为不到魔王，根本没资格参加这样的血斗，这一次与之前的血斗不同，之前的血斗，血斗场这边都会安排修为相差无几的对手，这一次有李诗晴作为奖品，修为低了就算上场也只是被人屠戮的份，不过这一次既然是乱斗，那就有可以投机取巧的地方，就看到时候如何施展了。

杨开扭头望着小舞道：“去哪报名？”

小舞愕然了一下，伸手指着一个方向道：“应该是那边。”

杨开顺着望去，发现那边正是一群魔王集聚的方向，当下也不迟疑，急忙朝那边赶去。

他刚才还在想，在这里碰到了李诗晴，该怎么把她救出来，没想到血斗场这边就主动给他提供了这个机会，只要赢了就可抱得美人归，这可是个现成的法子。

报名处人山人海，嘈杂一片，毫无秩序可言，修为高深的魔王使劲往里面冲，修为弱一些的也只能暂避锋芒，好在血斗场内不允许私自斗殴，否则这里恐怕要打成一团。

杨开废了好大的力气，这才挤到最前方，伸手在那报名处的桌子上一拍：“我报名！”

那负责登记的魔王抬头瞧了他一眼，眸中闪过一丝异色，颔首道：“十万魔晶！”

杨开龇了龇牙，从空间戒中掏出十万魔晶的报名费。这报名费也不是针对他一个人，之前报名的魔王们都交了，杨开也看在眼中，此刻自然也有所准备。

只不过他之前押注的时候把身上的魔晶全部押进去了，这少了十万魔晶最后肯定没法平账，也不知道等会能不能押注，若是可以的话倒是可以押一押自己，想办法弄点魔晶回来。

那魔族收了魔晶，记录下杨开的号牌和修为，便算完事了。

待他离去，那负责登记的魔族又抬头望了一眼他的背影，取出一物在手上捏了一下。

血斗场深处，一间厢房之中，一个魔族端坐在椅子上，微眯着眼睛，气息深幽，身旁跪着一个魔族女子，正在尽心服侍。另一边，一个修为高达上品级别的魔王侧耳倾听了一下，转过身道：“大人，那家伙报名了。”

椅子上的魔族轻轻颔首，也没更多的表示。

那上品魔王迟疑了一下，开口问道：“大人为何这般关注此人？他有什么特别的地方不成？”

本来今天血斗场是没有这场乱斗的活动的，更没有那个人族女子作为奖品，是这位大人忽然赶了过来，带来了那个人族女子，吩咐他举行这样的事情，随后又叮嘱他关注一下那个看起来有些奇怪的家伙。

现在想来，大人应该是故意让人族女子作为诱饵，吸引那个家伙报名参与乱斗。

可是大人又如何笃定那人一定会参加？

椅子上的魔族抬眼看了看他，让那上品魔王顿时心中一颤，以为自己问错了话，连忙低头，就在他诚惶诚恐间，椅子上的魔族忽然起身，大步朝外行去，眨眼间消失不见，冰寒的声音传来：“想办法弄死他！”

那魔王愕然了一下，恭敬道：“是！”

……

“大人认识那个女子？”小舞望着杨开问道，若非认识，杨开又怎会忽然报名参加什么乱斗，都是人族，认识的可能性是很大的。

“算是吧。”杨开也没多解释。

“大人你不该报名的。”小舞有些着急，“那些魔王都凶残的很，你万一要是出了什么意外可怎么办？”

杨开朝她笑了笑：“放心，我不会有什么意外的，倒是他们，别太意外才好！”

小舞道：“要不我们现在走吧，否则圣尊知道了怪罪下来，奴婢必定死无葬身之地。”

杨开摇头道：“走不了了，我刚缴纳了十万魔晶的报名费，这个账平不掉，咱们两人没法离开这血斗场。”

小舞一听，脸都绿了，她身上虽然有些魔晶，但根本没有十万之数，就算全拿出来也填不掉这个窟窿。

杨开又道：“待会应该还能再押注，你帮我押上。”

小舞一惊：“还押？可是咱们没有魔晶了啊。”

杨开伸手敲了敲她的脑袋：“你笨啊，反正这里是离开之前清算账目，谁知道你身上有没有魔晶，只要赢了，咱们只管收魔晶就成，谁还会找咱们要魔晶。”

小舞很想说，不是没有魔族这么干过，但输了的话，下场一般都很惨。可事已至此，也没有别的办法了，也只能破罐子破摔，将所有希望寄托在下一次押注之中。

迟疑了一下，她开口问道：“要押大人自己吗？”

杨开自信道：“那当然，否则还能押谁？”

“押多少？”

“一千……不不不，押个一亿魔晶！”

“一……一亿？”小舞小嘴微张，傻在了原地。

便在这时，那中央场地处光芒亮起，此前露面的魔族再次出现，施法高喊道：“时候已到，所有报名者即刻上台，阵法开启之时还未上台者既视为弃权。”

话音落下，一道道身影从观众席上激射而出，朝中央场地落去。

杨开叮嘱小舞一声：“记得押注！”

身形一纵，掠空而去，眨眼就冲进了一层光幕之中，落足在一片空旷的场地上。

进了这里面，他才发现内部空间的广袤，而且从里面根本看不到外面的情景，他如今所处的地方是一片丘陵之地，四周碎石纷乱，杂草密布。

还不等他仔细查探完地形，便见四五道身影突兀出现，纷纷落在了他四周不远处。

杨开眉头皱了皱，也不知道是不是错觉，他总感觉这四五个魔族对自己似乎有些不怀好意，落足的地方也有一种要将自己包围的架势。

环视四周，有人目光躲闪，有人森冷狞笑，也有人直截了当地对着他比划了一个抹脖子的动作。

这是把自己当成软柿子了？杨开嘿嘿低笑，徐徐地冲他们竖起一个大拇指，然后转动手腕，往地下一指。

四周魔族无不面露怒色，望着他的目光愈发不善。

观众席上，小舞用双手捂住了眼睛，有些不敢再看下去了，她是真搞不明白这位大人到底在干什么，本来乱斗就凶险至极，毫无规矩可言，这一上场就拉了这么多仇恨，这是嫌自己活的太久了么？

第三千四百五十章 联手吧

? 此言一出，那女魔王黛眉皱了皱，低头看了自己的胸口一眼，只见杨开五指成爪，正虚扣在自己的左胸之上，指尖处光芒闪烁，危险的气息跌宕开来。

“切……”那女魔王不爽地撇了撇嘴，一时大意，竟让这家伙扳回一城。

不过如此近距离地感受杨开的力量波动，总算让她看出来一点端倪，微微皱眉，好奇地瞧着杨开道：“你就是圣尊从星界那边带回来的那个人族？”

杨开挑了挑眉：“你知道我？”

那女魔王咯咯一笑：“传闻有人族强者受到了极不公正的待遇，走入火魔坠入魔道，在星界之中没了容身之地，逼不得已跟着圣尊来了魅影大陆，看样子就是你了。”

“这消息传的可真够快的。”杨开一脸不爽的表情，好像自己什么见不得光的事被暴露了一样，眼神闪烁起杀人灭口的光芒。

那女魔王瞧出他的心思，却是丝毫不惧，淡淡道：“你杀我一个也没用，圣城已经有很多人都知道了，毕竟你可是由圣尊亲自带回来的。”顿了一下又道：“更何况，你真个要动手，谁先死还不一定。”

杨开眼神闪烁了一阵，看起来仿佛在犹豫挣扎，脸色狰狞，实则是在想这消息到底是谁传出去的。

自己来魔域也没几天时间，玉如梦本人不可能肆意宣扬这样的事，那就只有可能是别人干的。可目的何在？

“喂，你该放手了。”就在杨开沉思间，那女魔王挑了挑光洁的下巴，冲杨开嚷了一声。

杨开闻言冷哼，爽快直接地将大手收了回来，不管怎么说，一个大男人在大庭广众之下将手扣在一个女子的胸口上，多少有些不雅观。对方见状眼中闪过一丝惊咦之色，但同样地将箭失收回。

这诡异的一幕让血斗场观众席上的数万人都看的一头雾水，之前这两个家伙还一副势如水火打生打死的架势，怎么一眨眼就和平共处了起来？

倒是小舞和她身后的那个魔帅都同时松了口气，亲眼看着杨开被一根萃了剧毒的利箭顶着太阳穴，他们两个几乎连呼吸都忘了，唯恐下一瞬见到不想看到的一幕，直到这个时候，心中的大石才落了下去，齐齐瘫软在座椅上，刚才可真够惊险刺激的。

血斗场内，杨开斜睨着那女魔王，神情不定。

他之所以这么爽快地收手，倒不是因为什么怜香惜玉，只是因为对方之前的一连串攻击虽然眼花缭乱凶残无限，实则并没有杀机，试探的成分居多。

他也想知道这个女魔王到底想干什么。

“你不在圣尊的行宫里待着，跑血斗场来干什么？”那女魔王上下瞧了他一阵，忽然开口发问，问完了之后又露出恍然大悟的神色：“哦，我明白了，你是为了那个奖品来的吧？”神色振奋无比地贴了过来：“你怎么知道血斗场内会有这么一个奖品，你是不是有什么内幕？可不可以跟我透露一些？”

内幕你娘！杨开心中骂了一声，一脸不耐地道：“有话快说，有屁快放！”

如此粗暴的态度明显让对方有些不爽，忍不住切了一声，把玩着手上的劲弓，抬眼淡淡道：“你欠我一条命，是不是该先道个谢？”

杨开上下打量她一眼，目中浮现出一抹怜悯之色，嘴巴蠕动了一下：“神经病！”转身就走。

女魔王怔住，等反应过来之后一个闪身挡住了杨开的去路，恶狠狠地望着杨开道：“你骂我？”

“滚开！”杨开冲她伸出硕大的拳头，神色狰狞可怖：“我不喜欢打女人，不代表我不会打女人，再敢喋喋不休，立刻取你性命！”

杀一个素不相识的女魔王他是没什么心理负担的，在这里多杀一个魔王，星界那边就少一个敌人。

那女魔王一副被噎住的样子，大眼睛瞪圆了，怒极反笑道：“你以为我在跟你开玩笑？你知不知道若不是我刚才拦着你，你现在已经是个死人了。”

“哦？”杨开声音意外，神情却是安然若素，淡淡地望着她道：“敢问我是如何死法？”

女魔王森声道：“被人引入陷阱，十几个魔王围攻，其中三个上品魔王，你还有命在？”

杨开皱了下眉头，若有所思地眺望了一下之前那个血魔逃离的方向，再看看那羽魔：“你如何知晓？”

十几个魔王，其中三个上品魔王，真要是被这群家伙围攻的话，还真有些麻烦，到时候就算能杀出重围，也肯定会暴露自己大部分底牌。

众目睽睽之下，杨开还真不愿意出现这样的局面。他来魔域这边另有目的在身，虽说玉如梦知道他的本事如何，但别人不知道啊，玉如梦也不可能四处宣扬，隐藏好自己的爪牙也好方便日后行事。

羽魔嘿嘿冷笑一声：“怕了么？”

“怕？”杨开桀骜一笑：“本座反出星界，在大帝手下逃过命，被星界伪帝追杀也能侥幸活命，还不知道怕字怎么写的。”

这话唬的羽魔一愣一愣的，她虽是魔族，但也知道大帝和伪帝是怎么回事，那可是相当于魔域这边的圣尊和半圣的存在，眼前这家伙既敢反出星界，与大帝伪帝作对，恐怕还真是胆大包天之辈。

当下懒得跟他纠缠这些，撇撇嘴道：“你别管我怎么知道的，反正眼前的局势是有人不想你赢得最后的胜利，已经开始联手对付你了。”

杨开揪着下巴上的胡茬子，微微颔首道：“如果事情真如你所说，那本座便承你一个人情，日后若是碰到麻烦了去圣尊行宫找我，能帮的上的我绝不推辞。”

他并不怀疑对方所言，因为在这种地方骗自己没有意义，更何况，羽魔善射，目力也是极佳，厉害的羽魔甚至能修炼一种神奇的瞳术，能看到许多旁人看不到的东西。

当然，这一切的前提是她能在这场乱斗中活下来，杨开现在不杀她，可不代表最后关头不会冲她动手，真到了那一步，谁还管什么人情不人情。

“你若死了，我要你的人情有屁用。”羽魔嗤笑一声。

“那你欲如何？”杨开斜睨着她，对方看到了一些情况，特意跑来阻拦自己落入陷阱之中，肯定不是善心发作，而是另有所图。

“联手吧。”羽魔虽是女人，却也爽快至极，直接道出了自己的目的。

“你，跟我联手？”杨开眨眨眼，伸手指了指她，又指了指自己，嘴角慢慢勾起，笑容渐渐扩大。

羽魔的脸色却是阴沉如水，暴跳如雷道：“混蛋，你敢瞧不起我？”这般说着，手上劲弓一拉，一根利箭便搭在了弦上，一副要给杨开点颜色看看的架势。

“对不起对不起！”杨开伸手虚按，示意她莫要冲动，“我不是这个意思。”

“那你是什么意思？”羽魔咬牙切齿，对面这混蛋的笑容分明有一种蔑视的味道，她绝对没有看错。

“我是人族，你是魔族，这样联手……我觉得好怪异。”杨开随便找了个借口，不过仔细想想，有这么一个帮手，倒是省下他很多功夫，或许就不必暴露太多了。

“真的？”羽魔侧颜望着杨开，明媚的大眼中全是不信任的神色。

杨开举起三根手指朝天，一脸严肃道：“真的！”

羽魔这才将利箭收起，哼了一声道：“你最好别骗我，否则没什么好下场。”顿了顿道：“人族魔族又有什么关系，反正你已走火入魔反出星界，如今的你虽不算纯正的魔族，却已有魔性，早晚都是我魔族中人！再说了，就算你还是人族又怎样？老娘就要跟你联手，谁不服我打谁！”

“好！”杨开冲她竖起一个大拇哥，摸了摸脑袋道：“我还有一个疑问。”

“讲！”

“你我若是真个联手破敌，那么到了最后该怎么办？”

羽魔抿嘴一笑，笑容里却满是残酷冷厉之色：“当然是谁活到最后，谁赢走那个奖品了。”

“哦！”杨开一副恍然大悟的样子，打了个响指道：“就是说你我之间最终还是免不了一战。”

羽魔戏虐地望着他：“你自裁也是可以的，反正你也不可能是我的对手！”

杨开哈哈一笑：“保持这个自信，你是最厉害的！”

羽魔一脸不爽……

杨开忽然冲她伸出大手，一脸肃然地道：“杨开！”

羽魔皱了皱眉，好一会才反应过来怎么回事，也同样伸出自己的一只手搭了上去，不冷不热地道：“波雅！”手心忽然被挠了一下，痒痒的，波雅立刻冲杨开破口大骂：“妈的你占我便宜？”

这么说着，连忙将手从杨开手心中抽了出来，打起冷战的同时还不断地将手在自己身上的衣服使劲擦拭着，一副恶心到不行的样子……

杨开目瞪口呆地望着波雅：“你真是喜欢女人的？”

第一眼看到这女人的时候，杨开就在想，这一场乱斗怎么会有女魔王报名参加，难不成还有什么特殊的癖好。

现在随便这么一试探，才发现事情真的跟自己想的那样，眼前这个前凸后翘，身段妖娆，姿色不俗的女魔王真的有着与众不同的兴趣爱好。

第三千四百五十四章 过河拆桥

? 轰轰轰的巨响声不绝于耳，血斗场内天地能量紊乱，山峰之上一阵飞沙走石，每一击之后，那山峰都会往下矮个十几丈。

那上品魔王级别的炎魔手持一杆火樱枪，烈焰滔天，枪势势大力沉，似要将整个天地焚烧。

杨开手持百万剑格撩挑挡，与之斗的不可开交，看似勇猛无匹，实则在很短的时间内就落入了下风——不想暴露自己太多的底牌，也只能如此了。

两人酣战淋漓，其他魔王却是根本插不上手，或者说是不敢插手，远处还有波雅虎视眈眈，他们哪敢掉以轻心，只等着之前离去的那个血魔找到波雅的踪迹，除掉这个威胁再做打算。

少顷，远处传来一声毁天灭地的轰鸣，抬眼望去，只见那边一朵蘑菇云腾空而起。

众多魔王大喜，认出那边正是波雅暗箭来袭之地，有如此动静传来，说明血魔已经找到波雅已经与之动手甚至将她斩杀了。

与杨开对阵的那个炎魔也是神色一松，咧嘴狞笑：“你会死无葬身之地！”

先前有波雅暗伺在旁，他也不敢动用全力，如今最大的威胁已除，便再无后顾之忧，一身火光陡然大放，森然魔气沛然卷出，朝杨开熊熊灼烧而去。

可就在这时，从另一边相反的方向上，一道破空声迅速袭来，伴随着那破空之音，一股凌立的气机将他锁定，一道散发五彩的流光划破空间的阻隔，瞬息间轰到他的面前。

那炎魔露出愕然之色。

他无论如何也想不到在这个方向上居然还有暗箭袭来，从这箭上传来的力量波动和手法，分明是波雅所为，可之前那个位置传来的动静又是怎么回事？难道波雅不在那边吗？

电光火石之间来不及多想，本能地便要避开。

纵然他是上品魔王，面对波雅这一箭也不敢直撄其锋。

杨开哪会如他所愿？这一箭袭来时，不止这个炎魔错愕，他也愣了一瞬。不过很快明白，这应该是波雅的调虎离山之计，虽然不知道波雅使用了何种手段从一个地方去了另外一个地方，但人家既然有这本事，那就无需他太过担心。

空间法则跌宕之下，锁住了那炎魔身处之地，炎魔脸上的表情瞬间变得惊愕不已。

嗤地一声，五彩流光精准无比地贯穿了这个炎魔的胸膛，从背后射出，带出大片如岩浆般沸腾的鲜血。

炎魔吃痛怒吼，身上燃烧的火焰愈发狂暴，彰显出内心的愤怒。

四周原本以为波雅凶多吉少，准备上前施以援手的魔王们都倒吸了一口凉气，纷纷止住步伐，一个个浑身凉飕飕的，暗自庆幸不已。

嗤嗤嗤……

又是三箭袭来。

无声无息，两个围观的魔王被轰碎了脑袋，剩下的一箭依然直指那与杨开交战的炎魔。

吃过一次大亏之后，炎魔早有防备，这一箭的轨迹和路线他看的清清楚楚，纵然此刻身上有伤，以他之能想要避开也不是什么难事。

正要躲避，却见杨开冲他诡谲一笑，低喝道：“束！”

那种周身空间被锁住，整个人如同陷入泥沼之中，越是挣扎陷落越深的感觉再一次出现了。

炎魔瞪大了眼珠子，拼命鼓动自身魔元想要挣脱这无形的封锁，然不等他如愿以偿，波雅的第二箭已至，这一箭从他腹部处贯穿，再次带出大片鲜血，灼烧大地。

两箭皆中要害，观众席上数万魔族齐齐惊呼。他们不知血斗场内具体发生了什么，只知道那暗箭精准无比，威力恐怖，强如这上品魔王居然都避之不得，被两箭重创身躯。

再多来这么几箭，只怕这炎魔性命堪忧。

念头还没转完，第三箭已经射来，那流光贯穿了天地，锋锐的气机直指炎魔头颅。

波雅显然也看出来了，有杨开帮忙，她根本不用担心自己的箭失被人躲避的问题，只管在远处宣泄自己的火力便成。

眼见那流光距离自己越来越近，偏偏自己根本动弹不得，炎魔终于慌了神，之前两箭虽然让他受伤不轻，但毕竟没有性命之忧，这一箭若是躲不开那就真的完了。

瞳孔凝成了针尖大小，一身灼热的火焰齐齐朝面前聚集，化作一面火墙。

箭光灌入火海之中，笃地一声订进了炎魔的脑袋之中，不过只入肉五寸而已，并没有轰碎他的脑袋。那凝聚了炎魔一身力量的火焰，总算将这一箭的威力减弱大半。

狂暴的力量将炎魔的脑袋带的往后一扬，不等他回正身子，杨开已经手起剑落，百万剑切过对方的护身魔元，削在他的颈脖之上。

怒目圆瞪的头颅冲天而起，岩浆一般的灼热鲜血从断颈处冲天而起，那无头尸身晃了一下，竟是急速抽身后退。

杨开神色冷漠，紧追而至，百万剑化作一片剑网，将炎魔的身躯笼罩，嗤嗤嗤之声不绝于耳。

待到杨开收剑之时，那炎魔的身躯已化作一片齑粉，漫天洒落。

啪嗒……直到这个时候，那被削去的头颅才从天上跌落下来，正对着杨开的方向，嘴巴蠕动了几下，似是想说什么，却始终没能说出来，瞪大了眼睛，生机消散，死不瞑目！

观众席上，几万魔族一片死寂，所有人都心绪紊乱，不敢置信地望着血斗场。

杨开与波雅这两个家伙，都是只有中品魔王的修为，但两人联手之下竟是势如破竹，击溃了十几个魔王联手之力，交战至今不过短短一炷香时间而已，中品魔王已阵亡两人，下品魔王四人，上品魔王退走一个，战死一个……

如此匪夷所思的战绩，在血斗场悠久的历史之中从未出现过。

在不明真相的人看来，这其中八成的功劳都要归功于波雅，是她的暗箭杀死击退了那些魔王，杨开除了最开始大发神威之外，剩下的便是吸引注意力充当靶子的作用了。

可只有波雅自己清楚，若没有杨开，她绝不可能这么轻松地就射中那个炎魔，之前那个沙魔是自己作死，给了她可趁之机，不能一概论之。

三个上品魔王，一退一死，最后一个血魔还被引到了别处，剩下几个中品下品魔王哪还有一战之心？

当那炎魔被粉碎之时，他们便已知大事不妙，对视一眼之后，不由分说朝四下逃窜。

流光再现，连绵不绝。

这一次纵然没有杨开的帮忙，几个中品和下品魔王也无法避开波雅的暗箭。

一具具身体倒下，皆是爆为一团血雾，尸骨无存。

唯有两个下品魔王身子忽然化作一道白光，从原地消失不见，也不知道动用了什么手段逃离了此地，杨开的神念竟是无法感知，这让他不禁大皱眉头。

远方，血光袭来。

却是那之前离去的血魔去而复返，他本来是想去找一找波雅那贱人的踪影，谁知去了那边只找到一具幻影分身，当即便知中计了。

急匆匆赶回来之后，骇然发现这边的战斗已经尘埃落定，十几个魔王皆都不见踪影，地上全是残尸碎片……

那血魔瞳孔一缩，几乎怀疑自己是在做梦！他离开也没多长时间，这边到底发生了什么事，居然出现这样的结局。

下方，杨开抬头与他对视，目光戏虐，血魔的表情却是凝重无比，一种危机感在心头滋生。

眼神略加变换，他忽然抬头朝一个方向望去，沉声喝道：“波雅，你敢坏我等大事，必将死无葬身之地！”

回应他的是一道利箭！

杨开立刻催动空间法则，朝那血魔罩去。

可出乎他的意料，那血魔并没有挣扎和躲避之意，只是冷冷地瞧了他一眼，然后单手一握，也不知道手心里握了什么东西，身子居然化作一道白光，从原地消失不见。

杨开不由瞪大了眼珠子……

刚才有两个逃亡的下品魔王也是这么消失不见的，他还以为那两个家伙掌握了什么神奇的遁术，可现在看来，事情并非自己想的那样。

他们绝对是用别的方式消失的，杨开不由露出沉思之色，这里面应该有什么自己不知道的信息！

正这么想着的时候，忽然察觉到一股气机遥遥锁定了自己。

这就要过河拆桥了吗？杨开龇牙一笑，波雅这女人倒也果断的很。不过该来的总是要来的，他与波雅之间总归要死一个。

徐徐转身，面向波雅藏身之地，目光深邃，似能洞穿虚空。

那气机却是引而不发，只在杨开面向那边的时候愈发凌厉。

杨开大咧咧地站着，浑身上下没一处不是破绽，直让观众席上的小舞看的花容失色，波雅的箭术她可是见识过的，杨开这样子根本就是在找死。

岂不料等了许久，也不见波雅那边有暗箭射出，让她的精神紧绷到了极点。

血斗场内，杨开只感觉到波雅的气机逐步攀升，很快就到了顶峰，那无形之力竟刺的他血液沸腾。立刻知道自己有些小瞧了这女人，纵然自己有空间神通，也没把握完全避开这一箭。

波雅只要箭出，他有极大的可能会受伤。

第三千四百六十四章 重宝失窃

? 城宫校场之上，四十多位魔王齐聚，以劳克，科森和音为首，肃然而立，凝视前往。

这些魔王身后，则有上千修为不等的魔帅，上万魔将。

人数虽多，校场之上却是鸦雀无声，气氛肃穆凝重。

三个上品魔王眼神交汇间，都瞧出了彼此眼中的疑惑，不知道这位新来的亲王这个时候将他们叫过来此地集合干什么，不过都有一种即将有什么大事发生的预感。

杨开立于众魔王前方，淡淡地扫视一圈，开口道：“本王来此不过两日，却有重宝遗失，云影城的风气可见一斑，实在让本王很是痛心！”

前方居中的劳克闻言眼角一跳，他是云影城统领，负责掌管云影城的一切，杨开若是真的丢了什么东西的话，绝对与他脱不了关系，而且看杨开这兴师动众的样子，似乎丢的东西还真的挺贵重的，心中忽然有些不安，今日这事一个处理不好恐怕自己就要倒霉了。

当下出列抱拳道：“大王，敢问你丢了何物，何时丢失？属下愿亲自带队查明此事，给大王一个交代。”

杨开抬手道：“这倒不必了，副统领已查明了那贼人的去向，只不过那贼人实力不俗，人手不少，今日召集尔等过来，正是要去捉拿此贼，以肃我云影城之风。”

劳克闻言不禁幽幽地瞥了一眼波雅，只见这女人低眉顺目，眼观鼻，鼻观心，心中那种不安愈发浓郁了。

他知道这两日这个新任的副统领在想尽一切办法与他争权，不过他也没了年轻时的雄心壮志，再加上波雅之行名正言顺，所以他就听之任之了，不过他也只是分权一半，另一半则牢牢地掌控在自己手中，没有雄心壮志不代表没有自保之心。

只是……这位副统领什么时候去打探这种消息了？他怎地半点风声也没收到。

不止他心中疑惑，波雅心中也是在骂娘。她自然知道杨开意欲何为，重宝丢失，擒拿贼人倒是个不错的借口，但此地人数虽众，强者也不少，可真的能帮的上忙吗？忽然觉得杨开这人太过天真，拿着一根鸡毛就当令箭，今夜搞不好就要吃个大亏。

暗暗打定注意，局势真要是不妙，绝对不会去管杨开的死活，找机会将魂傀抢过来，从此远走高飞。

那边，杨开接着道：“此次行动由本王亲自带队，尔等务必要听从号令，副统领何在？”

波雅嘴角抽了一下，出列道：“属下在。”

“好好盯着，若谁敢抗命不尊，直接杀了！”杨开冷幽幽地扫过面前众魔。

波雅硬着头皮道：“是！”

“很好。”杨开满意颔首，大手一挥道：“出发！”

话落之时，第一个冲天而起，波雅紧随其后，那三个上品魔王对视一眼，也急忙招呼各自的手下跟上，一时间城宫上方浩浩荡荡上万身影飞驰而过。

天色虽晚，但云影城内依然喧嚣热闹，借助夜色的遮蔽，一众人等虽人多势众，却也悄无声息。

最前方，杨开神色淡然，一副云淡风轻的模样，波雅却是忐忑不安，眼神左右飘忽，似是在寻找等会儿撤退的路线。

而在两人身后，三个上品魔王神念悄悄涌动，显然是在交流些什么。

杨开纵有察觉，也是懒得理会，这三个家伙无非是在猜测自己此举的意图，不过想必他们马上就要知道了。

事实上也确实如此，再往前一阵，音忽然传音道：“咱们这位大王不会是要去对付列狂吧？”

劳克和科森都吓了一跳，纷纷扭头望着她，科森问道：“你看出什么了？”

杨开所谓的重宝遗失，擒拿贼人，绝对是个幌子，他们也不是傻子，哪会看不出来？纵有宝物也会放在空间戒中，怎会无缘无故地被人盗走？之前劳克等人还以为杨开要借此来惩罚他们几个立威，后来才知道不是那样。

但是不惜如此兴师动众，肯定另有所图。

音冷笑一声：“你们可别告诉我，昨日列狂进城你们毫不知情。”

列狂进城并无遮掩，而是大摇大摆，甚至进城之后还联系了他们三个，打探一下那所谓的亲王的事，他们又如何不知？

音再把手一指前方：“列狂的府邸就在那边！”

而这个方向，正是众人此行的方位。

听她这么一说，科森和劳克都面色一变，忽然发现这位亲王这次搞不好是真的要去对付列狂的！否则怎会大半夜的如此行事，还找了个重宝丢失的拙劣借口。

科森皱眉道：“若真如此，那该如何是好？”

按道理来说，他们得听从杨开号令，但他们对这位亲王却不熟悉，也没有半点信服感，杨开真要是让他们去对付列狂，他们肯定是一百个不乐意的。

列狂那家伙就是个疯子，实力又强，真要是将他逼的走投无路了，他们三个最起码要有一人跟着陪葬，这种出力不讨好的事谁愿意干。

音也皱起了眉头，感觉杨开给他们几个出了一个好大的难题，同时心中也是恼火的很，这家伙自以为背后站着圣尊就可以为所欲为了？简直愚蠢透顶。圣尊虽册封他为亲王，掌管云影大陆，但没有足够的武力威慑，谁会甘愿听从他的号令？更何况，云影大陆的界门都快要消失了，整个大陆在百年之内都要彻底孤立，他们这几个一直留守在这里的都是属于姥姥不疼舅舅不爱的那种人，都有亡命的潜质，真要将列狂逼迫到一定程度，吃亏的只会是杨开。

沉吟了一阵，音传音道：“静观其变吧。”

反正她无论如何都不可能冲列狂出手的，虽说杨开此前给了她一些希望，可那希望也太过缥缈，还不足以让她真的为其卖命。

今夜之事，和平收场最好不过，真要是到了不可开交的地步，她也不会站在杨开这一边，大不了直接叛出云影大陆，去投靠别的圣尊。

一位上品魔王，到哪里都会有人接纳的，只是背负叛变之名，以后的日子就不好过了。

科森和劳克显然也是这个心思，都纷纷颔首，赞同了她的观点。

而就在三人暗中交流之时，一众人等已经来到了一栋巨大的府邸上空，领头的杨开忽然止步，俯瞰着下方的灯火通明，嘴角勾起一抹戏虐微笑。

劳克三人对视一眼，暗道果然如此！这亲王竟如此胆大包天，敢对列狂下手！

杨开把手朝下方一指，开口道：“那盗取本王宝物的贼人便隐藏在此间，还请三位助本王将其擒拿！”

目光朝旁扫去，劳克三人都静静地望着他，无动于衷。

一旁波雅以手遮面，都不好意思看下去了，只觉得浑身尴尬……真的是好丢脸啊。

杨开却恍若未觉，淡淡微笑，把手一挥，沉喝道：“围起来！”

这个命令倒是让劳克等人皱了皱眉，并非难办，而是出乎意料，他们还以为杨开会让他们直接攻下去呢，如果只是围起来的话，他们倒不是不可以配合一下。

反正只要不是与列狂的人发生正面冲突就不算真的得罪他。

所以只是略一沉吟，劳克便冲科森和音点了点头，三人号令之下，带来的四十多位魔王，上千魔帅乃至上万魔将立刻四散开来，将下方府邸给围了个水泄不通，同时也都暗暗传令下去，不得他们的命令，绝对不可以出手。

与此同时，那下方府邸居中的一座大殿之中，灯火通明，觥筹交错，一片歌舞升平的迹象。

首位上，一个膀大腰圆满面横肉的魔王不修边幅，披头散发宛若一个疯子，身穿黑色劲装，怀中左拥右抱，下方席案，二十多位魔王分列两旁，桌子上摆满了瓜果水酒，珍馐佳肴。

大殿中央，一群妙龄女子载歌载舞，管弦丝竹之音靡靡。

那首位处，列狂满面笑容地望着下方，怀中两个女子极近谄媚之能，尽心服侍伺候，让他愈发愉悦。

忽有一魔王从席间起身，拱手抱拳道：“大人，我等何时去拜见那位亲王？”

此言一出，四周嘈杂之音一下子静谧下去，所有魔王都怔怔地瞧着这个开口的家伙，那列狂也将锐利的目光从下方女子处转投而来，目光冰冷刺骨，让这开口的魔王背后出了一身冷汗，心想自己难道什么地方说错了？大人这次来云影城，难道不是为了拜见那个新来的亲王？

正狐疑间，却见列狂猛地抓住面前的一个酒樽，劈手就砸了过来。

咣当一下子，那说话的魔王被砸的脑袋往后一扬——他本能避开，却根本不敢躲避，甚至不敢动用魔元护体，纵然他肉身强悍，这一下也被砸的头破血流。

头上的疼痛微不足道，让他惶恐的是列狂的反应，自己果然又说错话了。

“你第一天跟着本王？”列狂冷冷地望着他。

那魔王惶恐，连忙半跪在地，头颅低垂：“大人息怒，属下知错了。”

列狂冷哼道：“错在哪了？”

第三千四百八十六章 我警告过你的

? 这才明白玉如梦为何会放心自己一个人来这云影大陆，甚至当初还让小舞跟着自己。

杨开以为玉如梦是让小舞贴身服侍顺带监视自己不要在外面拈花惹草的，现在看来，小舞只怕是为了今日魂降而准备的载体！

魂降并非易事，也不是说只要实力够强随便就可以降临到什么人身上，事先必定有种种秘术相佐才成。

若没有今日这个叫北璃陌的雪魔来此，一步步压迫，玉如梦显然也不会现身。杨开甚至怀疑这个北璃陌是有意为之，否则以她的本事，真想要教训自己，又何必这么麻烦。

她真正想要找的，就是玉如梦，威逼杨开不过是她的一种手段。

只是想找玉如梦直接去魅影大陆的圣城便是，跑来欺负自己算什么？杨开心中腹诽不已。

北璃陌轻笑道：“莫说只是一缕神魂，便是你本体在此，你以为本尊会怕你吗？”都是魔圣，北璃陌还真的不怕玉如梦，转过头，浅笑嫣然地望着杨开道：“我现在就拔了他的舌头，打碎他的牙齿！”

“你敢！”玉如梦凝声喝道，“你敢动他一根寒毛，本尊必定让你的傲雪大陆鸡犬不留！”

此言一出，北璃陌怔怔地望着玉如梦，一副不可置信的样子，好一会，才忽然掩嘴大笑起来，几乎也要笑的眼泪都快流出来了。

玉如梦冷冷地望着她，又担忧地瞧了杨开一眼。

杨开耸耸肩，只觉得北璃陌这个女人果然神经有些不太正常，堂堂一尊魔圣，情绪波动居然也能如此剧烈。

好一会儿，北璃陌的笑声才收敛下去，饶有兴致地上下打量杨开，开口道：“本来还只是有些怀疑，没想到居然是真的，你真在他身上动用那种秘术了？”

“关你屁事！”玉如梦冷哼一声。

北璃陌一脸唏嘘的样子：“心印之秘，一生之中只有一次，你在他身上下的本钱也太大了，值得吗？”

玉如梦还是那句话：“关你屁事！”

北璃陌缓缓点头，丝毫不以为意，甚至还伸出一只玉手，模样轻佻地勾起了杨开的下巴。

杨开一脸腻味，碍于形势比人强，又发作不得，只能扭过脑袋，摆脱她的戏弄，脸上一片郝然，感觉这角色对换了啊，不应该是自己这个男人戏弄她才对嘛。北璃陌轻哼道：“脾气还不小，别以为玉如梦能救你，她不过一缕神魂在此，还奈何不得本尊。”

杨开叹息一声道：“你们有事就聊，别扯上我就成。”

北璃陌哼道：“我偏喜欢扯上你！”

这般说着，玉手轻轻一勾，一把搂住了杨开的颈脖，杨开大惊失色，本能地便要反抗，但从那玉手之中传递过来一股让他无法抗拒的力量，瞬间就让他动弹不得。

下一瞬，玉手往下一摁，杨开脑袋一低，整张脸都埋在了一处及其柔软香甜的位置，瞪大眼睛看着，还能借助那微弱的光线看到一道白皙的沟壑。

妈的，什么情况！杨开都懵了。

本能地吸一口气，口鼻之中全是那甜糯的味道，竟让人有些流连忘返，血脉贲张。

“你，找，死！”耳畔边传来玉如梦咬牙切齿的低吼，杨开不用看，都能想象出她发怒的样子。她能容忍杨开与苏颜等人胡作非为，甚至可以容忍杨开在外面花天酒地，寻欢作乐，却绝对无法容忍北陌离对杨开动手动脚。

这个女人，是她天生的对头，彼此敌对了数万年，一直纠缠不清，多年的交锋也是互有胜负，这个时候不惜血本戏弄杨开，无非就是在对她示威罢了，否则堂堂魔圣之尊，又怎会如此荒诞行事。

北璃陌对她却是置之不理，只是轻轻地在杨开耳边吹着气道：“小子，玉如梦那女人能给你的，本尊也能给你，还能给你更好的，跟我走怎么样？”

杨开闷声道：“不怎么样，我与如梦两情相悦，彼此情投意合，此情天地可鉴，忠贞不渝，岂是你这种女人三言两语就可以挑拨的。”

北璃陌嗤笑道：“两情相悦，情投意合？不见得吧？你知不知道她对你施展了什么秘术？她可是魅魔，你现在所有的感觉都是假的，是那秘术的作用，你若跟我走，我可以帮你把你秘术解除了。”

杨开心说老子早就知道了，而且那狗屁秘术也早被自己给破解的一塌糊涂，还需要你来放马后炮？当即毫不犹豫地拒绝：“不必了，我们很好，现在如此，以后也是如此，我与如梦生生世世都会恩爱，海枯石烂，此心不渝。”

那边，怒发冲冠的玉如梦听了这话，怒火瞬间消失了一大半，一双眼中的柔情几乎要将世间万物融化。

北璃陌嗤了一声，也知道在心印秘术的作用下，无论是杨开还是玉如梦都会将对方看成彼此生命中最重要的人，单凭这三言两语是不可能打动的，只是好不容易抓住玉如梦的一条小尾巴，就这么放手了又有些不太甘心。

杨开又道：“倒是你，我劝你赶紧走开啊，否则休怪我对你不客气！”这姿势爽是爽了，但是实在没面子啊。被一个女人摁在胸口上动弹不得，纵然对方是一尊魔圣，传扬出去也只会叫人笑话。

“哦？”北璃陌本来也没了戏弄他的心思，正准备放开的，听了这话反倒不急了，笑吟吟地道：“你要对本尊怎么……嗯……”

一声怪异的闷哼之后，北璃陌匆匆后退，白净的脸上浮现出一抹红晕，怒视着前方。

方才那一瞬间，这男人竟毫不留情地咬了她一口，虽然不在要害位置，但也咬在了胸口上。

“我警告过你的！”杨开望着她冷笑一声。

北璃陌面色寒霜，阴森森地道：“你这是在找死！”杀机沛然，一头秀发无风自动。

身后玉如梦不咸不淡地道：“不怕告诉你，本尊已动身前往傲雪大陆，你若不想傲雪大陆被本尊打碎，最好老实一点。”若是别的大陆，北璃陌或许还不会太在意，但傲雪大陆是她的发迹之地，对其重要无比，这一趟来找杨开也是因为傲雪大陆，玉如梦若真的把傲雪大陆给打碎了，对她也有巨大的影响。

北璃陌心知有玉如梦这个掣肘，自己是没办法将杨开怎么样的，除非做好跟她彻底撕破脸皮的准备，不禁冷哼一声，咬牙怒视杨开：“以后再跟你算账。”收了杀机，转头望着玉如梦道：“谈一谈吧。”

“你要谈什么？”玉如梦望着她问道。

北璃陌轻轻一笑，然后神念涌动，与玉如梦交流起来。

两尊魔圣谈话的内容所有人都不知道，只不过从这两位脸上的神色变化来看，显然是发生了一些争执，最终又达成了一定程度的妥协。

好半晌之后，北璃陌才道：“那就这么说定了。”

转过身望着杨开，笑吟吟地道：“本尊等你哦。”

言罢，衣袖一拂，扬长而去。

“神经病！”杨开嘟囔了一声，伸手揉了揉自己的额头，刚才被她弹了一下，头上起了一个大包，到现在还没消去，那女人下手也够重的，换做别人被她那么一弹，只怕半条命都丢了。

“都退下！”玉如梦一抬手。

劳克等人连忙领命，呼啦啦退了出去。

房门关上，玉如梦瞧着杨开，关切道：“没事吧？”

杨开一脸心有余悸，缓缓摇头道：“没事，倒是那女人，什么情况？”

玉如梦一声叹息：“她是来找你帮忙的。”

杨开冷笑道：“那我可没看到半点诚意。”沉吟了一下，开口道：“界门？”

如果说自己现在能帮上魔圣什么忙，那就非修复维护界门莫属了，自己在云影这边的动作肯定瞒不过有心人的观察，云影如今有三道界门，其中两道都是杨开修复过来的。

玉如梦以前也说过，魔域很多大陆的界门都出现了异常，玉如梦的地盘如此，其他魔圣的地盘也是如此，杨开既然有能力修复，自然会被那些魔圣盯上。

只不过北璃陌的领地距离这边很近，正与玉如梦的地盘紧挨着，所以才第一个赶来。

换句话说，就算今日没有北璃陌，日后也会有南璃陌，东璃陌来找他。

玉如梦颔首道：“正是界门，她想要你去她的领地，将那些消失的界门修复过来，顺带稳固其他的界门。”

“你答应了？”杨开眉头一皱。

玉如梦叹息道：“不答应能怎么办？这种事迟早会来的。”虽说她让小舞跟在杨开身边，就为了防备类似今日之事发生，但她也清楚，杨开既有此本事，迟早都会引起别的魔圣的注意，与其让那些魔圣联手对她试压，还不如早做打算，而且杨开有此依仗，在魔域之中就没人敢取他的性命。

“她付出了什么代价？”杨开问道。

“五千粒万魔丹。”

“嚯，好大的手笔！”杨开眉头一扬，毫不客气道：“分我一半！”

第三千四百八十七章 你还真是百无禁忌

? 玉如梦好笑道：“你要万魔丹干什么？”杨开虽然在星界那边走火入魔，身上有魔性，但万魔丹对他来说应该是没用的，服用下去只会坏事。

“你管我干什么，就说给不给吧。”法身的存在玉如梦是知道的，不过这个时候也没打算跟她细说究竟，免得她联想太多，不过话说回来，云影是玉如梦的地盘，法身如今将云影本源炼化，成了这片大陆的主人，她本尊如果真的来此，肯定会发现一些端倪。

魔圣毕竟不是那么好欺瞒的，但她如今只是一缕神魂隔空降临，杨开倒也不虞事情暴露。

“给给给，都给你行了吧。”五千粒万魔丹，数量虽然不少，几乎相当于几十上百个大陆一次收获的总和，但还真没被玉如梦放在眼中，她为魔圣多年，手上积攒的万魔丹数不胜数。

说着话，玉如梦嗔了他一眼，让杨开不禁打了个冷战，不着痕迹地撇开视线。

若是玉如梦本人，这般姿态定是赏心悦目，让人心猿意马，关键她如今魂降的对象是小舞，这丫头光看身段还是不错的，脸上那纵横交错宛若蜈蚣一般的疤痕实在有些倒胃口，杨开哪敢多看。

谁知玉如梦却是不依不饶起来，直接走到他面前，一手揪住了他的衣领，抬头凝视着他，咬牙道：“干嘛不看我？是不是觉得我现在很丑？”

杨开迅速瞥了她一眼，又连忙移开视线：“这是小舞的脸，又不是你的，丑不丑与你有什么关系？”

玉如梦气道：“好哇，你们这些臭男人果然都是一个德行，看到漂亮的女人眼睛就不舍得离开，看到丑的就不屑一顾！若是我哪一天变得如此丑陋，你岂不是连看也不愿看我了？”

这事也能纠缠？杨开真不知道她在想些什么，哭笑不得道：“别闹了，你堂堂一尊魔圣，谁能毁了你的容貌啊。”

玉如梦咬牙道：“我现在就刮花自己的脸，马上过来找你！我倒要看看你会是什么反应。”

杨开本不想理她，这女人现在明显有些胡搅蛮缠，但一想若是不理她，搞不好她真能干出这事，到时候事情更没法收场，心中一叹，低头朝前方望去，目光在这一瞬间变得柔情蜜意，深情款款，低沉道：“如梦，不管你变成什么样子，我对你的情意永远也不会变，方才之言，并非是说与那北璃陌听，而是我的肺腑之言。”

说这话的同时，杨开顺手抓住了她一只手，放在自己的胸口上，好似让她摸着自己的良心一样，话落之后，更是缓慢而坚定地俯身贴去，目光一瞬不移。

玉如梦一动不动，好似傻了一样，但那剧烈抖动的眼眸和睫毛却彰显她内心的情绪波动，就在杨开的双唇几乎要贴上去的时候，玉如梦忽然一扭身，从他面前退开，咬着红唇道：“小舞你也想亲，你还真是百无禁忌啊！”

杨开微微一笑，这一瞬间竟有些温润如玉的感觉：“你既已神魂降临，那站在我面前的便不是小舞，而是我魂牵梦绕的那个人。”

心中暗呼好险，差点就假戏真做了。幸亏他笃定玉如梦不会让自己与别的女人有什么太过亲密的接触，否则还真不敢如此行事，兵行险着果然还是有些用处的。

不过这最后一句话无疑彻底击溃了玉如梦的心理防线，堂堂一尊魔圣此刻竟露出一副小女儿般的娇羞之姿，宜喜宜嗔道：“算你还有些良心，看你表现不错的份上，刚才的事就不跟你计较了。”

杨开茫然：“刚才什么事？”

玉如梦瞪了他一眼：“什么事你不知道吗。”

杨开这才意识到她指的是北璃陌将自己摁在她胸口处的那事，当即叫屈道：“那也不怪我啊，她一尊魔圣真要对付我，我也没法反抗。”

“哼！”玉如梦撇撇嘴，又斜眼觑着杨开：“爽吗？”

杨开当即面露温色：“此事乃本王平生之耻，早晚叫她付出代价！”说的跟真的一样，其实还是蛮爽的……

“好了，说不与你计较就不与你计较，倒是你真要小心那贱人，我虽然答应你让你去她的领地修复界门，但她肯定不会这么轻易罢手的，我与她素来有些不太对付，你可莫要着了她的道。”

杨开皱眉道：“不去成不成？”

他刚刚得到一点关于明月大帝的线索，本还想着尽快去那宙天大陆打探清楚，谁知又出了这样的事，也不知道宙天大陆在不在那北璃陌的地盘上，如果在的话倒是可以去一趟，若是不在，那就比较浪费时间了。

北璃陌的地盘与玉如梦的地盘接壤，而在地图上，那宙天大陆距离甚远，杨开估计宙天大陆是北璃陌的领地的希望及其渺茫。

玉如梦苦笑道：“这事你躲不过去的，我当初之所以费尽心思将你带回魔域来，就是为了界门之事，其他魔圣若知你有此本事，又怎会弃之不用？你多辛苦一些，在未来的很长一段时间，你可能都在奔波在魔域的各个大陆上，至于安全方面你也不用太担心，有我在，他们不会把你怎么样的。”

话说到这份上，杨开也知道自己反抗不得了，不过玉如梦后面一段话却是让他眼前一亮，如果真如她所言，其他魔圣也看重自己修复界门的本事，那他早晚有一天能进入那宙天大陆。

不过此事还是宜早不宜晚，若是拖的久了，明月有什么意外就不好了。

沉吟了下，杨开问道：“那我什么时候去北璃陌那里？”

玉如梦道：“过些日子吧，你先将我的领地上的界门处理好。对了，你如今既有办法修复界门，甚至连那些消失多年的界门也能重新开启，可有把握找到那些已经消失的大陆？”

杨开摇头道：“那些界门之所以能够修复，是因为相连的大陆还存在，多少有些痕迹可寻，但消失的大陆我却是无能为力。”这话倒也不全是假话，凭借他自身的力量，确实找不到那些消失的大陆，可若是有归墟帮忙的话，那就不一样了。

血炎大陆的情况只有他自己知道，恐怕就算是玉如梦这些魔圣，也不清楚大陆一旦消失，脱离魔域的板块就会彻底崩碎，生灵尽灭，就算能找回来也没有任何意义。

不过他也没把话说死，接着道：“或许待我在空间法则上的造诣更深一些，才能有些办法。”

对此玉如梦倒也不是太失望，只是勉力了杨开几句便不再多问。

随后杨开又问了她一些关于两界战场的事，得知那边的战事已然升级，半圣和伪帝频繁出没在战场之中，殊死搏斗，双方都各有伤亡。

这让杨开心中凛然，这才过去多久，战事已经如此激烈了，若是多持续几年的话，星界那边也不知道能不能撑得住，不来魔域之前，不太清楚魔域这边的底蕴，但来了魔域之后，才发现魔域这边顶尖强者的数量，实在是比星界要多的多，就算是用两败俱伤的打法，魔域这边也不会吃亏。

一旦等到魔圣和大帝们踏入战场，那便是最终决战的到来。

时间，还是时间！杨开内心忧虑，也不知道自己在魔域这边能做些什么，帮得上什么忙，就算他能借云影之力搅动魔域风云，但一个大陆的力量，根本难以撼动魔域的根基。

玉如梦已经离去，杨开抱着昏睡的小舞，将她送回房间。

魂降对小舞还是有些副作用的，尽管玉如梦已经极大的收敛自身的力量，但魔圣的神魂也非小舞能够承受，所以在玉如梦离去之后，小舞便软绵绵地倒了下去。

杨开毫不怀疑，若是刚才玉如梦真的跟北璃陌动手，那无论胜负如何，小舞都必死无疑。

将小舞安置好，才走出房门，便看到李诗晴怯生生地站门口，四目相对，李诗晴的神色有些复杂，也有些畏惧。

“有事？”杨开歪头看着她。

李诗晴轻抿着红唇，欲言又止，只是期期艾艾好一会也没发出半点声音。

杨开等的不耐，转身就走，却不想衣角忽然被她给拉住了。

杨开叹道：“有事说事，没事别来烦我，今天的事够多的了。”

李诗晴鼓起勇气，开口道：“我能不能跟着你……”

“跟着我？跟我去哪？”刚才他跟玉如梦说的事情也不可能被她听去，这话是什么意思？

“我是说，以后你出去的时候，能不能带着我？”李诗晴抬头看了他一眼，又迅速底下脑袋。

杨开眉头一皱，心想带你个小受气包出去能干嘛？就是因为这个原因自己才把她留在城宫的，正要拒绝，忽然心头一动，抬眼朝走廊拐角处望去。

那边，波雅的脑袋迅速缩了回去。

杨开若有所思地瞧了一眼李诗晴，忽然明白她为什么会有这个要求了，这是被波雅给骚扰的受不了了啊！

“滚过来！”杨开抬头朝拐角处望去，“偷偷摸摸的干什么，以为我眼瞎了吗？”

第三千四百九十三章 一掌

? 手捂着胸口，气血难平，杨开眼神飘忽，神情尴尬，默了好一会儿才讪笑道：“看出来了啊……”

北璃陌既然这么说了，那肯定已经断定他是在演戏，继续装糊涂也没什么意义，既如此，不如打开天窗说亮话。

北璃陌冷哼一声，只是眸子冰寒地望着他。

若是杨开真的因为媚药的关系而对她动手动脚，那还情有可原，她今日设计这一切，为的就是这个，若是能让杨开情难自禁与此地的几个女魔王发生点什么，那就最好不过了。

杨开是玉如梦那贱人的男人，更有心印秘术牵制，除非破解了秘术，否则两人间的感情劳不可分，若能让这几个女魔王与杨开苟且一番，绝对能把玉如梦恶心到。

可事实上，杨开居然是在装模作样，这就让北璃陌难以接受了，平白无故地，自己又被这小子占了便宜，一时间恨得牙痒痒，若非顾忌玉如梦那边，再加以杨开还有利用的价值，只怕此刻已经一掌把他拍死了。

“怎么看出来的？”杨开问道，心想没道理啊，自己的演出已经很逼真了，没理由露出什么破绽才是。

“真的假不了，假的自然也真不了。”北璃陌斜眼看来，说实话，最开始的时候她也没察觉有什么异常，主要是她对自己的手段太过自信，觉得以杨开的修为根本无法抵挡，而杨开的诸多反应也都在情理之中，直到杨开将大手朝她裙底处探去的一个停顿，才让她察觉到一点端倪。

那微妙的停顿几乎只是一瞬间，但北璃陌身为魔圣又岂能毫无察觉？停顿代表着犹豫，可若是真的被那媚药影响，根本不可能有半点犹豫的！

这才果断赏了他一脚。

“哎！”杨开叹了口气，走到椅子旁，又重新坐了下来，目光真诚地望着北璃陌：“何必呢？你与如梦有恩怨，你们自己解决便是，扯上我干什么？我是无辜的啊！”

北璃陌又好气又好笑地望着他：“你觉得自己很无辜？”

杨开一脸愁云惨雾地道：“难道不是吗？”尽管知道她不可能真的把自己怎么样，但最近一段时间要在她的地盘上做事，杨开也不想把彼此的关系弄的太僵。

北璃陌冷笑道：“若你不是玉如梦的男人，本尊未必会把你放在眼中，可谁让你是那贱人的男人呢？”

杨开脸色一沉道：“圣尊好歹也是魔域最巅峰的存在，说起话来就这般没有教养吗？”

北璃陌黛眉一扬：“怎么，我骂她一句也不行？你倒是挺护着她的。”

杨开凝声道：“圣尊也是女子，若是有人这般辱骂圣尊，不知圣尊作何感想？”

北璃陌嗤笑道：“你以为那贱人背后少骂过我？”

“我不管如梦背后有没有骂过你，但是当着我的面，还请圣尊自重！”

北璃陌怔了怔，似没想到杨开居然敢这么跟她说话，但想想刚才他连自己都想非礼，这人族的胆量之大已经突破天际了，说些话又算得了什么？顿时冷哼道：“我偏偏骂了，又怎样。”

杨开霍然起身，拂袖道：“话不投机半句多，界门之事请恕本王无能为力，圣尊还是另寻他贤吧！”

说着话，转身大步离去。

“你再敢动一下，本尊就打断你的腿，我说到做到！”北璃陌冷冰冰地望着杨开的背影。

杨开瞬间僵在原地，一只脚抬在半空中，果真是动也不敢动，心中忍不住把北璃陌给骂了个狗血淋头，自己明明是受她之请来修复界门的，怎么一来就搞成这幅光景了，这女人未免也太不讲理了一些。

但杨开也知道，跟她讲不了理，拳头没别人大……

北璃陌重新躺下，笑吟吟地望着他的背影，淡淡道：“不错不错，小伙子很识相。”

“你到底想怎样？划个道出来吧，本王认栽了。”杨开歪着头，一脸悲愤欲绝，早知如此，绝对不来这狗屁的傲雪大陆。想去宙天大陆也不是非得通过北璃陌的地盘才行，从其他魔圣的地盘一样可以进入。

“不是我想怎样，你自己做错了事，难道就想这么一走了之吗？”

杨开重重地叹息一声，焉巴巴地道：“方才之事是我唐突了，还请圣尊大人大量，下次不会了。”

“你还想有下次？”北璃陌冷哼，“而且，我没有听到半点道歉的诚意。”

“那你想要什么诚意？”杨开转过身望着她。

北璃陌瞧了他一阵，然后冲面前努了努嘴。

杨开眨眨眼，一脸狐疑，见她又努了努嘴，这才不情不愿地走上前去，低着身子将耳朵贴过去。

北璃陌咬牙道：“你干什么？”

杨开抬眼瞧着她，一脸正经地道：“你不是想跟我说悄悄话？”

北璃陌差点被气笑，真要是想说什么悄悄话，一个神念传音就足够，怎需要这般麻烦？咬着银牙道：“跪在本尊面前道歉，本尊就绕了你这次！”

杨开脸色当即就冷了下来，腰杆缓缓挺直了，居高临下地俯瞰着她，眼神酷寒道：“圣尊这话我就当没听到！”又一拱手道：“杨开先且告辞！”

这女人居然提出如此过分的要求，让杨开觉得已经没有与她继续谈下去的必要了，这次他铁了心要离开傲雪大陆，哪怕与北璃陌彻底翻脸也在所不惜。

魔圣之威，他确实无力抵抗，纵然有空间神通只怕也难有一线生机。可纵然战死傲雪，也好过如此委曲求全！

说完之后，转身朝外行去，至于北璃陌会不会再出口威胁什么，他已经懒得去管了，大不了撕破脸皮大战一场。

他动作果断，直到快走出房门的时候，北璃陌才反应过来，寒声道：“你这是在找死！”

杨开置若罔闻，丢她一个后脑勺，伸手拨开珠帘。

可就在下一刻，一股雄浑魔元从背后突兀袭来，杨开快若惊雷地一个转身，催动帝元，双臂交错护在身前，然后脸色大变，整个人轰然飞出，手臂上传来骨折的声音，狂暴的力量透过双臂传递到全身各处，震的他五脏六腑翻滚，七孔溢血。

身在半空中，杨开的意识便迅速模糊，朦胧间看到北璃陌微微抬起的一只手掌，还有那一丝错愕的眼神。

跌落在地，眼前一黑，昏迷前的一刹那只有一个念头在脑海中徘徊：一招！

严格来说也不是一招，因为北璃陌根本没有可能动用全力，勉勉强强算个半招就将他打昏了过去，纵然知道自己与魔圣之间差距巨大，可也没想到居然有这么大。

那边，北璃陌急匆匆地从软榻上爬了起来，定定地望着杨开昏迷的方向，美眸眨了眨，竟罕见地露出一丝紧张之色。

倒不是因为关心杨开，只是她若真把杨开给打死了，玉如梦肯定不会与他善罢甘休的，有那心印秘术在，杨开一死，玉如梦那边就有感知，即可便会从魅影大陆动身。

到时候她与玉如梦之间就是不死不休的局面了。

更何况，她本也没有要杀掉杨开的意图，只是真的被他给气到了，她又怎不知男人膝下有黄金，提出那么苛刻的要求让杨开赔礼道歉也早做好了被拒绝的心理准备，打算等他拒绝之后再讨价还价一番，谁知这家伙居然说走就走，完全不把自己放在眼里。

这恼羞成怒之下，才打出一掌。

没用全力，顶多两成的力道而已，也不知道他能不能受得了……

怔了几息，北璃陌伸手一拂，一股冰凉气息在厢房中荡漾开来，那几个一直处于意乱情迷状态中的女魔王当即打了个冷战，齐齐苏醒过来。

“看看他死了没。”北璃陌吩咐道。

还是之前那个呵斥过杨开的上品女魔王，迈着莲步来到杨开身边，伸手试了试他的鼻息，又好好地检查了一番，抬头道：“还活着！”

北璃陌这才松了口气，微微点头道：“活着就好。”顿了顿道：“伤势如何？”

那女魔王道：“双臂和胸口断了几根骨头，五脏六腑稍有移位，其他的没什么大碍。”

“没什么大碍？”北璃陌一脸吃惊，杨开能在她两成力量下侥幸活过一命，已足够让她震惊，如今连伤势都如此轻微？虽说断了几根骨头，但她这里也不是没有灵丹妙药，只需要服下丹药，随便将养些日子便能恢复。

可是……怎么会这样？

方才那一掌，便是一个上品魔王受了，只怕也要身死当场，这家伙的修为不过相当于一个中品魔王，居然也如此耐打？

“咦……”那检查着杨开身体的女魔王忽然轻咦了一声，美眸泛着异样的神彩。

“怎么？”北璃陌抬头望去。

“这个男人的身体……好强壮！”那女魔王说着话，居然伸手在杨开胸口处抚摸起来，似乎要好好替他检查一番。

见状，北璃陌也走上前去，伸手点在杨开的胸口处，魔元涌动感知起来，片刻后再次露出惊容，也总算明白杨开为何能受她一掌而不死了。

第三千四百九十四章 幽寒冰牢

? 确实如那女魔王所言，这个男人的身体强壮的有些不像话，肌肉扎实紧密，骨骼也坚固无比，单是这样一具身体，便堪比最顶尖的魔宝了，而且体内流淌的竟然是金灿灿的鲜血，那血液充满了生机和活力，有着及其强大的回复力。

更让北璃陌感到震惊的是，她居然从杨开体内的鲜血中感受到了一种难以言喻的神性，美眸凝重地望着杨开的面孔，似是想到了什么，伸手捏住杨开的一根手指，指尖轻轻一划，当即一滴金色的鲜血涌出。

北璃陌伸手沾着一点鲜血放在口中吮吸了一下，面露惊容：“圣灵之血！”

这小子居然有圣灵的血脉？而且从这血液的味道和其中蕴藏的能量来看，这还是一种极为高级的圣灵，搞不好是龙凤之流！

北璃陌不禁有些啧啧称奇，不过如此一来，她倒是彻底放下了心，杨开体内的血液既然有这般强大的活力和恢复力，那就说明这种伤势对他来说确实没什么大碍，便是不服用灵丹妙药，也用不了多久就能痊愈。

“圣尊，此子太过无礼，需要属下杀了他吗？”那女魔王抬头望着北璃陌肃然问道。

北璃陌幽幽地瞥了她一眼：“你想杀她吗？可以啊，不过他是玉如梦的男人，你若是杀了她，本尊也没法护你周全。”

那女魔王听了，脸色不禁一变，一脸匪夷所思地望着杨开。这家伙居然是玉如梦的男人？若非此言是从北璃陌口中说出来，她肯定不会相信的。

其他几个女魔王也都是一脸失神，好似听到了什么极为惊爆的消息。

北璃陌沉吟了一阵，忽然回头道：“押进冰牢，严加看管，告诉他，什么时候真心悔过了，什么时候本尊才把他放出来。”

这一次她虽然把杨开给打伤打晕，但说到底最后还是她自己弄的有些灰头土脸，这一口气着实咽不下去，除非杨开真心实意地来道个歉。

而听到冰牢两个字，那几个女魔王都齐齐变色，显然那不是什么好地方，不但如此，北璃陌在说话的时候还伸手在杨开身上点了几指。

此举几位女魔王望着杨开的眼神都充满了怜悯之色，这家伙惹谁不好，居然把圣尊给惹毛了，这下他可有得受了。

北璃陌挥了挥手，那女魔王这才提溜着杨开的脖子，将他带了出去。

傲雪冰宫十里之外，音，图恰罗和巴扎三人翘首以盼，向冰宫所在的方向张望着，方才伯牙急匆匆跑出来电闪离去的一幕让他们感觉有些古怪，不知杨开在冰宫里面遭遇了什么，但如今他们也无能为力，一万多人数量虽然不少，但谁也没胆量强闯傲雪冰宫。

如今杨开进去已经有一两个时辰了，却依然没有返回，不过可以确定的是，他没有什么生命危险，否则图恰罗和巴扎也必死无疑，毕竟他们如今生死系于杨开一身，杨开一旦出什么意外，他们也跑不掉。

相对而言，音虽然忧虑重重，总归是要镇定一些。

就在这时，众人忽然发现从那冰宫之中，涌出了大批人马，气势汹汹地朝这边扑了过来，为首几个女魔王，赫然都到了上品的层次，各自骑乘着造型不同的魔兽，一身鲜明甲胄，威风凛凛。

而在这几个女魔王的身后，几千魔族也随之出动。

这一幕让杨开手下这批人有些惶恐不安，就连音和图恰罗巴扎三人都变了脸色，他们虽然不是在北璃陌手下混饭吃，但也知道北璃陌手下有一批精锐叫做傲雪冰卫，每一个都是魔族的精锐，拥有极其优良的装备，修炼了极为特殊的功法，全力以赴之下，同等级的修为以一敌三敌五都是家常便饭，若是结阵出动，更能横扫十倍之敌。

观那些从冰宫冲出来的魔族，明显就是传说中的傲雪冰卫，所以纵然他们人数上比不得这边，但那气势上却已将云影蓝原联军彻底压倒，人群一阵慌乱。

那一群傲雪冰卫冲到近前，齐齐止步，整齐规划犹如一体，每个魔族都是一副桀骜之色，戏虐望来。

为首的女魔王挥手喝道：“围起来！”

一声令下，几千人左右分散包围，只花了不到十几息的功夫，便将上万人围聚在了中间。

生死存亡关头，音等人的精神也不由紧绷，无需他们吩咐，上万魔族已经转身面对四周包围之人，俱都神色凝重，一场生死大战，俨然一触即发。

图恰罗等魔王都情不自禁地吞了口口水，心知今日一旦战起，自己这一万人只怕全部都要葬身此地，大王他到底在冰宫内做了什么，怎么会惹出了傲雪冰卫？

不幸中的大幸，那些傲雪冰卫虽然将他们围的密不透风，但并没有要发起攻击的意思，似乎只是将他们困在这里。

好一会，见他们依然没有要攻击自己等人的意思，图恰罗这才心头稍安，知道杨开纵然真的得罪了北璃陌，事情应该还有缓解的余地。

沉吟了一下，拨开前方的手下，迈步走出，脸上挤出微笑，拱手道：“诸位大人安好，我乃蓝原……”

他刚说了几个字，一道鞭影便忽然凌空朝他抽了过来，那鞭子之上，隐有风雷之声传出，迅疾无比。

图恰罗脸色一变，本能地催动魔元想要抵挡，但一咬牙，还是没有任何反抗。

啪地一身轻响，那软鞭抽在他的脸上，直接将他脸颊抽出一道印痕，鲜血淋淋。

为首那女魔王骑乘在自己的坐骑上，居高临下地望着他，冷冷道：“没人想知道你是谁，乖乖地给我在原地站好，再敢有妄动者，杀无赦！”

图恰罗脸上忽青忽白，拳头攥紧，想他好歹也是上品魔王，何曾遭受如此奇耻大辱。可对方出身傲雪冰卫，他也没办法将人家怎么样，只是抽了一鞭子已经算好的了，丢了脸面总好过丢了性命。

不过如此一来，倒让他确定这群傲雪冰卫暂时没有要对他们动手的意思了，眼前之事绝对与杨开有关，将自己等人困在这里是防止有人通风报讯吗？

图恰罗皱着眉头，百思不得其解。

倒是音，不禁扭头朝小舞望去，若说眼下的难关还有谁能帮助他们，那么非玉如梦莫属，上次玉如梦魂降在小舞身上，那么这一次她自然也可以魂降过来，到时候就算是玉如梦的一缕神魂，谅这些傲雪冰卫也不敢造次。

似是察觉到了她的目光，小舞也朝她望了过去，然后缓缓摇头。

音的眼神不禁一黯，心知就算是如梦圣尊，也不是能随便魂降过来的，上次是被北璃陌的气机所激，所以才会现身，这一次暂时还没什么危险，远没到激发魂降的地步。

……

傲雪冰宫地下，有一座幽寒冰牢，共有十八层，一层比一层的环境恶劣严酷，那最深处的十八层，便是魔王级别的强者也无法久留，漫天的冰寒足以让人神魂冻结，死于非命。

冰牢内，关押了许多犯下大错的魔族，一般来说，进入这里，就再没有机会离开此地了，最终只有被冻死一途。

那奉北璃陌之命，提溜着杨开押送冰牢的女魔王来到此处时，当即有人恭敬迎出，这也是一位魔王，而且还是一位上品魔王，看那脸上的石质光泽，应该是个石魔，不过地位显然比不了提着杨开的这位，一见面便打起了招呼，两人随便寒暄两句，那石魔才好奇地瞧着杨开道：“又送来一个？这个犯了什么错？”

“冲撞了圣尊！”那女魔王提着杨开晃了晃。

石魔咧嘴狞笑：“胆子倒是不小……”认真审视杨开一下，顿时惊奇道：“这家伙……”

“他是人族。”那女魔王自然知道他想问什么。

“居然是人族！”石魔眉头一扬，露出好奇神色，他可从未见过人族是什么样子，这个时候自然感觉新奇的很，打量一阵，发现人族也就这样，不比魔族多几只眼和手什么的，当即失了兴趣道：“圣尊何意？是要他速死还是慢慢炮制？”

速死的话，直接丢到下面几层的冰牢，不出一日便会被冻死，慢慢折磨就丢在中间几层，还能多撑一段日子。

“这个可不能死！”那女魔王摇了摇头，“他对圣尊有大用！”

石魔闻言愣了一下，这么多年来，被丢进冰牢的魔族，可没有一个活下来的，眼下这个居然还不能死？不过既然是圣尊吩咐的，那他自然也得照办，开口道：“他什么修为？”

“中品魔王，肉身及其强大，只不过眼下已被圣尊封住了修为。”

“封住了修为啊……”石魔有些同情地望着杨开，真不知道他到底怎么冲撞了圣尊，不但要被丢进幽寒冰牢，甚至还被封了一身修为，沉吟了一下道：“七层吧，以他现在的状态，再往下就承受不住了。”

“你看着安排！”那魔王将杨开交给对方，叮嘱道：“圣尊吩咐，等他醒了之后转告他，什么时候认真悔过了，圣尊什么时候才会放他出来。”

第三千五百一十二章 长天

? 来魔域时间也不算短，穿梭过无数界门，从来没有哪个界门是有人看守的，除非要封锁某个大陆。可通往百灵大陆的这个界门却是有一位半圣看护，其中问题显而易见。

彼此一照面，那看守界门的半圣只是轻轻颔首，目光在杨开身上扫了一圈，便痛快放行。

穿过界门，一行四人顺利抵达百灵大陆。

杨开对这个大陆并不熟悉，在此之前甚至不知道这个大陆在魔域中的特殊性，不过他在地图上看到过这个大陆的存在，知道其面积非常广袤。

云影大陆面积已经不算小，放眼整个魔域也是中上的水准，但百灵大陆的面积却最起码是云影的五倍，几乎可以说是魔域最大的几块大陆之一。

想想也不奇怪，毕竟是魔域圣灵们占据的地盘，面积太小了也不像话。

众人没有停留，继续朝前飞驰。

杨开百无聊奈地打量四周，很快目光变得新奇起来。

他发现下方灵川大山之中，许多魔兽奔走嘶吼，就连空中，也有一只只奇形怪状叫不出名字的飞行魔兽穿梭来回。

数量多不胜数。

他在魔域其他地方不是没有见过魔兽，许多魔王都喜欢弄一只实力不错，威风凛凛的魔兽来充当坐骑，但却从来没有在哪个大陆中见过如此密集生存的魔兽。

不断地往前飞驰，杨开几乎在每一块区域都能发现有魔兽生存的痕迹。

这个百灵大陆，改个名字叫万兽大陆恐怕更贴切一些，更为难得的是，这些魔兽当中，有许多都散发着及其强大的气息，丝毫不逊于杨开所见过的那些魔王。

“很多，对吗？”右边的姐姐忽然开口。

杨开一下子没反应过来她在说什么，不过很快就明白了，点头道：“确实不少。”

左边的妹妹冷笑一声：“以前更多。”

杨开皱了皱眉，不知道她这句话是什么意思，正狐疑间，姐姐解释道：“我百灵大陆不受任何魔圣制约，看似逍遥自在，其实不过是在夹缝中求生罢了，这一块大陆很适合魔兽生存，再加上这里的魔兽很多都有圣灵的血统，所以很得外面那些家伙的喜爱，若是能得到一只驯服成自身的坐骑，于实力提升也有帮助，在战场上冲锋陷阵更是如虎添翼，所以我百灵大陆每隔百年，都要向外面送上一大批魔兽。”

杨开静静聆听，稍微有些明白百灵大陆为何能在夹缝中求生了。不否认百灵大陆主人实力强大，让魔圣们忌惮，不敢轻易出手，但将这里当成魔兽的养殖场才是那些魔圣们容忍百灵大陆存在的最大原因。

无数年的压迫，索取，让百灵大陆的生灵对外界极为仇视，这也是那独角圣灵在面对玉如梦时没有半点敬畏的原因，甚至敢与她正面作对。

姐姐咬着牙道：“还有一些不知廉耻的家伙，偷偷潜入我百灵大陆，对此地的魔兽肆意虐杀诱捕！”当然，一旦被发现，这些家伙肯定没什么好下场。

以前界门没有人看守的时候，经常有这样的事情发生，一些魔王三五成群，偷偷进入百灵大陆，得手之后便立刻退走。

正是因为这个原因，如今进入百灵大陆的几处界门，都有半圣看守，不允许任何一个外人进入其中。

杨开皱了皱眉：“你与我说这些做什么？”严格说来，他现在不过一介俘虏，百灵大陆什么情况也不必跟他解释吧？

姐姐微微一笑：“我只是觉得你应该知道我百灵大陆的生灵有多么可怜，而你，有能力改变这一切。”

“我有什么能力？”杨开一脸无语，他在魔族眼中最大的作用就是修复维护界门了，这也是诸多魔圣对他青睐有加的根基，“话说回来，你们抓我过来难道不是为了修复界门？”

姐姐笑的高深莫测：“到时候你就知道了。”

杨开忽然有些不妙的预感，此行绝对没有他想的那么简单！

一路无话，越过灵山大川，直到前方出现一座巨大的城堡，双胞胎姐妹和那独角圣灵才露出一抹振奋之色。

城堡占地广袤，坐落在一处山脉之中，崇山峻岭间，异兽奔走，城堡外，墙头上，更是爬着许多奇形怪状的魔兽，一个个都散发着及其强大的气息。

那城堡建造的也是粗犷至极，好似一只洪荒巨兽匍匐在大地之上，一股亘古气息扑面而来。

纵然杨开第一次来这里，也能猜到这应该就是百灵大陆主人居住的地方了，心情不免有些忐忑，若是去见其他的魔圣，杨开还不会紧张，因为他知道自己对那些魔圣有用，必然不会受到什么伤害，可这个百灵大陆的主人就不一样了。

鬼晓得他到底是在打什么算盘，万一看自己不爽把自己给灭了，找谁说理去？

落在城堡前，还未进入，便有一股凶戾之气迎面扑来，黑暗的阴影之中，一个庞然大物逐渐露出身影，每一步踩下都让大地震颤。

片刻后，杨开才看清走过来的到底是什么东西。

这赫然是一只像是狮子般的巨大魔兽，高达五丈左右，胸前一圈金色的鬃毛，如丝绸般柔光滑亮，硕大的鼻孔中喷出炙热的气息，端的是一个威风凛凛。

巨狮居高临下地俯瞰着杨开等人，金色的瞳孔中散发着审视的光芒。

独角圣灵和那双胞胎姐妹齐齐抱拳：“雄狮大人！”

杨开眨了眨眼，他虽被这双胞胎姐妹左右夹持，但并没有被封禁自己的修为，所以他能清楚地感受到这个巨狮的强大，对方绝对是个半圣级别的强者。

可同为半圣，独角圣灵和双胞胎姐妹却依然要称呼他为大人，可见要么是这雄狮的实力比这三位要高，要么是圣灵的排名高。

不过无论哪一点，这个叫雄狮的家伙都非他能够抵挡。

雄狮微微颔首，口吐人言：“回来了？”

夹持着杨开的姐姐道：“幸不辱命。”

雄狮又看着那独角圣灵，冷声问道：“谁干的？”

独角圣灵苦笑一声：“玉如梦魂降了！”

“早晚叫她好看！”雄狮冷哼之时，恶狠狠地瞪了杨开一眼，好像要把这笔账记在他头上一样，这让杨开颇有些无语。

不过如此看来，百灵大陆这边对魔族的怨气很大，尤其是对魔圣们，在别的地方，魔族可不敢直呼圣尊之名，更不要说类似“要她好看”之类的话了。

“大人就在里面，你们进去吧。”雄狮说着话，朝一旁让开了身子。

那姐妹二人点点头，一左一右夹持着杨开朝内行去，那个独角圣灵倒是没有再跟进去，而是转身离开了此地，估计是找地方疗伤去了。

穿过一条长长的甬道，陡然进入一个冰冷黑暗的大殿之中，姐妹二人便在大殿边缘止步，静静等待。

到了这里，她们总算是把杨开给放开了，估计也是觉得到了此地，杨开就算有空间神通也难以逃脱。

杨开凝目望去，隐约可见那大殿中央盘膝坐着一个魁梧身影，一动不动，只不过整个大殿都充斥着漆黑的魔元，好似水雾一般在地面上铺了厚厚的一层，随着这魁梧身影的吐息，大殿内的魔元也是翻滚不定。

杨开眉头紧皱，怔怔地盯着脚下翻滚的漆黑魔气，一时没忍住好奇心，抬脚朝前戳了戳。

下一瞬，滚滚魔元忽然朝中心处汇聚，齐齐被那魁梧身影吸入体内。

杨开脸一黑，这才知道那些魔元是人家运转玄功的效果。

“你干什么！”背后传来妹妹惊骇的低喝，就连姐姐也是花容变色，万没想到杨开居然如此胆大包天，居然敢打扰大人修炼。

冰冷黑暗的大殿中心，亮起两道闪电般的光芒，划过一道飘忽的弧线，瞬间就来到了杨开面前。

直到这时，杨开才看清那两道光芒居然是一双眼中的神光，似能摄人心魂，让人不寒而栗。

杨开心中微凛，第一时间低下头颅，脸上的神色被额前发丝垂下的阴翳遮挡。

“见过大人！”双胞胎姐妹急忙行礼。

“他就是那个人？”浑厚的声音在大殿中响起，传来阵阵回音。

姐姐道：“回大人，他就是那个人。”

“很好，抬起头来！”后一句话自然是对杨开说的。

杨开嘴角一抽，却不得不抬起头，也不去看对方的眼睛，微微拱手道：“见过大人！”

“本座长天！”

杨开这才知道这百灵大陆的主人叫什么。

“听说你精通空间法则，能够修复维护界门？”长天问道。

“是。”杨开老老实实点头，主要否认这个也没什么意义。

长天微微一笑：“都说空间神通玄奥复杂，一直未曾有缘得见，不如你施展给本座看看？”

杨开眉头一皱，抬眼瞧着他，直视对方的双眸，略显不悦道：“大人说笑了，空间神通并非杂耍，大人若真想了解，稍后我修复界门的时候自可旁观。”

直到这个时候，他才认真地打量这位百灵大陆的主人，先前虽然知道他身形魁梧，还以为他是个膀大腰圆的壮汉，谁知这一瞧之下，对方居然出人意料的眉清目秀，只不过生的比较高大而已，一头黑发无拘无束地披散在肩头上，一如他渴望自由的内心。

第三千五百一十四章 猝不及防

? 龙岛之上，杨开曾直面龙族两大长老之威。不过那个时候是在龙殿之中，得龙殿诸多先祖龙魂加持，与此时的情况不能混为一谈。

长天的实力估计顶天也就是龙族大长老二长老那个级别，可缺少龙殿的加持，杨开就算倾尽全力也不可能是长天的对手，对方毕竟相当于于一位魔圣，不依靠血脉之力，单凭修为就足以让杨开翻不出什么浪花。

施展龙化秘术，也只是为了对抗他的龙威！而这似乎也是长天一步步压迫而来的目的。

额头两侧龙角凸出，浑身龙鳞覆盖，金光灿灿，双手化作龙爪，爪尖闪烁寒光，便是世上最坚固的防御秘宝，在这样一双龙爪面前也不堪一击，身后龙尾摆动，三十多丈高的身躯顶天立地，得亏这大殿建造的极为恢宏，否则根本无法容纳下杨开如今的体型。

鼻孔中喷出炙热的气流，卷起大殿狂风呼啸。低头俯瞰，与长天四目相对，杨开看到他的眼中全是笑意，轻轻颔首道：“果然如此！”

杨开轻哼一声，张口咆哮，龙吟震天，整个大殿都在瑟瑟发抖。

城堡外，歇息的诸多异兽在这一瞬间齐齐抬头，目露惊骇地朝城堡内张望而来，灌入耳中的那恢宏高昂的声响让它们颇有些无所适从，不知道堡内究竟发生了何事。

大殿内，龙息弥漫，首当其冲的长天面不改色，面对这一声咆哮就如过耳清风。那双胞胎姐妹却是怔怔地抬头仰望，姐姐红唇蠕动，没有发出任何声响，但看那口型却是在说“圣灵”二字。

她怎么也没想到，这个被她劫持而来的人族，居然是个圣灵！最起码也是有圣灵的血统，而且，是跟长天大人相同的血统！

那一直对杨开冷若冰霜，动不动就要割掉杨开舌头挖掉他眼珠子的妹妹，此刻也不禁动容。

龙吟的回响身逐渐消弭，杨开警惕地盯着站在面前的长天，沉声道：“这下够了吗？”

长天没有回答，只是微微一笑：“你的本源很强大！比起本座都要强大。”

什么？这个人类拥有的本源居然比长天大人都要强大？那姐妹二人都惊呆了，如果这话出自旁人口中，她们肯定觉得对方是在信口开河，百灵大陆中生活的圣灵不少，她们姐妹二人就是其中的两位成员，但圣灵也有排名高低，放眼整个百灵大陆，乃至整个魔域，都不可能有谁的本源之力比长天大人的要强，否则百灵大陆的主人就不会是他了。

可是如今，从长天本人口中居然说出了这样的话。

这岂不是说这个人类在未来的某一天，极有可能成长到长天大人这个程度？甚至……超越他！

这个未来可能是千年，也可能是万年，甚至十万年，但总归是一个希望，比起那些究其一生也不可能达到长天这种高度的圣灵来说，无疑是莫大的期许和赞扬。

这不就是一个因为精通空间法则，能够修补界门的人类吗？怎么忽然间上升到了未来有资格能与长天大人平起平坐的程度？

“魔域居然也有龙族，实在让人意外。”见对方态度不错，杨开也不好意思摆出一张臭脸，人家毕竟拳头大，他只不过是不爽对方不经自己同意就把自己掳掠而来，还这般逼迫而已，现在看来，对方似乎也没什么恶意……当然，这是在他察觉到自己有龙族血脉之后。

长天呵呵一笑：“任何一个大世界都有应运本源而生的物种，魔域也是一个大世界，拥有其本源，为何就不能有龙族？你既来自星界，那么想来星界也是有龙族的？”

“不错，星界有一个地方叫龙岛！”杨开随口回道。

“龙岛？”长天眸中精光一闪：“龙族居住的地方？”

“正是！”杨开点点头，发现他对龙岛似乎很感兴趣的样子。

果然，长天连忙追问道：“龙岛上有多少龙族？”

杨开回道：“眼下还生活在龙岛上的，大概只有二三十只吧。”

“这些都是纯血龙族？”

“当然！”

“这么多……”长天一脸失神，忽然又振奋道：“他们都是什么属性的龙族？都是什么修为？”

“……”杨开不禁有些无语，若是随便换成别的什么人问他这些，他也能理解，龙岛在星界那边也是个及其神秘的所在，若不是他有祝晴这一层关系，只怕至今也不可能跟龙岛有什么接触，但长天可是百灵大陆的主人啊，修为更至臻魔圣的程度，怎么也有这么浓烈的好奇心。

皱了皱眉道：“百灵大陆上龙族不多吗？”

长天道：“若只算纯血龙族，那只有本座一个，若是算上有龙族血脉的，数量也不少。”

纯血龙族居然只有一个！怪不得他听到杨开说龙岛上有二三十个纯血龙族会一副很惊奇的样子。可能在他看来，纯血龙族本应及其稀少，这与其强大的修为无关，是魔域这边的大环境造就他的思维。

顿了一下，长天冲杨开招手道：“你且恢复人形，本座不喜欢仰着头跟别人说话。”

杨开无语，心说我龙化也是被你逼的，这才没一会又要我恢复，折腾人很好玩吗？

那边双胞胎姐妹也是无语，可从未见过长天大人对外人如此和颜悦色，这下可是开眼界了。

杨开腹诽归腹诽，还是散去了龙化秘术，重新恢复本来的样子，老是让一个魔圣仰视自己，他也有些不好意思。

“坐下说。”长天伸手示意，说完之后就这么直接坐在了冰冷坚硬的地板上，这个大殿虽然宽敞的很，但里面其实是空荡荡的，什么摆设都没有，别说桌子，椅子都没一张。

长天席地而坐，杨开哪还能讲究什么，也只好坐在他对面。

然后那双胞胎姐妹就见证了一副惊奇的景象：百灵大陆的主人，让魔圣们都头疼万分的存在，居然与一个人类对席而坐，彼此侃侃而谈。更让她们感到不可思议的是杨开，面对长天这样的存在居然也是面不改色，问答有据，丝毫没有紧张和窘迫之意。

长天对龙岛那边的情况及其感兴趣，所问皆是龙族和龙岛的事，杨开本不想多说龙岛的事，在大帝们的计划之中，龙岛上的龙族可是对抗魔族的一支奇兵，关键时候让他们出手极有可能改变某个区域的战局，甚至攻陷一两位魔圣。

但在长天面前，他也不敢撒谎，对方对他没有恶意是真，但万一触怒了他，谁知道他会不会改变态度。

最主要是，长天与其他魔圣都不太对付，杨开就算在他这边说一些龙岛的事，估计也不会传到那些魔圣的耳中。

所以杨开对长天也没什么隐瞒，将自己在龙岛上生活的一些经历讲了出来，听的长天一脸神往：“真想去那龙岛看看，会一会同族中人！”

杨开斜眼瞧着他，心想就你这一身魔气的跑过去，祝炎和伏谆绝对会马上联手把你干掉以清理门户，魔族的龙族虽然也是龙族，但已是魔龙之列，祝炎和伏谆怎会允许这样的族人存在？

不过他却从长天的话中听到了一种淡淡的寂寞萧索感。

正如龙岛上的纯血龙族不将那些龙裔当做同类一样，长天会当凌绝顶，只怕也没把魔域这边的半龙异兽当做同类，所以他才会在察觉自己的血脉纯净之后变得和言语色。

这是把自己当成同族了啊！

“杨开，你虽是人类出身，但既已得到如此精纯的龙族本源，但你我也算是同出一源，本座便不与你绕弯子，你可愿加入我百灵大陆？”

杨开愕然：“我？我也能加入百灵大陆？”

长天笑道：“为何不能，难道你迄今为止还没有习惯自己的圣灵之身吗？”

我算什么圣灵？杨开心中不以为然，但长天这个橄榄枝抛的他有些猝不及防，一时间不知道该如何回答才好，真要是当面拒绝了，也不知道会不会让对方多想，可若是答应，口是心非对方肯定也看的出来，还不如不答应。

沉吟了一下，杨开道：“大人看重，本是小子的荣幸，只是大人应该知道，我是如梦圣尊的人，如梦圣尊不开口的话……”

长天抬手打住：“玉如梦那边自有本座出面与她交涉，相信本座只要舍下这张老脸，她也不会不放人，如今就看你自己愿意不愿意了，如果你愿意，本座可以将你收为义子，未来这百灵大陆都是你的。”

此言一出，杨开惊呆了。

那边的双胎姐妹也惊呆了。

三人都怀疑自己是不是听错了。

如果说长天为了拉拢杨开许诺他一些别的好处，那也可以理解，毕竟杨开勉强可以算是他的半个族人，潜力又不错，只要有足够的时间成长，搞不好百灵大陆会出现第二个长天，到时候与其他魔圣对抗的时候也多了一些底气。

但收为义子这种事情还是太过骇人听闻了，一旦真的这么干了，那杨开与长天的荣辱便彻底捆绑在一起，长天也会真的将杨开当成百灵大陆的接班人来培养对待，只要杨开答应下来，那在百灵大陆便是一人之下，万人之上，荣华富贵唾手可得，所有圣灵都得唯命是从。

第三千五百一十五章 追风

? 长天这话有些骇人听闻，杨开一时间真不知该如何作答。

就本心来说，他自是不愿答应的，他来魔域有自己的任务，总有一天是要回归星界的，长天再怎么与那些魔圣不对付，他也是魔域的，两人早晚有一天要站在对立面，成为彼此的敌人，这种提议他如何能够答应？

所以他第一反应是长天是不是发傻了，又或者是另有目的，否则怎么会说出这种话？但略微一想又觉得并非如此，以长天如今的修为和地位，没必要用这种手段来欺骗自己。

所以唯一的可能便是长天说的是真的，杨开也能感受到他的真心实意。

就因为自己是他的半个族人就得如此重视？这是不是有些太过草率，大家才第一次见面，彼此又不知根知底，这么推心置腹的真的好吗？

那边的双胞胎姐妹显然也有这样的考量，只不过碍于长天一直以来的威严，不敢随便开口劝说罢了。

就在杨开思绪起伏间，长天忽然开口道：“你也不必急着回答，可以多考虑一些时日再答复我，这段时间你可以在这里多走走看看，百灵大陆是所有圣灵的家园，你终归也算是圣灵的一员，所以不管你最后答应与否，百灵大陆都不会是你的敌人，但你的圣灵之身若是暴露出去，其他魔圣就不知道会怎么想了。”

杨开听的一惊，这才意思到在这魔域之中，圣灵是一个极为特殊的群体，与在星界中不同，因为百灵大陆和长天的存在，所以一般的魔族与圣灵们的关系并不是太好。

自己龙族血脉的事情真要是暴露出去，只怕真的会引发一些不妙的事情。

而且……玉如梦是知道自己有龙族血脉的，自己曾经在她面前施展过龙化秘术。

“多谢前辈……”不管怎么说，长天没有逼迫自己第一时间做出答复，杨开也松了口气。

长天轻笑一声，伸手微招。

一直站在那边的双胞胎姐妹迅速闪身过来，齐齐行礼：“大人有何吩咐？”

长天望着杨开道：“莲姐妹会陪着你，有什么需要只管告诉她们。”

那姐妹两人听了，都露出诧异的神色，似乎没想到长天居然让自己二人去照顾杨开，这是真的挺看重他啊，否则怎么可能会让两位半圣级别的强者做这种事，看样子，大人是真心想将这个人类当成未来的接班人培养了，都不敢怠慢，纷纷应诺。

“去吧。”长天说完又挥了挥手，闭上了眼睛。

杨开心里疑窦重重，却又不好多问，只能将一肚子困惑按下，起身冲长天行了一礼，退出这冰冷黑暗的大殿。

甬道外，又见到了那体型硕大的巨狮，威严的双目居高临下地俯视着杨开，擦肩而过时雄浑的声音传来：“小子，莫要让大人失望了。”

看样子它是知道里面到底发生什么事的，否则怎会说出这话。

杨开的脚步顿了一下，回头拱了拱手，也没做什么表态，便与那莲姐妹飞了出去。

城堡外便是群山，山峦起伏，怪石嶙峋，飞瀑留影。

百里外的一座山峰上，有宫殿一座，正是那莲姐妹的居住之所，长天将杨开交给她们二人照顾，也没做什么具体的安排，姐妹两人自然也只能将杨开给带了回来。

回来的路上，杨开才知道姐妹二人叫什么名字，姐姐叫黑莲，妹妹叫白莲，倒是简单好记的很。她们的名字必定与其圣灵的身份有关，只不过杨开想来想去也记不起到底什么圣灵与之相符。

心中有事，也没去多问，莲姐妹将之安排住下之后，很快都不见了踪影，也不知道干什么去了。

在房间中度步一阵，杨开还是有些闹不明白今日到底是个什么情况。莲姐妹的住处虽然不小，但此地似乎没有什么下人可供使唤，倒是飞禽走兽一大堆，或嬉戏或匍匐在宫殿各处。

悄悄打开窗户往外一瞧，不见任何人的踪影，倒是庭院之中躺着一只像是马匹的异兽，头生独角，通体漆黑，神骏异常。

也不知道哪来的，至少杨开刚才过来的时候没见到它。

似是听到了杨开开窗户的声响，这家伙居然一下子抬头望了过来，然后站直了身子，秃噜噜打着鼻响。

杨开连忙竖起一根手指在嘴边嘘了一声，生怕它动静太大把莲姐妹给引来。不过不得不说，这家伙站起来之后显得更加神骏了，高有三丈，四蹄下一圈金边，好似踩着金色的火焰，额头独角下一圈月牙白，起身之后，一股凶戾的气息四散开来。

杨开顿时凛然，这才发现这黑马一样的异兽，居然有极为恐怖的实力。如此修为，纵然不能化作人形，定然也有不俗的灵智，见杨开打出那样的手势，果然不再制造声响，只是歪头看着他。

杨开左右观望一下，见四周无人，灵巧一翻身，从窗户中跳了出去，然后轻手轻脚地朝外行去。

虽然长天嘴上说的好听，那莲姐妹把自己带来之后也没有要监视自己的意思，但到底是不是这样还有待验证，所以他想做个试探。

来至庭院，在那黑马的注视下，杨开一步步朝前行去，鬼鬼祟祟的跟做贼一样，此举让那黑马瞧的满眼疑惑。

莲姐妹并没有出现，杨开脚步加快不少。

不过很快，背后便忽然传来一股拉扯力，将他拽了一个踉跄，连衣服都被撕得刺啦一声。

杨开脸一黑，回头望去，只见那黑马居然用嘴巴咬住了自己的衣袍，瞪着一双大眼，无辜地望着自己，杨开抬头看着它，再低头看看自己被撕坏的衣服，不禁有骂娘的冲动。

黑马显然也知道自己做错了事，连忙放开被咬住的衣袍，将脑袋扭到一旁，秃噜噜鼻响打个不断，一副不关自己事的架势。

“嘘！”杨开大惊，一边发出声音，一边双手往下虚按，让它稍安勿躁。

没想到这畜生不但置之不理，反而闹的愈发欢腾，也不知道是不是在装疯卖傻！

妈的，被你害死了！

果不其然，这么闹了一下之后，只听到咻地一声响动，杨开就感到背后多两股熟悉的气息，不用说，绝对是那莲姐妹了。

“咦，追风你怎么在这！”姐姐黑莲的声音传了过来。

“你把追风怎么了？”妹妹白莲当即质问道。

杨开忍不住翻了个白眼，懒得理她，不过从她的语气上来看，这畜生似乎挺重要的，要不然白莲也不至于这么紧张。

见莲姐妹出现，这叫追风的黑马也不再秃噜噜了，而是快步走到她们面前，低下头来蹭着两人。黑莲伸手替它捋了下柔顺的鬃毛，微微一笑道：“知道了，不是你的错。”

也不知道她到底知道了些什么，杨开不免有些心虚。

下一刻，黑莲扭头望来，笑吟吟地望着杨开道：“想出去啊？”

杨开轻咳一声：“前辈之前叫我多走走看看，正打算去领略一下百灵大陆的风光。”反正长天有言在先，只管往他身上推就是了。

“那也好。”黑莲笑的意味深长，一副看穿杨开心肝脾肺肾的神态，着实令人讨厌，“别的我不敢保证，只不过百灵大陆的风光非其他大陆能比的，相信你在这里待久了，一定会喜欢上这里。”

鬼才喜欢这里！杨开心中冷哼，口上道：“两位要一起吗？”

“如果你不介意的话。”黑莲浅笑嫣然。

介意，我很介意！

追风忽然又秃噜噜地打起了鼻响，莲姐妹都是一脸愕然地朝它望去，黑莲面露异色道：“你确定要这样？”

追风一转身朝杨开走了过去，三两步就来到他身边，然后拿头拱了拱他。

不得不说，这家伙力气还真是大，随便拱一下，杨开都感觉像是被一块巨石砸中了一样，差点没内伤，连忙避开了点，望着黑莲道：“它啥意思。”

这搞的有点莫名其妙，按道理来说，追风有此实力，早就可以化作人形，开化灵智了，但看样子它似乎天生有什么缺陷，虽然能听懂人话，但却口不能言。

这种事，无论是在星界还是在魔域都不新鲜，许多异兽都是这样的，终其一生，也只能维持兽形。

黑莲表情有些古怪道：“追风是想让你骑着它，它带你领略百灵大陆的风光。”

杨开扭头看看追风，又看看黑莲，有心想问是不是在开玩笑，但见黑莲一脸严肃的表情，顿时知道这不是什么玩笑，哭笑不得道：“这就不必了吧。”

他好歹一个帝尊两层境，飞天之能不在话下，何必要骑着一只坐骑——嗯，尽管骑着这家伙看起来确实威风凛凛的。

“小子你可别不识好歹！”白莲忽然冷冰冰地冲他低喝。

杨开下意识缩了缩脖子，不过一想起长天之前的吩咐，顿时又硬气起来，瞪着白莲道：“嚷什么嚷？我是欠你钱了还是怎么着？从见面开始就这般疾言厉色，咦，还敢瞪眼，说的就是你，你再瞪一个试试，信不信我把你眼珠子挖出来！”

第三千五百三十章 战月桑

? 就算那两位是半圣，估计也要赴月桑的后尘——被打发去两界战场与那些伪帝厮杀拼命，运气好了还能将功抵过，运气差点就只能死在那边了，随着两界战争的白热化，陨落的半圣和伪帝可不止一两位。

月桑淡淡道：“没有谁帮本座的忙，本座不过是适逢其会罢了。”

杨开怒目圆睁，睚眦欲裂，虽然知道月桑是在胡扯，为那两位撇清干系，但这个说辞倒也没什么大问题。且不说自己与那迪力不过一面之缘，并没有发生什么冲突，便是那个女魅魔，也是师出有名才会跟自己这边动手。

所以就算事情最后闹到玉如梦那里，那两位也可以说是一场误会。当然，归根结底还是要看玉如梦站在哪一边，若是站在自己这边，便是他们有万般辩解也无用。

“希望圣尊也会相信你这句话。”杨开冷哼一声。

月桑抬起一手，淡淡道：“本座与一个死人之间，你觉得圣尊会相信谁！”

最后一个字出口的瞬间，已经反手一掌朝杨开拍了下来，空气中传来爆鸣的声响，随着那只手的拍下，仿佛一座无形大山当头压来，杨开只是略一迟疑，便听到浑身骨头咔咔作响，整个人犹如从天坠落的陨石，轰隆一下砸在地面上，将大地砸出一个大坑。

月桑身形不动，诡异飘来，迅速逼近。

咻地一声破空音传来，一支散发着白炽光芒的利箭从侧旁袭来，转瞬即至，直朝月桑胸口处射去。

月桑看也不看，只是随手一拂，那射去的光芒便以更快的速度原路返回。

惨叫声传来，躲在暗处偷袭的波雅与那光芒擦身而过，被强大的力道带的翻了几个转，扑倒在地上，生死不知，地面很快被流出的鲜血染红。

与此同时，杨开万般艰辛地爬了起来，口鼻之中全是鲜血，头发散乱，模样狼狈无比，不过才刚曲起身子，月桑已经轻飘飘地落在他的面前，抬手一指朝他点了过去。

花香四溢，五彩缤纷的花瓣不知从何处飘来，转瞬间便萦绕在杨开周身，将他围了个水泄不通，那片片飞舞的花瓣汇聚成一道固若金汤的防御，在杨开身旁流转不休，逸散而出的花香，似乎也有惑人心神的神效。

波雅身旁不远处，李诗晴咬着红唇，双手掐诀，身上绽放五彩霞光，帝元涌动，美眸中虽然映射着恐惧和胆怯，但那神色却是毅然决然。

月桑霍地扭头，阴冷的双眸朝她望去，口中冷哼一声。

澎湃的神魂力量迸发出来，李诗晴胸口处一道光芒一闪而逝，娇躯微颤的同时帝元崩散，软绵绵地倒了下去，而随着她的昏迷，围绕在杨开身旁的花瓣防御也不攻自破。

解决完干扰自己的两只小老鼠，月桑这才好整以暇朝杨开望去，嘴角勾起一抹肆虐的笑容，好似得到了极大的愉悦，手指不疾不徐地朝杨开额头处点去，指尖劲芒吞吐，开口道：“可曾后悔得罪于我？你以为精通空间法则本座就拿你没办法了？如今近的距离，本座神念锁定之下，你休想逃走！”

“后悔……”杨开咬牙低喝之时，周身空间法则跌宕，一道身影忽然横亘在眼前，冰冷的声音从这道身影之后传来：“你妈个头！”

月桑的表情错愕万分，怔怔地望着眼前突兀出现的……石人！怎么也想不明白这家伙到底是从哪里蹦跶出来的，就在刚才，它还没有半点踪影，莫名其妙地就出现在了眼前。

来不及多想，只因这个石人悠一现身便不紧不慢地朝自己轰出了一拳，而从对方这一拳中的威势来看，这个突兀出现的石人居然是个半圣！

魔元催动之下，原本就朝前点去的一指威能更盛，对方既是半圣，月桑也不敢掉以轻心。

真是该死啊，那个人族身边怎么还有一位半圣？本以为让人将追风引开就万无一失了，却不想又生此变故，月桑一颗心直往下沉，隐隐觉得事情有些不妙，有一位半圣牵扯他的精力，想要击杀杨开的难度就很大了。

心思起伏间，彼此的攻击已经碰撞。

月桑的眼帘骤然一缩，露出惊骇之意，本能地身形晃动，朝后退去，眨眼间飘开千丈之距，低头望去时，脸色骤然阴沉。

只因自己的一根手指居然扭曲的不成样子，骨头几乎全部粉碎，钻心的疼痛从那手指中传来，刺激着他的每一根神经。

只是一击，自己的这根手指已经废了，若不是见机的快，退避的及时，只怕连一只胳膊都要交代在那石人手上。

好大的力气！

刚才那一击对方并没有动用魔元的痕迹，只是单纯的力量迸发，却依然突破了自己的防御，将自己打伤，如此恐怖的力量，放眼整个魔域恐怕只有力魔出身的半圣才能拥有。

不对，就算是力魔出身的半圣，与之相比似乎也有些逊色。

这个石人到底是哪个种族的，石魔？力魔？看着都不太像……

“吼……”法身张口咆哮，声音中夹杂着抑制不住的兴奋之意，它的灵智是杨开的一缕分神，与杨开同本同源，并非喜爱杀戮争斗之人，只不过体验到了全力的力量，自然难抑自己激动的心情。

咆哮声中，魔元冲天而起，身上燃起漆黑的火焰，整个人似乎化作了一个吞噬万物的黑洞，一根根尖锐的骨刺从体表处钻了出来，它伸手在虚空中一抓，一柄战锤便被握在手心中。

魔元流淌，那战锤微微一颤，瞬间跌宕起及其危险的气息。

月桑还没从自己被人家一击打伤的惊骇中回神，感受到这股气息后不禁眼珠子一瞪，定定地望着魔兵战锤，失声惊呼：“圣器！”

魔域之中，唯有魔圣们花费心血祭练的魔宝才会被称为圣器，放眼整个魔域，圣器的数量不超过二十之数，可以说每一件圣器都是极为难得的存在，同样地，每一件圣器都能发挥出极大的威能，而这些圣器，大多数都被十二魔圣把持，唯有少数几件流落在外，不知下落。

法身手上这件魔兵战锤是杨开当初在枫林城外所得，正是那上古独眼巨魔的兵器，只不过因为杨开和法身都不具备魔元，所以这些年下来根本无人能催动它真正的威能，偶尔几次法身使用它，也是将之当成最普通的武器挥砸。

但如今不一样了，法身在云影万魔窟中吞噬了云影大陆的本源，一身力量转化为魔元，彻头彻尾变成了魔域这边的半圣，已经有了催发这件魔兵战锤威能的资格。

战锤在手，本就强盛的威势陡然提升了好几个档次。

法身明显也感觉到了这一点，自己体内的魔元几乎不受控制地朝战锤中涌去，原本死寂沉沉的战锤在这一刻仿佛焕发了新生，一种欢呼雀跃的情绪从战锤内传递过来，渴望更多的魔元。

低头望去，法身狞笑，噬天战法催动之时，立刻将战锤的吞噬掐断。

无论是什么样的秘宝，都是以人为本，战锤如此疯狂的吞噬，大有要反客为主的架势，法身怎能容忍。从来都只有它吞噬别人的份，战锤想要吞噬它的魔元也得问问它答应不答应。

提锤在手，法身跃迁而上，远在数百丈之外，便一锤朝月桑砸了下去。

虚空之中立刻出现一个巨大的锤影，几乎遮蔽了整个天空，随着锤影的砸落，仿佛那天空都塌陷了。

月桑脸色大变，周身一震，以己身之地为中心，大片血雾充斥了方圆数十地里，抬头望去，偌大一片空间都被那血雾遮盖，月桑已不见了踪影。

锤影砸在那血雾之上，将血雾砸出一个巨大的窟窿，但很快，四周的血雾便将窟窿重新填充。

血雾之中，激射出道道血光，离弦之箭般朝法身轰去，法身灵活避开几道，却依然被打中身形，体表处顿时传出刺啦啦的声响，燃烧的黑火的血水分庭抗礼。

略一沉吟，法身一头扎进了血雾内，顷刻间内部便传来一阵阵轰鸣爆裂之声，显然正在与月桑打的势如水火。

与此同时，杨开已经闪身来到了波雅和李诗晴身旁。

方才他危难之时，只有这两个女人挺身而出，虽说也没能起到什么作用，但最起码确实是想帮他。如今这两人都昏倒在地，几百万大军的战场上若是对她们不管不问的话，搞不好她们连死都不知道怎么死的。

略一检查，发现波雅的伤势比较严重，她射出去的一箭被月桑打回，不但没能伤敌反而伤到了自己，半个肩膀几乎都被打碎了，鲜血止不住地流。

反倒是李诗晴的情况让人有些意外。

杨开本以为李诗晴才是严重的那个，毕竟被月桑神魂力量所伤，就算不死估计也要被重创，却不想仔细检查之后杨开发现她安然无恙，之所以昏迷估计是因为神识受到了震荡导致，除此之外并无其他问题。

第三千五百三十二章 圣尊驾临

? 他也是听到自己的部从汇报说这边似乎出了点乱子，所以才急急过来查探，杨开之前从他那里离开的时候正是往这边返回，所以他怀疑是不是这边出了什么事。

现在一看，果然如此。

而且从此地残留的气息来看，方才应该是半圣之间大战了一场，白灼忍不住多瞧了法身几眼。

“月桑来了！”杨开沉着脸望着他。

“怎么可能？”白灼大惊，“你是不是看错了？”

杨开咬牙道：“我还不至于连想杀我的人是谁都看错。”

“可是他不是应该在两界……”白灼说着说着眉头一皱，像是想起了什么，露出一副恍然之色，微微颔首道：“若是如此的话，他会回来倒也不奇怪。”

杨开一边收了龙身，重新恢复自己原本的模样，一边冷冷地哼了一声。

这让白灼不禁有些尴尬，毕竟就在一个多时辰之前，他还告诉杨开说月桑留在两界战场镇守，谁知道杨开从他那边一回来就遇到了月桑的袭击，这幸亏没出什么事，要是出了什么事他也得担一点责任，不禁讪笑一声道：“没受伤吧？”

杨开也知道事情怪不了他，之所以脸色有些难看，倒不是因为白灼提供的情报有误让自己陷入了被动，而是在怪这家伙来的太快了。

月桑之所以果断撤走，应该就是感应到了白灼的气息，他大概也知道，白灼一旦过来肯定不会站在他那边的，两人本来就有仇，如今他又是偷偷潜回魔域，这要是给白灼逮到机会岂会轻饶了他，到时候白灼与杨开法身联手，他就别想轻易逃走了。

憋着一肚子不爽，杨开闷声道：“没什么大碍。”

白灼轻轻颔首：“圣尊半日之内就会抵达，这边先收拾一下吧。”虽说月桑已经退走，可下面几百万魔族还在混战，若没人插手的话，也不是一时半会能解决的，真要是等到玉如梦过来看到，谁的面子都不好看，这已经属于内乱了，只会让其他魔圣笑话玉如梦御下无能。

杨开倒是恨不得将那女魅魔的部从全部杀光，可也知道白灼既然现身，这个想法就有些不切实际了，而且自己这边死伤也不少，这么一会的功夫，两百万大军就死了将近十分之一了。

反正逃的掉和尚逃不了庙，无论是月桑，还是那迪力，又或者是那个女魅魔，杨开都已经将他们钉在了仇人名单上，只要大家还在玉如梦手下混饭吃，早晚有一天能找回来。

一言不发地与法身冲了下去，在敌方大军中杀了个几进几出，直接将对方的斗志彻底瓦解，让对方大军兵败如山倒，这才罢手。

事后自有劳克等人清点战场，无需杨开去操心什么。

白灼寸步不离地跟在杨开身边，估计也是怕月桑杀个回马枪。这边战斗结束没多久，追风便耀武扬威地跑了回来，还恬不知耻地凑到杨开身边，一副邀功的架势。

杨开劈头盖脸把它揍了一顿，一边打一边骂：“叫你追出去了吗？谁让你追出去的，你改个名字叫追人算了，叫什么追风啊！”要不是这家伙被那个女魅魔给引开了，搞不好今天真的能把月桑留下来。

直打的追风一脸委屈，完全不知道是什么状况。

白灼在一旁看的那叫一个心惊肉跳，追风大名他也是早有听闻，这家伙身为百灵大陆主人的坐骑，脾气素来不是以平和著称的，而且实力也及其恐怖，眼看着杨开一顿打骂，他还真怕追风一怒之下把杨开给蹶死……

让他更惊诧的是，追风居然是是打不还手骂不还口，只是时不时地咻咻几声表达自己的委屈……被打完之后，低头耷脑地跑到一旁爬了下来，一副很受伤的模样。

白灼在一旁啧啧称奇。

波雅和李诗晴都已经醒了，后者本就没什么大碍，见到杨开安然无恙，还冲他微笑了一下，让杨开心头一暖，同样出身星界，本就有天然的亲近感，若非因为需要伪装，杨开对她的态度也不至于那般恶劣，然而身在魔域，一切都不得不小心。

后者倒是脸色苍白，但服用了丹药之后，伤势也有所好转，不会留下什么后遗症。

杨开勉励了她们几句，命小舞好好照顾，这才与白灼一道朝远方望去。

相较于大帝与魔圣之间的争斗，此地之前的冲突只能说是小打小闹，天际边嗡鸣的声音没有一刻停息，那及其遥远的位置上，时不时地爆发出一团光芒，让天地黯然失色，让虚空战栗不休。

无论是谁，只要实力到了一定的层次，都能感受到这片天地的法则已经开始破碎。

这就是大帝和魔圣们的力量，他们的一举一动，是真的能够影响到一片大陆的存亡。

“半圣们大多数都返回魔域，两界战场那边怎么办？”杨开忽然开口问道。

白灼耸耸肩道：“龟缩咯，除此之外还能怎么办。”

杨开扭头望着他，轻笑一声道：“圣尊们这是打算用人数耗死一位大帝吗？”

既然将大多数半圣都召唤了回来，并且齐聚这宙天大陆，那就只能说明这些半圣最终是要面对明月的，一个两个半圣在明月面前或许起不到什么作用，但只需要人数够多，也是能够做到蚁多咬死象的事情。

白灼皱了皱眉，沉吟了一下才道：“虽然也可以这么说，但事情并非你想的那么简单，圣尊们还有更深远的打算，而且此地之事对所有的半圣来说，既是一场生死豪赌，也是一场天大的机缘。”

“哦？”杨开眉头一扬，“愿闻其详！”

白灼苦笑摇头：“此事你还是去问圣尊吧，若是她愿意告诉你的话，自会跟你说清楚，若是她不愿，我也不好越俎代庖。”

杨开眼神闪了一下，见状也没再多问，白灼既然已经表明了态度，再多问也问不出什么。

生死豪赌他可以理解，半圣面对大帝，自然是一场豪赌！说不定一个照面就会被击杀。可这天大的机缘是什么？难不成杀了明月还能得到的什么好处？白灼透露出来的信息让他实在是想不在意都不行。

这边战场还没有打扫干净，远处一股恐怖的气息已经迅速驰来。

一直爬在地上的追风立刻起身，警惕地朝那边望去，显然也是感受到了压力，不过很快，它便又重新爬了下去。

杨开和白灼也是一起抬头望去，后者神色一振：“圣尊来了。”

无需他说，杨开也感受到了玉如梦的气息。

果不其然，片刻后，光华闪过，玉如梦的身形显露在两人面前。

“见过圣尊！”白灼连忙拱手抱拳，身后大军更是哗啦啦跪倒一大片。

玉如梦微微颔首，扫了一眼四周，黛眉不禁一皱：“怎么回事？”

这山谷之中血气冲天，处处可见断肢残骸，明显经历过一场大战，甚至就连杨开的脸色也有些发白，好似受了些伤。

这一幕不禁让玉如梦吓了一跳，还以为明月与那边的战斗余波轰到这边来了。

白灼扭头瞧了杨开一眼，见他没有要说话的意思，心中一叹，只能迈步上前，将方才从杨开这边得到的信息说了一遍。

听闻月桑居然从两界战场返回，更在此地袭杀杨开，玉如梦脸都气白了，咬牙娇喝：“放肆！”扭头冲白灼道：“唤月桑来见本尊！”

没得调令私自从两界战场返回就算了，居然还敢在这里袭杀杨开，玉如梦岂能容他？不提她与杨开之间有心印秘术的制约，杨开本身如今更是整个魔域安定的关键，没了他，谁去维护那些不稳定的界门，谁去修复那些消失的界门？于公于私，玉如梦都得给杨开一个合理的交代。

白灼得令，当即走了一旁，取出一物，应该是在想办法联系月桑。

玉如梦又转头看向杨开，神色变得温和：“你没事吧？白灼说的可是真的？”

杨开摇了摇头：“倒没什么事，只不过白灼兄了解的也只是一部分而已。”

玉如梦道：“还有什么是他不了解的。”

杨开轻轻冷笑道：“我有追风护驾，单凭一个月桑还不至于能拿我怎么样，不过他显然也知道这一点，所以有人帮他引开了追风。”

“谁！”玉如梦俏脸一沉，能引开追风的，无疑是个半圣，她实在是没想到，自己手下的这些半圣们居然如此不识大体，在这种关键时刻给自己添乱。

“不认识，一个女魅魔。”杨开回道。

虽然不认识，但玉如梦手下的半圣也就那么些人，再加上魅魔出身，想必很容易就能查到她的身份。

“除此之外，迪力应该在其中也出了一把力。”

“还有迪力？”玉如梦不禁眉头一皱，不过想想迪力与月桑的关系似乎一直很不错，也就释然了。

先前她封杨开为亲王去镇守云影大陆的时候，手下的半圣们就有好多人不同意，毕竟在魔域中，只有半圣才有资格统管一个大陆，一个初来乍到的人族小子，何德何能与他们平起平坐。

第三千五百五十六章 差强人意

? 而且，他如今攥着北璃陌的魔心，随时可以将之重创，倒也没什么好忌惮的，反正在那神魂战场内，无论最后赢的是谁，神魂总归要重回面前这具身躯。

“就怕时间不等人。”法身面色凝重，“血厉和玉如梦已经到云影了。”

杨开闻言眉头一皱。

身为这片大陆的主人，法身既然这么说，那肯定是感应到了什么。玉如梦到来倒是没什么太大的关系，反而是件好事，只是那血厉，让杨开有些头疼。

“需要将玉如梦引来此处吗？”法身问道。

杨开沉吟了一下，缓缓摇头道：“不必，这边的事暂且不要让她知道。”

尽管之前在宙天大陆上，玉如梦对自己多有维护，但杨开还是无法彻底信任她，在这边的局势没有明朗之前，将她引来只会平添变数——她与北璃陌的关系可一直都不怎么好，真要是看到北璃陌眼下的情况，搞不好会趁机痛下杀手。

甚至说，就算这边事成，杨开也不打算告诉玉如梦，该防备的总要防备一下，说不定什么时候就救了自己的性命。

但两位魔圣都到了云影，迟早都会找到这里来的，如今就看法身能遮蔽这边的气机多长时间了。

“你能拖延他们多久？”杨开问道。

法身摇头道：“我没法拖延他们的，只不过他们如今正在云影四下搜寻，半个时辰内会搜索到此地。”

杨开闻言脸色一沉：“现在转移只怕来不及了。”这边还残留有北璃陌的气息，就算转移也无济于事，如今只能期望玄冰和北璃陌的战斗能在半个时辰内分出胜负。

两人一时无言，只有杨开攥住的那颗魔心，正在不断地咚咚跳动。

没用半个时辰，只不过一炷香的时间，杨开便忽然察觉到北璃陌的身躯内复苏了一股神魂之力，紧接着，北璃陌那双空洞的美眸变得灵活起来，似是感受到了疼痛，又忍不住闷哼一声。

视野聚焦，只见杨开一脸戒备地站在自己面前，一只手已经插进了自己的胸膛内，心脏被那只手用力地攥住，让她无法喘息。

“北璃陌？”杨开眉头一扬，每个人的神魂气息都是不一样的，杨开自然能够分辨的出来眼前这身躯内复苏的神魂到底属于谁。

只不过让他稍稍心安的是，之前在玄冰的神魂灵体内感受到的那种感觉并没有消失，看样子真如玄冰所言，神魂烙印已经转嫁到了北璃陌身上。

“是！”北璃陌咬牙，目光喷火地瞪着杨开。

“这么说来，玄冰死了？”杨开轻呼一口气，也没多少意外，之前玄冰自己都没有多大信心能够吞噬夺舍北璃陌，如今这样的结局倒也在预料之内。

“你很失望？”北璃陌冷笑一声。

“失望倒是谈不上。”杨开淡淡摇头，“对我来说，你们谁生谁死并不重要，反正都不是什么好东西。”

北璃陌深吸一口气，饱满的酥胸起伏，牵动胸口处的伤势，黛眉忍不住微蹙，低头望着杨开的大手道：“现在可以把你的手抽出来了吗？你不觉得这样对待一个女人很失礼？”

“你是魔圣，可不是一般的女人！”杨开轻哼一声，不过也没有再坚持，而是如她所言，将那魔心缓缓松开，龙爪抽了回来。

鲜血溅射，北璃陌又是一声闷哼，脸色蓦然苍白。

还不等她喘口气，杨开已经神念一动。

北璃陌立刻抱头哀嚎起来，抬起眼帘，瞪着杨开娇喝道：“你做什么！”

杨开淡淡道：“试一试那神魂烙印有多大的威能！”

“还不住手！你想杀了我吗？”北璃陌嘶声尖叫，整个人都蹲了下去，身躯瑟瑟发抖。

杨开居高临下的俯瞰着她，神情一片冷酷无情：“少在我面前装模作样，我知道纵然有神魂烙印也不可能杀的了你，但这并不妨碍我给你带来的痛楚，记住这份感受，若是哪一天你敢生出对我不利的念头，这种感受将会伴随着你直到死亡！”

神魂烙印确实无法掌控北璃陌的生死，但却可以牵制北璃陌的行动，若是在北璃陌与人生死决战的时候被杨开这么搞一下，肯定得身死当场。

哀嚎之声凄凉无比，看的出来，北璃陌确实极为难受，身躯内竟不受控制地迸射出杀机，只不过因为有所忌惮没敢动手。

杨开一直将那神魂烙印的威力催发到最大程度，也没能真的要了北璃陌的性命，只是让她的惨嚎更凄凉罢了。

少顷，杨开收手，他已经试验出这神魂烙印有多大效果了，虽然与玄冰之前所言有些出入，但也在能接受的范围之内。

北璃陌已经如一摊烂泥一样躺在地上，大口喘息着，浑身都被汗水打湿，一双美眸空洞无神地注视着天空，半晌没能聚焦，好似一条濒临死亡的鱼。

狂风吹来，一股凉意蔓延全身，让北璃陌忍不住打了个冷战，这才有所回神。

抬眼望去，杨开就站在她面前，低头俯瞰，她偏过了脑袋，双拳紧握，眼角微微有些湿润……

自从成为魔圣以来，可从未承受如此大的屈辱！玄冰那个贱人，居然不惜死亡也要摆自己一道。

“敞开识海，我需要加固一下神魂烙印！”杨开吩咐道。

北璃陌一动不动，仿佛聋了一样。

杨开气笑道：“别摆出这么一副被我凌辱的模样，你知不知道你这个样子还是很诱人的，万一惹的我兽心大发……”

不等杨开把话说完，北璃陌就踉跄起身，银牙咬着红唇，悲愤的无以复加。

“同样的话我不会说第二遍！”杨开冷着脸道。

北璃陌闭上眼睛，她生怕再看着杨开就忍不住要动手了。

“这样才乖！”杨开嘿嘿笑了一声，神念涌动，冲进北璃陌的识海之中。

“我警告你，加固烙印便加固烙印，你若敢窥探我的私密，本尊便跟你拼了！”北璃陌忽然睁眼道。

杨开怔了一下，颔首道：“放心，我这个人没有窥探别人隐私的习惯。”这般说着，便施为起来。

北璃陌一直警惕有加，察觉杨开真的没有多余的动作之后，这才放下心来。

因为北璃陌识海中的烙印是通过玄冰转嫁过去的，所以不可避免地会有些松动，这一番加固也确保了烙印的坚实。

做完这些，杨开才道：“我需要你的一份神魂印记，想必圣尊应该能满足我这个要求。”

“我若不满足呢？”北璃陌脸色难看地道。

“那也没关系。”杨开微微一笑，“如梦就在云影大陆，我可以引她过来，想必她会很乐意跟你好好谈谈。”

北璃陌闻言脸色大变。

被杨开在识海中种下神魂烙印还不是死局，毕竟她只需要花费一些时间，付出一些代价，应该能将那烙印破除掉，到时候自然能重回自由之身。

可这事若是叫玉如梦知道那就完了，以自己跟玉如梦的关系，北璃陌估计她会很乐意在自己识海中再种下一道神魂烙印的。

十二魔圣之中，玉如梦因为是魅魔出身的关系，神魂修为最为强大，这一点连荒无极都不得不承认，若真被她种下烙印，那自己以后就再别想有重获自由之时，就真的彻底成为人家手上的棋子。

这个威胁北璃陌不得不重视，心中对玄冰痛恨的无以复加，若非那贱人之前透露了许多信息，杨开又如何会这般小心谨慎。

恨恨地瞪着杨开好半晌，北璃陌才忽然抿嘴一笑，开口道：“将神魂印记交给你也没关系，反正就算你毁了那印记，我也不过是受点伤罢了，不至于真的会死。”

连一缕分魂被明月灭杀都只是受伤，不会死亡，一份神魂印记又如何能左右她的生死？

“我知道。”杨开轻轻地笑着，“但有总比没有好。”

他确实没办法依仗那神魂烙印和神魂印记掌控一个魔圣的生死，但有这两份保险在手，他就可以确保北璃陌在自己面前不敢轻易耍什么花招。

见他坚持，北璃陌也满心无奈，最终只是颔首道：“好吧，便如你所愿，但你得保证好好待我，否则本尊可是不依的。”

杨开道：“你若觉得我的保证有用的话，那我给你一个保证又有何妨？”

北璃陌忍不住撇了撇嘴。

片刻后，杨开收了北璃陌一份神魂印记，将之安置在那七彩宝岛之上，这才浑身一松，转头望着北璃陌道：“你最好不要去破解那神魂烙印，我每隔一段时间都会检查一下，若是叫我发现你不听话，定会叫你求生不得，求死不能。”

“知道啦！”北璃陌满是不情愿地应道。

“另外……”杨开摸着下巴沉吟道：“你我的事，不得让任何人知晓。”

北璃陌闻言眨了眨眼睛，长长的睫毛抖动了几下：“玉如梦也不告诉吗？”

“那是我的事，你就不用费心了。”

北璃陌忍不住转了转眼珠子，掩嘴娇笑：“奇怪，你们不是有心印秘术牵制吗？怎么你还很防备她的样子？”

第三千五百五十八章 神魂暴涨

? 感谢大家的关心，烧退了，就是咳嗽咳的人死去活来~~

……

北璃陌今日的态度实在是耐人寻味，以自己与她的关系，她就算答应了血厉也不足为奇，可事实上北璃陌居然处处维护着杨开，要不是北璃陌坚持，今日之事只怕没法轻易善了。

这让玉如梦实在是想不通。

更让玉如梦想不通的是，北璃陌来此明显有一段时间了，以她的手段，为何没对杨开下手？她可不信只是因为荒无极的一句话便让北璃陌投鼠忌器了。

荒无极虽然在诸多魔圣中实力最强，可北璃陌也是魔圣，并非荒无极的手下，哪有可能这么听话？

隐隐地，玉如梦感觉今日的事情有些不同寻常。

“我哪有什么鬼主意。”北璃陌轻笑一声，明眸如水地望着杨开，深情款款道：“我只是看上这小子了，不行吗？”

那柔情蜜意的神态，让杨开起了一身的鸡皮疙瘩。

玉如梦冷笑道：“真的如此吗？”

“那还能有假！”北璃陌扬起下巴，挑衅地望着玉如梦，“若非你们来的快，只怕我与他已经成全好事了。”

“好啊！”玉如梦针锋相对，素手一挥道：“你若真有此意，我成全你又有何妨？便在这里，以天为被，以地为床，我看着你们如何成全好事。”说完之后又转头望着杨开道：“别看这女人年纪一大把了，还没经历过男人的滋润呢，你若真能把她拿下，也算是占了便宜。”

杨开小汗一把，有些无言以对。

北璃陌反唇相讥道：“说的你好像被男人滋润过一样。”

两人顿时大眼瞪小眼起来，彼此毫不想让，魔圣的气息碰撞之下，连那天地都有些变色。

不过北璃陌毕竟有伤在身，在这样的气势比拼中多少有些吃亏，没一会儿便脸色微微苍白起来，衣袖一挥，隔断了玉如梦的视线，冷哼道：“今日之事，算你欠我一个人情，改日再跟你算账。”

言罢，转身掠空而去。

她要走，杨开也没法留，只能眼睁睁看着她离去，心中暗暗打定主意，过一阵子便去傲雪大陆看看，别真让北璃陌把自己种在她识海中的神魂烙印给破解了才是，虽然那神魂烙印无法掌控北璃陌的生死，但在关键时刻或许能派上一些用处。

北璃陌离去，原地就只剩下杨开和玉如梦两人了，法身早在北璃陌离开之时，身形便悄无声息地沉入到了地下。

站在原地沉思半晌，玉如梦才转头望着杨开，皱眉道：“那女人对你做了什么？”

杨开摇了摇头道：“什么都没做。”

“那她为何受伤了，谁把她打伤的？”

“不清楚，她来的时候就那样了。”

玉如梦深深地凝视着他，仿佛要看进他内心深处，杨开也坦然与之对视，好一会，玉如梦才轻叹一声，走上前去，牵住了杨开的手，柔声道：“别担心，有我在，没人能把你怎么样。”

杨开反握住她的柔夷，微微一笑道：“我没担心，倒是你，我这次给你添了不少麻烦……”

话没说完，便被玉如梦用手挡住了嘴巴，那如水一般的眸子凝视过来，红唇轻启：“你我之间，还需要说这些吗？”

四目对视片刻，杨开俯身朝下吻去。

玉如梦睫毛抖动了两下，缓缓阖上眼帘，双臂缠绕在杨开的颈脖之上，饱满的酥胸在杨开的胸膛上挤压的有些变形。

良久之后，唇分，杨开拦腰将玉如梦抱了起来，低声道：“回宫！”

潜伏在地下的法身心念一动之时，杨开眼前一花，整个人连带着玉如梦便已回到了云影城的行宫前。

行宫内，诸多魔王都是忧心忡忡，宙天大陆之变实在出人意料，谁也没想到十二魔圣布局，上百位半圣参战，折损半圣多达十几位，魔族死伤近亿人，可最后的赢家居然是自家的大王。

若是一般的机缘也就罢了，那可种连半圣都拼死争夺，让魔圣们都无法忽视的机缘，岂是那么容易保住的。

被所有的魔圣和半圣联手追击，自家大王焉有活路。

这其中，最愁眉苦脸的便是蓝原大陆的三位上品魔王了，无他，图恰罗，巴扎和古力三人可是上缴过神魂印记，与杨开生死与共的，杨开若是有什么不测的话，他们三个也难以幸免，从宙天大陆撤离，回到云影的这几日，这三位每一日都愁云惨雾，比任何人都诚心祈祷杨开能安然无恙。

如今音，科森和劳克等人与这三位汇聚一堂，倒不是要监视他们，只是通过他们三个的状态来判断杨开的生死。

他们若是突然死了，那就说明杨开已遭遇不测。

他们能活的好好的，那就是说杨开也安然无恙。

大殿内良久无言，被一种沉闷的气氛所笼罩。

便在这时，忽有一股奇特的力量波动从外传来，一群魔王都抬头望去，下一瞬，齐齐站起身来，震惊无比地望着那从外面大步走进来的人影，每个人都瞪大了眼珠子。

劳克还使劲揉了揉眼，生怕自己出现了什么幻觉。

“大王！”蓝原大陆的三位已经一起冲了过来，一脸激动莫名，拱手道：“您回来了。”

劳克等几位这才反应过来，也急忙上前见礼，不过很快，一群魔王便看到了被杨开抱在怀里的玉如梦，个个都忍不住吞了口口水，低垂下眼帘……

杨开左右观望了一眼，微微一笑道：“你们也都回来了啊，嗯，本王无事，你们也该干嘛干嘛去吧。”

说完之后，直接穿过大殿，朝后堂行去，留下一群上品魔王面面相觑，都疑惑不解，大王不是被魔圣和半圣们追杀吗，怎么还有如此闲情逸致……

人群后方，一双空洞的仿佛失去了灵魂的眸子凝视着杨开的背影，逐渐泛起森寒的光芒。

……

厢房之中，杨开将玉如梦丢了上去，在玉如梦诧异的注视下，直接扑了上来，将她压在身下，一只手托住玉如梦后脑的同时，已经再次吻了上去，另一只手则轻车熟路地顺着小腹衣服的空隙攀爬而上，握住了一团柔软而富有弹性的饱满。

玉如梦几度想要开口说话，都被杨开粗重的喘息给堵了回去，渐渐地，一股热流从心中和小腹处涌起，让玉如梦也有些意乱情迷了。

刺啦刺啦的声响传出，衣衫碎裂，被杨开随手丢下床去。

不大片刻功夫，一具完美的胴体暴露在空气之中，洁白的色泽犹如最精美的瓷器，肌肤吹弹可破，平坦的小腹没有半点赘肉，修长的美腿无意识地纠缠在一起，一只手遮挡住那最私密的位置，微微有些欲拒还迎的娇羞。

玉如梦的颈脖泛着淡淡的红晕，精致的耳垂也是一片殷红，一双美眸犹如被搅乱的潭水，呼吸急促。

杨开自己的衣服也很快变成一堆碎片。

火热的身躯纠缠在一起，彼此能感受到对方剧烈的心跳声。

没有过多的前戏，杨开俯身而下之时，一只芊芊玉手却是挡住了他的胸膛，止住了杨开进攻的势头，玉如梦美眸迷离地望着他，眼中有一丝说不清道不明地哀求。

四目相对，杨开脸色平静，但玉如梦却能感受他的强硬和坚决。

这是从未有过的事，以往她与杨开也有过坦诚相待的时候，但每一次都没有实际性的进展，因为每一次她都在最后关头控制住自己的情绪。

可是这一次……明显与之前不同，她也说不清到底有什么不同，只是觉得这一次如果再如以往那样，自己说不定会失去些什么。

良久，玉如梦才微微地叹了口气，挡在杨开胸膛前的玉手缓缓收了回去，微微偏过头，闭上了眼睛。

杨开没有丝毫犹豫，挺身而入，瞬间便感觉自己被一股温暖湿润所包裹。

嘤咛之声传出时，玉如梦咬紧了红唇，双拳攥紧了床单。

杨开却明显感觉到一股凉意从小腹处升腾而起，直冲脑海，霎时间便让识海震荡，几乎让在他这一瞬间眩晕过去。

他连忙稳住心神，面上一片心有余悸，识海中的震荡没有停止，反而更加猛烈。

不过温神莲镇压在识海之中，倒让他不用担心自己的神魂会出现什么意外。

而就在这时，一股庞大的力量在识海中炸开，充斥着识海的世界，竟让杨开感觉到自己的神魂之力以及其恐怖的速度增长起来。

这种增长几乎没有止境，有一种要将整个识海充爆的趋势。

这让杨开吓了一跳。

耳畔便响起仿佛梦呓般的呢喃声，杨开低头望去，只见玉如梦眼角处挂着一滴泪水，却是面含微笑，红唇蠕动，贝齿轻启之时，奇异的音节从那红唇中吐出，奏出一曲奇妙的天籁之音。

那声音似有一股魔力，化作无形的小手，轻轻抚过自己的识海，让识海的动荡慢慢平稳。

识海依然在扩张，暴增的神魂之力让杨开瞠目结舌，可在玉如梦那天籁之音的帮助下，杨开竟逐渐心平气静起来，慢慢感受着神魂力量增长的强大。

第三千五百六十七章 银丝亡

? 美眸剧烈颤抖，银丝心中一片冰寒，朝杨开拍去的掌力也因为惊恐而弱了几分，反倒是杨开犹如一只发狂的猛兽，那轰来的拳头上力量越来越大，震的她五脏六腑在体内翻滚，口中吐出的鲜血已夹杂内脏的碎片。

再这样下去自己真的会死！

她从未想过，自己一个半圣居然会有一天被一个上品魔王威胁到生命的安全，自己最强的优势在这个男人面前竟成了最大的破绽，两次神魂秘术的失败，彻底让她坠入万劫不复的深渊，再加上她本身在宙天大陆所受的伤势未愈，此刻已经全面落入下风。

“还不快杀了他！”银丝吐血狂吼。

听她这么一喊，那些围观的魔王们这才反应过来，神色一震，魔元滚滚之下纷纷扑了过来。

“谁也救不了你！”杨开神色狰狞，心念一动间，山河钟滴溜溜出现，当头朝自己和银丝罩了下来，不等那些魔王们靠近，两人已经被山河钟彻底笼罩，失去了踪影，钟上山川河流，花鸟鱼兽的图案浮现转动，镇压天地的气息弥漫开来。

无数凶猛的攻击落在山河钟上，山河钟却是稳如磐石，只在表面泛起一层层涟漪。

众多魔王大惊失色，愈发卖力地狂攻起来，一时间，风云为之变色，天地为之战栗。

山河钟内，不断地传来凶猛的震动，间或夹杂着一声声高亢的龙吟和女人的呻吟悲鸣，奏响生命最后的挽歌。

也不知道过了多久，当那山河钟内的动静慢慢停歇下来的时候，一群魔王也停住了手，个个都脸色发白，面面相觑。

刷地一声，山河钟飞起，化作一道流光一闪而逝，没入地面上一人的胸膛中，露出那躺在地上的两道身影。

银丝和杨开还保持着最开始的姿势，仿佛一对殉情的情侣，紧紧相贴在一起，动也不动，银丝整个人甚至都伏在杨开的胸膛上，安静的仿若熟睡，只不过两个人此刻俱都是血肉模糊，浑身上下看不到一块完好的地方。

谁胜了？是银丝大人吗？

众多魔王都暗暗吞了口口水，小心翼翼地释放神念查探起来。

下一瞬，所有魔王都脸色大变，只因那伏在杨开胸膛上的银丝居然半点生机也没有了，反倒是杨开还活着，虽然气喘若丝，但毕竟活了下来。

一道五彩斑斓的光芒忽然从银丝体内激射而出，转瞬间冲上天空，紧接着爆裂开来，整个飞云大陆的天空在这一瞬间似被染上了色彩，一下子变得五彩缤纷起来。

但在那绚烂多彩的光芒背后，却是一股笼罩着整个大陆的悲伤弥漫。

所有生活在飞云大陆上的魔族在这一瞬间，心头都生出一丝明悟——大陆之主，已亡！

银丝是飞云大陆的主人，自然炼化过飞云大陆的本源，她这边一死，那被她炼化的本源也摆脱了束缚，重获自由，从而在整个大陆上展现出这般异象。

天空中圆日高照，却有倾盆大雨瓢泼而下……

被银丝压在身下的杨开缓缓睁开眼帘，雨水打在脸上，洗去那脸上的血迹，身下的血水和雨水混合成了一条金红相间的小溪。

他抬起一手，将压在身上的那具尸体拨到一旁，然后颤巍巍地站了起来，晃了几晃，这才勉强站稳，手捂在胸口处又是一口鲜血吐出，呼吸间传出抽动破烂风箱一般的嘶哑之声。

扭头四顾，一双双惊惧的眼睛定格在他身上，每一个围聚在四周的魔王此刻都有些不知所措。

就在飞云大陆之上，银丝居然被人给杀了，而且是被一个上品魔王给杀了，若非亲眼所见，只怕没人敢相信。

现在怎么办？大多数魔王都一脸茫然……

“杀了他，为银丝大人报仇！”一声娇喝传出，正是之前那个负责在殿外检查的女魔王，估计是银丝的心腹手下，否则也不至于在这个时候还想着为银丝报仇雪恨，“他已是强弩之末，没有多少力气了。”

说完之后，第一个朝杨开冲了过去，美眸之中一片凛冽杀机。

在飞云大陆上，她应该有不小的威信，所以她这边一动，还真有不少魔王跟着冲了上去，个个都杀气腾腾。

老实说，她说的也没错，杨开确实已到强弩之末，以上品魔王的修为击杀一个半圣，纵然那半圣有伤在身，可贴身肉搏之下，杨开也付出了巨大的代价。

此刻的他连平日里半成的实力都发挥不出来，随便来个魔王都能要了他的性命。

但他并非一个人……

冷冷地看着四周朝自己扑来的魔王们，杨开那几乎有些睁不开的双眼中满是戏虐。

就在那众多魔王距离他不到十丈之时，杨开忽然把手一挥。

唏律律一声，一个四蹄燃烧着金色火焰，神峻异常，浑身上下散发着半圣气息的家伙闪亮登场。

追风！

自宙天大陆逃出之后，追风就被杨开安置在小玄界中，就算是在与银丝生死搏杀的时候，杨开也没有将追风放出来，主要是最开始的时候不能放它出来，否则银丝一看到追风，必定会逃跑，而在战斗之中，杨开也没功夫将它放出来。

这个时候才是它现身的最好时机。

那些朝杨开扑去的魔王们根本没想到会有如此变故，待看到追风之后再想退去已经有些迟了，冲的最快的那个女魔王最先被杀。

追风只是把脑袋往前一顶，硕大的头颅便直接撞在她身上，那女魔王如遭雷噬，浑身骨头碎裂无数，翻滚着倒飞了回去，半空中血水和内脏的碎片一起喷出，还没落地就没了气息。

紧接着，追风绕着杨开所在，迈足狂奔了一圈，摇头摆尾之际，一个个扑到近前的魔王都以更快的速度被撞飞回去，或死或伤。

眨眼之间，杨开身旁肃清一空。

杀的兴起，追风竟主动出击，它的速度何其之快，只见半空中闪过一道金色的光芒，便已从一个地方瞬间抵达到了另外一个地方。

一个个魔王惨叫着身死当场，更多的魔王见状不妙，转身就跑。

只用了几十个呼吸的功夫，整个宫殿就已经空无一人。

追风大概也知道杨开此刻状态有些不妙，倒也没追出太远，只将所有人都赶出了这座宫殿之后便折身返回，把大脑袋凑到杨开面前，咧着一张大嘴呼哧呼哧地打着鼻响，一副我干的不错快来夸夸我的架势。

杨开扯了下嘴角，想笑，没能笑出来，最终只能勉力抬起手臂拍了下它的脑袋。

追风见状，慢慢地蹲下身子，拿脑袋顶着杨开，将他顶到了自己背上，然后迈开四蹄，朝一个方向掠去。

一个时辰后，远离那宫殿的一座荒山之上，在杨开的指引下，追风停了下来，朝下方落去。

杨开翻身下来，大口喘着气，手腕一翻，祭出了玄界珠，放在追风眼前让它看了看，嘶哑着声音道：“守好它！”

说完之后，强行催动神念，闪身进了小玄界。

玄界珠落在地上，追风瞪大了两只眼睛，望着这一枚土黄色的珠子，眼中满是好奇的神色，观望半晌，也不见这珠子有什么奇特的地方，追风这才大着胆子凑上前去，轻轻地嗅了嗅，然后拿大舌头舔了舔那珠子……

毫无异常，又绕着玄界珠走了几圈，追风这才唏律律嘶鸣一声，一个健步走到玄界珠上方，然后四蹄一弯，一屁股坐了下去，好似老母鸡孵蛋一样将玄界珠护在腹下。

玄界珠内，药园之中，杨开浑身血肉模糊地现身，摇摇晃晃走了几步，眼前一黑，一瞬间天旋地转，一头栽倒在地上，失去意识之中，耳畔边似乎传来了木珠和木娜两个小木灵的惊呼和尖叫。

……

三日之后，魅影大陆，行宫的书房之中，玉如梦坐在一张白玉打造的书桌之后，静静地聆听面前一个魔王的汇报。

“据察，杨亲王自魅影大陆离开之后，便悄悄潜入了飞云大陆，借着银丝大人召见诸多面首之际，混入银丝大人的闺房，然后暴起发难，于贴身肉搏之中将银丝大人斩杀当场，此战之中死伤各族族人八百多，魔王级别二十三位，飞云大陆如今已乱成一团。”

“他杀了银丝？”玉如梦瞪大了眼睛，“消息确认了吗？”

“已经确认了，银丝大人身死之时，整个飞云大陆都天生异象，所有生活在飞云大陆上的族人都有所感应。”那魔王低头回道。

“混账！”玉如梦一巴掌拍在面前的白玉桌子上，坚硬的白玉桌立刻出现一道道裂缝，银牙咬的嘎嘣响，“谁给他的胆子，居然敢杀了我一位半圣！”

那魔王吓得噗通一声跪倒在地上，身躯瑟瑟发抖，圣尊动怒可不是什么好事，搞不好就要血流成河，这一瞬间，这位魔王不禁为那位杨亲王在心中默哀了片刻，觉得这家伙怕是有些凶多吉少了。

同为圣尊手下，居然闹内讧，甚至还了杀了一个同僚，这哪有什么好果子吃。

美眸剧烈颤抖，银丝心中一片冰寒，朝杨开拍去的掌力也因为惊恐而弱了几分，反倒是杨开犹如一只发狂的猛兽，那轰来的拳头上力量越来越大，震的她五脏六腑在体内翻滚，口中吐出的鲜血已夹杂内脏的碎片。

再这样下去自己真的会死！

她从未想过，自己一个半圣居然会有一天被一个上品魔王威胁到生命的安全，自己最强的优势在这个男人面前竟成了最大的破绽，两次神魂秘术的失败，彻底让她坠入万劫不复的深渊，再加上她本身在宙天大陆所受的伤势未愈，此刻已经全面落入下风。

“还不快杀了他！”银丝吐血狂吼。

听她这么一喊，那些围观的魔王们这才反应过来，神色一震，魔元滚滚之下纷纷扑了过来。

“谁也救不了你！”杨开神色狰狞，心念一动间，山河钟滴溜溜出现，当头朝自己和银丝罩了下来，不等那些魔王们靠近，两人已经被山河钟彻底笼罩，失去了踪影，钟上山川河流，花鸟鱼兽的图案浮现转动，镇压天地的气息弥漫开来。

无数凶猛的攻击落在山河钟上，山河钟却是稳如磐石，只在表面泛起一层层涟漪。

众多魔王大惊失色，愈发卖力地狂攻起来，一时间，风云为之变色，天地为之战栗。

山河钟内，不断地传来凶猛的震动，间或夹杂着一声声高亢的龙吟和女人的呻吟悲鸣，奏响生命最后的挽歌。

也不知道过了多久，当那山河钟内的动静慢慢停歇下来的时候，一群魔王也停住了手，个个都脸色发白，面面相觑。

刷地一声，山河钟飞起，化作一道流光一闪而逝，没入地面上一人的胸膛中，露出那躺在地上的两道身影。

银丝和杨开还保持着最开始的姿势，仿佛一对殉情的情侣，紧紧相贴在一起，动也不动，银丝整个人甚至都伏在杨开的胸膛上，安静的仿若熟睡，只不过两个人此刻俱都是血肉模糊，浑身上下看不到一块完好的地方。

谁胜了？是银丝大人吗？

众多魔王都暗暗吞了口口水，小心翼翼地释放神念查探起来。

下一瞬，所有魔王都脸色大变，只因那伏在杨开胸膛上的银丝居然半点生机也没有了，反倒是杨开还活着，虽然气喘若丝，但毕竟活了下来。

一道五彩斑斓的光芒忽然从银丝体内激射而出，转瞬间冲上天空，紧接着爆裂开来，整个飞云大陆的天空在这一瞬间似被染上了色彩，一下子变得五彩缤纷起来。

但在那绚烂多彩的光芒背后，却是一股笼罩着整个大陆的悲伤弥漫。

所有生活在飞云大陆上的魔族在这一瞬间，心头都生出一丝明悟——大陆之主，已亡！

银丝是飞云大陆的主人，自然炼化过飞云大陆的本源，她这边一死，那被她炼化的本源也摆脱了束缚，重获自由，从而在整个大陆上展现出这般异象。

天空中圆日高照，却有倾盆大雨瓢泼而下……

被银丝压在身下的杨开缓缓睁开眼帘，雨水打在脸上，洗去那脸上的血迹，身下的血水和雨水混合成了一条金红相间的小溪。

他抬起一手，将压在身上的那具尸体拨到一旁，然后颤巍巍地站了起来，晃了几晃，这才勉强站稳，手捂在胸口处又是一口鲜血吐出，呼吸间传出抽动破烂风箱一般的嘶哑之声。

扭头四顾，一双双惊惧的眼睛定格在他身上，每一个围聚在四周的魔王此刻都有些不知所措。

就在飞云大陆之上，银丝居然被人给杀了，而且是被一个上品魔王给杀了，若非亲眼所见，只怕没人敢相信。

现在怎么办？大多数魔王都一脸茫然……

“杀了他，为银丝大人报仇！”一声娇喝传出，正是之前那个负责在殿外检查的女魔王，估计是银丝的心腹手下，否则也不至于在这个时候还想着为银丝报仇雪恨，“他已是强弩之末，没有多少力气了。”

说完之后，第一个朝杨开冲了过去，美眸之中一片凛冽杀机。

在飞云大陆上，她应该有不小的威信，所以她这边一动，还真有不少魔王跟着冲了上去，个个都杀气腾腾。

老实说，她说的也没错，杨开确实已到强弩之末，以上品魔王的修为击杀一个半圣，纵然那半圣有伤在身，可贴身肉搏之下，杨开也付出了巨大的代价。

此刻的他连平日里半成的实力都发挥不出来，随便来个魔王都能要了他的性命。

但他并非一个人……

冷冷地看着四周朝自己扑来的魔王们，杨开那几乎有些睁不开的双眼中满是戏虐。

就在那众多魔王距离他不到十丈之时，杨开忽然把手一挥。

唏律律一声，一个四蹄燃烧着金色火焰，神峻异常，浑身上下散发着半圣气息的家伙闪亮登场。

追风！

自宙天大陆逃出之后，追风就被杨开安置在小玄界中，就算是在与银丝生死搏杀的时候，杨开也没有将追风放出来，主要是最开始的时候不能放它出来，否则银丝一看到追风，必定会逃跑，而在战斗之中，杨开也没功夫将它放出来。

这个时候才是它现身的最好时机。

那些朝杨开扑去的魔王们根本没想到会有如此变故，待看到追风之后再想退去已经有些迟了，冲的最快的那个女魔王最先被杀。

追风只是把脑袋往前一顶，硕大的头颅便直接撞在她身上，那女魔王如遭雷噬，浑身骨头碎裂无数，翻滚着倒飞了回去，半空中血水和内脏的碎片一起喷出，还没落地就没了气息。

紧接着，追风绕着杨开所在，迈足狂奔了一圈，摇头摆尾之际，一个个扑到近前的魔王都以更快的速度被撞飞回去，或死或伤。

眨眼之间，杨开身旁肃清一空。

杀的兴起，追风竟主动出击，它的速度何其之快，只见半空中闪过一道金色的光芒，便已从一个地方瞬间抵达到了另外一个地方。

一个个魔王惨叫着身死当场，更多的魔王见状不妙，转身就跑。

只用了几十个呼吸的功夫，整个宫殿就已经空无一人。

追风大概也知道杨开此刻状态有些不妙，倒也没追出太远，只将所有人都赶出了这座宫殿之后便折身返回，把大脑袋凑到杨开面前，咧着一张大嘴呼哧呼哧地打着鼻响，一副我干的不错快来夸夸我的架势。

杨开扯了下嘴角，想笑，没能笑出来，最终只能勉力抬起手臂拍了下它的脑袋。

追风见状，慢慢地蹲下身子，拿脑袋顶着杨开，将他顶到了自己背上，然后迈开四蹄，朝一个方向掠去。

一个时辰后，远离那宫殿的一座荒山之上，在杨开的指引下，追风停了下来，朝下方落去。

杨开翻身下来，大口喘着气，手腕一翻，祭出了玄界珠，放在追风眼前让它看了看，嘶哑着声音道：“守好它！”

说完之后，强行催动神念，闪身进了小玄界。

玄界珠落在地上，追风瞪大了两只眼睛，望着这一枚土黄色的珠子，眼中满是好奇的神色，观望半晌，也不见这珠子有什么奇特的地方，追风这才大着胆子凑上前去，轻轻地嗅了嗅，然后拿大舌头舔了舔那珠子……

毫无异常，又绕着玄界珠走了几圈，追风这才唏律律嘶鸣一声，一个健步走到玄界珠上方，然后四蹄一弯，一屁股坐了下去，好似老母鸡孵蛋一样将玄界珠护在腹下。

玄界珠内，药园之中，杨开浑身血肉模糊地现身，摇摇晃晃走了几步，眼前一黑，一瞬间天旋地转，一头栽倒在地上，失去意识之中，耳畔边似乎传来了木珠和木娜两个小木灵的惊呼和尖叫。

……

三日之后，魅影大陆，行宫的书房之中，玉如梦坐在一张白玉打造的书桌之后，静静地聆听面前一个魔王的汇报。

“据察，杨亲王自魅影大陆离开之后，便悄悄潜入了飞云大陆，借着银丝大人召见诸多面首之际，混入银丝大人的闺房，然后暴起发难，于贴身肉搏之中将银丝大人斩杀当场，此战之中死伤各族族人八百多，魔王级别二十三位，飞云大陆如今已乱成一团。”

“他杀了银丝？”玉如梦瞪大了眼睛，“消息确认了吗？”

“已经确认了，银丝大人身死之时，整个飞云大陆都天生异象，所有生活在飞云大陆上的族人都有所感应。”那魔王低头回道。

“混账！”玉如梦一巴掌拍在面前的白玉桌子上，坚硬的白玉桌立刻出现一道道裂缝，银牙咬的嘎嘣响，“谁给他的胆子，居然敢杀了我一位半圣！”

那魔王吓得噗通一声跪倒在地上，身躯瑟瑟发抖，圣尊动怒可不是什么好事，搞不好就要血流成河，这一瞬间，这位魔王不禁为那位杨亲王在心中默哀了片刻，觉得这家伙怕是有些凶多吉少了。

同为圣尊手下，居然闹内讧，甚至还了杀了一个同僚，这哪有什么好果子吃。

第三千五百九十一章 魔圣来袭（有通知）

? 那个啥，17号启程去参加阅文的沙龙，这一次去日本，所以最近几天得攒点稿子，要不然到了那边不一定能写多少字，所以最近每天就只能一更了，见谅。

……………………

杨开正要将她收进小玄界，送到那万花谷附近，波雅忽然道：“对了，那个莫胜的背影跟你很像。”

杨开怔了一下，也没太多表示，空间法则涌动之下，波雅已经消失不见。

“麻烦上门了。”站在旁边的长天忽然开口，目光凝视前方虚空，似能突破空间的阻隔，洞察千万里。

“劳烦前辈了。”杨开轻轻点头，麻烦早该门了，对此他并不意外。

吞噬北璃陌的地盘耗费了他三个月功夫，玉如梦这边又有一个月，如此长的时间，魔域之中如此大的变故，其他魔圣不可能毫无察觉。

既然察觉到了，肯定是要一路追踪下来查探的，所以杨开早就知道，只要自己这边一动手，用不了多久，便会与其他魔圣发生冲突。

不过能有四个月的缓冲期，他也很满足了，玉如梦麾下大陆还剩下一半没有吞噬，只要再有一个月功夫便可大功告成，到时候就可以将目标瞄准其他魔圣的地盘。

至于能吞噬多少，那就看那些魔圣们如何应对了。

“你自己小心，可不要死了。”长天话音落下，已经一脚踏出，再出现时已在百里开外，再一脚，又是百里，就这么一步步地消失在杨开的视野之中。

他这边一走，杨开当即催动护身魔元，同时右眼处，灭世魔眼洞开，监察四方。

他不知道有几个魔圣到来，但可以肯定的是来的魔圣绝对不多，搞不好只有一个，毕竟魔圣们时间宝贵，再加上上次宙天之战他们大多神魂受创，如今肯定都在疗伤之中，谁会没事乱跑？

能追查到这里的，肯定都是与北璃陌或者玉如梦地盘接壤的魔圣，也只有那几位，才可能最先发现这诸多大陆的异常。

虚空之中，长天忽然驻足，神色淡然地凝视着前方，看了许久，才开口道：“祖兄遁法不俗，但一身气息便是连这混沌虚空都无法阻隔，隔着千万里本座都能闻得到，躲躲藏藏的有意义吗？”

一道身影突兀地显露在长天所在之地几十里外，那身影干瘦，好似一具干瘪的尸体，不见丝毫生机，肌肤苍白如纸，其人更是生的狰狞可怖，青面獠牙，正是魔域十二魔圣之一，尸魔之主，祖獠。

“长天……”祖獠如死鱼般的眼珠子盯着长天，那眼中一片白仁，只有针眼大小的瞳孔，看起来渗人至极，说出来的话也是干巴巴的，好似几百年没开过口一样，“你怎么会在这？”

长天不答反问：“本座为什么不能在这？”

祖獠不与他纠缠，转头看向四周：“这里怎么了？还有玉如梦麾下的其他大陆都怎么了，此事与那人族有何关系？”

魔圣们不是笨蛋，这一块块大陆消失不见，非有莫大神通才有可能做到。放眼整个魔域，没人有这样的本事，但这一路追查下来，却发现那些大陆都有被吞噬的迹象，直到来到了这里，看到了滚滚，祖獠才恍然大悟，洞悉了大陆被吞噬的真相。

而滚滚浑身上下弥漫着强烈的空间波动，身躯四周的空间更是裂出一道道裂缝，他自然不难联想到杨开身上。

对面长天不答，祖獠嘴角扯动，似是想狞笑一下，却没能笑出来，让人看的着急，干巴巴的声音再度响起：“看样子你是跟那个人族搅和到一起去了，长天，本尊劝你不要自寻死路，你当知道与我等为敌是什么下场。”

长天冷晒：“这一点，本座几万年前就领教过了。”

祖獠那针眼大的瞳孔微微张了一下，伸手一指前方：“本尊要去对付那小子，你让开。”

长天不说话，伸手在虚空中一抓，一柄漆黑长剑抓在手上，那剑是龙牙剑，是长天自己的龙牙炼化而成，尖锐无比，无坚不摧，更破万法。

长天的态度很明显。

无需多说什么了，祖獠一声厉啸，身上尸气滚滚，大手一抬，三口漆黑棺椁出现在他面前，那棺椁悠一出现，里面便传来一阵阵砰砰砰的声响，卷起滔天煞气，好似内里有什么绝世凶物正要破棺而出。

不等他再次施法，长天已经一剑朝他劈了过来，剑锋所指，魔元滚动，化作一条长达百丈的巨大黑龙，摇头摆尾，破灭虚空。

先下手为强！

祖獠神色不变，双手掐诀，棺椁内魔气弥漫，轰轰轰三声闷响，棺内凶物应声出棺，个个都生的形容可怖，青面獠牙。

三头凶物仰天长嚎，肉眼可见的振波疯狂朝外扩散，然后齐齐迎上那黑龙，霎时间天崩地裂，百灵大陆的主人与尸魔之主战做一团。

除去几万年前长天强势崛起之外，在魔域之中，魔圣们鲜少有大打出手的机会，最近的一次也就是宙天之战，不过那个时候是魔圣联手对阵一个明月大帝，实在算不得数。

而此时此刻，却是祖獠与长天单打独斗，两人并非没有交过手，几万年前，彼此交手数次，都是不分胜负。

几万年之后，情形依然一样，谁也奈何不了谁。

忽然间，祖獠冷笑：“那小子死定了。”

长天一剑刺出，淡淡回应：“是赤焰来了，还是莫坎来了？又或者……是两个都来了？”

祖獠，赤焰，莫坎，都算是玉如梦和北璃陌的邻居，若有谁最先发现各个大陆的异常，也只有他们三个了，如今祖獠既然已经现身，那么剩下的两个最起码有一个也来了这里，只不过并没有出现，想必是趁着长天被拖延的功夫去找杨开的麻烦了。

祖獠闻言却是一怔：“你一点都不担心？”

长天道：“有什么好担心的？”

祖獠瞳孔只有针尖大，缩不了更多，咬牙道：“不可能，玉如梦并不在那小子身边，这一点我等先前察的清清楚楚，没有魔圣守护，他必死无疑。”

长天冷晒：“他死不了。”

两人说话激战之时，杨开忽然神色一凛，看着前方虚空：“哪位圣尊驾临？不妨现身一见。”

虚空扭曲，烈焰翻滚之时，一团火光在十里之外乍现，火光之中有人影，即便是隔着十里，炙热的高温也让杨开护在体外的魔元不断蒸发。

炎魔之主，赤焰。

宙天之战杨开见过所有的魔圣，更何况赤焰的特征如此明显，他自然是认得的，当下一抱拳道：“原来是赤焰圣尊，失礼了。”

赤焰瞧了瞧杨开，又回头看了看那远方巨大的正吞噬大陆的身影，双目如火，厉喝道：“小子你在搞什么鬼，嫌自己活的太久了吗？”

杨开露出一副不解的神色：“赤焰圣尊此话从何说起。”

赤焰冷笑：“你可不要说，此地这般模样不是你的手段。”

杨开点点头道：“圣尊说的没错，这确实是我的手笔！”

“你好大的胆子，居然敢吞噬魔域大陆！”赤焰当即一声怒喝，那喝声之中竟掺杂着灼热的神魂之力，如火一般刺入杨开识海，灼烧他的神魂。

“圣尊明鉴，杨开此举实属无奈，也是为了魔域着想。”杨开又是一拱手，彬彬有礼。

赤焰眼中的火焰猛地跳动了两下，掩饰不住的惊诧。他方才虽然没有动用全力，但那一声怒喝也不是一个上品魔王能承受的，在他的估算中，杨开最起码要受点伤，可这小子居然屁事都没有，这就让人惊诧了。

一个上品魔王，有这么厉害的神魂修为？还是说他身上有护身的宝物。

疑惑按下，赤焰狂笑：“为魔域着想？口气不小，你是魔族吗？也敢这般大言不惭。”

杨开正色道：“此事跟是不是魔族并无关系。”

赤焰冷哼：“枉费玉如梦为你争取一线生机，没想到你却要自寻死路，真是白费了她一番苦心。”

杨开摇头道：“圣尊这话错了，如梦圣尊待我不薄，我自然要投之以桃，报之以李，此举不过是为魔域指一条明路，开一个未来。”不给他再说话的机会，杨开继续道：“魔域分崩离析，界门不稳，大陆逐渐消失，早晚都要毁灭，小子如今有本事重塑魔族疆域法则，化零为整，自然是不能藏私的。”

“重塑魔域法则，化零为整？”赤焰身上火焰猛地翻腾起来，彰显心情的不稳，回头看了看滚滚道：“那便是手段？”

“正是！”杨开点点头，“若非如此，小子哪有本事在如梦圣尊的地盘上撒野，非得得了她的首肯不可。”

“玉如梦呢？”赤焰转头四望。

“不在此地。”杨开缓缓摇头，一脸殷切地望着赤焰：“小子在这里还要请赤焰圣尊助我一臂之力，小子愿立誓，待事成之后，必予圣尊两倍的回报。”

“助你？如何助你？”赤焰凝声问道。

“让小子将圣尊麾下的大陆吞噬，便是助我。”

赤焰不说话了，只是阴冷地望着他，身子微微前倾，压迫的气势迎面而来，淡淡道：“你再说一遍！”

杨开果然又重复了一遍，一脸真诚。

那个啥，17号启程去参加阅文的沙龙，这一次去日本，所以最近几天得攒点稿子，要不然到了那边不一定能写多少字，所以最近每天就只能一更了，见谅。

……………………

杨开正要将她收进小玄界，送到那万花谷附近，波雅忽然道：“对了，那个莫胜的背影跟你很像。”

杨开怔了一下，也没太多表示，空间法则涌动之下，波雅已经消失不见。

“麻烦上门了。”站在旁边的长天忽然开口，目光凝视前方虚空，似能突破空间的阻隔，洞察千万里。

“劳烦前辈了。”杨开轻轻点头，麻烦早该门了，对此他并不意外。

吞噬北璃陌的地盘耗费了他三个月功夫，玉如梦这边又有一个月，如此长的时间，魔域之中如此大的变故，其他魔圣不可能毫无察觉。

既然察觉到了，肯定是要一路追踪下来查探的，所以杨开早就知道，只要自己这边一动手，用不了多久，便会与其他魔圣发生冲突。

不过能有四个月的缓冲期，他也很满足了，玉如梦麾下大陆还剩下一半没有吞噬，只要再有一个月功夫便可大功告成，到时候就可以将目标瞄准其他魔圣的地盘。

至于能吞噬多少，那就看那些魔圣们如何应对了。

“你自己小心，可不要死了。”长天话音落下，已经一脚踏出，再出现时已在百里开外，再一脚，又是百里，就这么一步步地消失在杨开的视野之中。

他这边一走，杨开当即催动护身魔元，同时右眼处，灭世魔眼洞开，监察四方。

他不知道有几个魔圣到来，但可以肯定的是来的魔圣绝对不多，搞不好只有一个，毕竟魔圣们时间宝贵，再加上上次宙天之战他们大多神魂受创，如今肯定都在疗伤之中，谁会没事乱跑？

能追查到这里的，肯定都是与北璃陌或者玉如梦地盘接壤的魔圣，也只有那几位，才可能最先发现这诸多大陆的异常。

虚空之中，长天忽然驻足，神色淡然地凝视着前方，看了许久，才开口道：“祖兄遁法不俗，但一身气息便是连这混沌虚空都无法阻隔，隔着千万里本座都能闻得到，躲躲藏藏的有意义吗？”

一道身影突兀地显露在长天所在之地几十里外，那身影干瘦，好似一具干瘪的尸体，不见丝毫生机，肌肤苍白如纸，其人更是生的狰狞可怖，青面獠牙，正是魔域十二魔圣之一，尸魔之主，祖獠。

“长天……”祖獠如死鱼般的眼珠子盯着长天，那眼中一片白仁，只有针眼大小的瞳孔，看起来渗人至极，说出来的话也是干巴巴的，好似几百年没开过口一样，“你怎么会在这？”

长天不答反问：“本座为什么不能在这？”

祖獠不与他纠缠，转头看向四周：“这里怎么了？还有玉如梦麾下的其他大陆都怎么了，此事与那人族有何关系？”

魔圣们不是笨蛋，这一块块大陆消失不见，非有莫大神通才有可能做到。放眼整个魔域，没人有这样的本事，但这一路追查下来，却发现那些大陆都有被吞噬的迹象，直到来到了这里，看到了滚滚，祖獠才恍然大悟，洞悉了大陆被吞噬的真相。

而滚滚浑身上下弥漫着强烈的空间波动，身躯四周的空间更是裂出一道道裂缝，他自然不难联想到杨开身上。

对面长天不答，祖獠嘴角扯动，似是想狞笑一下，却没能笑出来，让人看的着急，干巴巴的声音再度响起：“看样子你是跟那个人族搅和到一起去了，长天，本尊劝你不要自寻死路，你当知道与我等为敌是什么下场。”

长天冷晒：“这一点，本座几万年前就领教过了。”

祖獠那针眼大的瞳孔微微张了一下，伸手一指前方：“本尊要去对付那小子，你让开。”

长天不说话，伸手在虚空中一抓，一柄漆黑长剑抓在手上，那剑是龙牙剑，是长天自己的龙牙炼化而成，尖锐无比，无坚不摧，更破万法。

长天的态度很明显。

无需多说什么了，祖獠一声厉啸，身上尸气滚滚，大手一抬，三口漆黑棺椁出现在他面前，那棺椁悠一出现，里面便传来一阵阵砰砰砰的声响，卷起滔天煞气，好似内里有什么绝世凶物正要破棺而出。

不等他再次施法，长天已经一剑朝他劈了过来，剑锋所指，魔元滚动，化作一条长达百丈的巨大黑龙，摇头摆尾，破灭虚空。

先下手为强！

祖獠神色不变，双手掐诀，棺椁内魔气弥漫，轰轰轰三声闷响，棺内凶物应声出棺，个个都生的形容可怖，青面獠牙。

三头凶物仰天长嚎，肉眼可见的振波疯狂朝外扩散，然后齐齐迎上那黑龙，霎时间天崩地裂，百灵大陆的主人与尸魔之主战做一团。

除去几万年前长天强势崛起之外，在魔域之中，魔圣们鲜少有大打出手的机会，最近的一次也就是宙天之战，不过那个时候是魔圣联手对阵一个明月大帝，实在算不得数。

而此时此刻，却是祖獠与长天单打独斗，两人并非没有交过手，几万年前，彼此交手数次，都是不分胜负。

几万年之后，情形依然一样，谁也奈何不了谁。

忽然间，祖獠冷笑：“那小子死定了。”

长天一剑刺出，淡淡回应：“是赤焰来了，还是莫坎来了？又或者……是两个都来了？”

祖獠，赤焰，莫坎，都算是玉如梦和北璃陌的邻居，若有谁最先发现各个大陆的异常，也只有他们三个了，如今祖獠既然已经现身，那么剩下的两个最起码有一个也来了这里，只不过并没有出现，想必是趁着长天被拖延的功夫去找杨开的麻烦了。

祖獠闻言却是一怔：“你一点都不担心？”

长天道：“有什么好担心的？”

祖獠瞳孔只有针尖大，缩不了更多，咬牙道：“不可能，玉如梦并不在那小子身边，这一点我等先前察的清清楚楚，没有魔圣守护，他必死无疑。”

长天冷晒：“他死不了。”

两人说话激战之时，杨开忽然神色一凛，看着前方虚空：“哪位圣尊驾临？不妨现身一见。”

虚空扭曲，烈焰翻滚之时，一团火光在十里之外乍现，火光之中有人影，即便是隔着十里，炙热的高温也让杨开护在体外的魔元不断蒸发。

炎魔之主，赤焰。

宙天之战杨开见过所有的魔圣，更何况赤焰的特征如此明显，他自然是认得的，当下一抱拳道：“原来是赤焰圣尊，失礼了。”

赤焰瞧了瞧杨开，又回头看了看那远方巨大的正吞噬大陆的身影，双目如火，厉喝道：“小子你在搞什么鬼，嫌自己活的太久了吗？”

杨开露出一副不解的神色：“赤焰圣尊此话从何说起。”

赤焰冷笑：“你可不要说，此地这般模样不是你的手段。”

杨开点点头道：“圣尊说的没错，这确实是我的手笔！”

“你好大的胆子，居然敢吞噬魔域大陆！”赤焰当即一声怒喝，那喝声之中竟掺杂着灼热的神魂之力，如火一般刺入杨开识海，灼烧他的神魂。

“圣尊明鉴，杨开此举实属无奈，也是为了魔域着想。”杨开又是一拱手，彬彬有礼。

赤焰眼中的火焰猛地跳动了两下，掩饰不住的惊诧。他方才虽然没有动用全力，但那一声怒喝也不是一个上品魔王能承受的，在他的估算中，杨开最起码要受点伤，可这小子居然屁事都没有，这就让人惊诧了。

一个上品魔王，有这么厉害的神魂修为？还是说他身上有护身的宝物。

疑惑按下，赤焰狂笑：“为魔域着想？口气不小，你是魔族吗？也敢这般大言不惭。”

杨开正色道：“此事跟是不是魔族并无关系。”

赤焰冷哼：“枉费玉如梦为你争取一线生机，没想到你却要自寻死路，真是白费了她一番苦心。”

杨开摇头道：“圣尊这话错了，如梦圣尊待我不薄，我自然要投之以桃，报之以李，此举不过是为魔域指一条明路，开一个未来。”不给他再说话的机会，杨开继续道：“魔域分崩离析，界门不稳，大陆逐渐消失，早晚都要毁灭，小子如今有本事重塑魔族疆域法则，化零为整，自然是不能藏私的。”

“重塑魔域法则，化零为整？”赤焰身上火焰猛地翻腾起来，彰显心情的不稳，回头看了看滚滚道：“那便是手段？”

“正是！”杨开点点头，“若非如此，小子哪有本事在如梦圣尊的地盘上撒野，非得得了她的首肯不可。”

“玉如梦呢？”赤焰转头四望。

“不在此地。”杨开缓缓摇头，一脸殷切地望着赤焰：“小子在这里还要请赤焰圣尊助我一臂之力，小子愿立誓，待事成之后，必予圣尊两倍的回报。”

“助你？如何助你？”赤焰凝声问道。

“让小子将圣尊麾下的大陆吞噬，便是助我。”

赤焰不说话了，只是阴冷地望着他，身子微微前倾，压迫的气势迎面而来，淡淡道：“你再说一遍！”

杨开果然又重复了一遍，一脸真诚。

第三千五百九十五章 袭杀

? 然十二魔圣之中，血厉的遁法最为出色，长天动作虽快，他却依然能如跗骨之蛆，摆脱不得。

进退之间，两位魔圣级别的强者也在激烈交手，魔元震动，轰隆隆的声响不绝于耳，狂暴的力量波动四下席卷。

便在这时，被长天置于身后保护的杨开心头警兆大生，想都不想，抬手时，玉如梦和北璃陌已经齐齐现身。

冰寒的法则涌动之下，几面透明到几乎不可察觉的六棱形冰盾成型，萦绕在杨开身体四周，护他周全，北璃陌的反应也是够快，虽然不知到底生了什么，但因为事先商议过，若杨开不打招呼便将她召唤出来，那必定是遇到了强敌。

所以待她察觉己身已不在小玄界后，第时间施展防御神通，冰盾成型之后，这才打量四周，查探敌情。

而她动手的同时，玉如梦也没有闲着，美眸中的瞳孔如莲花般层层绽放开来，妖冶至极，下刻便惊呼道：“无花！”

四周除了他们几人之外，就只有正在追击而来的血厉的身影了，但在瞳术之下，玉如梦却能看到个几乎不存在的影子紧贴在旁。

影魔之主，无花！

点几乎不可察觉的漆黑正在急朝杨开逼近，电光火石之间便便击破了几面环绕不休的冰盾。

倒不是说北璃陌的实力不如无花，只是无花蓄力击，而北璃陌仓促应对，之前甚至连敌人是谁都不清楚，这道神通如何能挡住影魔之主的袭杀。

哗啦声响时，冰盾碎为齑粉，那点漆黑却余势不减，直朝杨开胸口处袭去。

影魔出手，击必杀，这是此族的特性，即便是最普通的影魔，在战斗中亦是如此，更何况无花魔圣。

玉如梦脸色大变，杨开如今虽然实力不俗，但毕竟也只是个上品魔王，如何能挡下无花这致命击。

素手抬起时，手臂瞬间变如条蛇，软弱无骨，顺着那点漆黑来源的方向缠绕而去，掌拍出，魔元狂涌。

毫不受力！玉如梦脸色大变，瞬间苍白。

眼睁睁地看着那点漆黑突破自身的防御，戳向杨开胸膛。

而就这这瞬间，又是声高亢龙吟响起，金光灿灿的巨大龙头自杨开身后浮现，闪而逝，投进他的背影中，杨开的体表处瞬间被层龙鳞覆盖。

龙化之下，杨开防御大增。但他却并没有坐以待毙，在催动化龙诀的同时，便已施展了虚无秘术，将己身放逐虚空之中。

然而无花魔圣何其人物，这必杀击以气机锁定，便是杨开遁入虚空亦无可避开，那道攻杀之术竟是追至虚空之中，打在杨开胸膛上。

金铁交戈的声音传来，及其刺耳，杨开刚刚虚无了下的身影重新显露出来，声闷哼的同时，身躯猛震，嘴角溢血，脸色变得比玉如梦还要苍白。

直到此刻，杨开胸膛受袭处才显露出点异样的端倪，柄匕插在胸膛处，入肉三寸，胸口处覆盖的龙鳞都已被破开。

这匕几乎呈透明之态，若不用心根本察觉不了，而持着这匕的无花亦是同样，身形扭曲飘忽，仿佛清水铸就，只见其形，不见其人。

方才那点漆黑，只不过是无花杀机的凝结。

玉如梦瞬间狂暴，尖厉嚎叫之中，潮水般的精神力化作滔天杀戮，朝无花斩下。

北璃陌亦是催动冰寒法则，纤纤玉指朝那水流般的身躯点去，她的气势不如玉如梦，这指点出甚至有些随意的感觉，但任谁也不会觉得这指的威力比前者的神通要小。

两位魔圣联手攻伐，无花又岂能抵挡？

两人动，无花也动，急后退。

“封！”杨开忽然吐气开声，空间法则涌动，无花所在之地，天地禁锢。

却锁不住位魔圣的遁逃，被禁锢的天地瞬间破碎，玉如梦的神魂攻击，北璃陌的指，全都打在空处，杨开紧随着拍出去的月刃也是毫无建树。

四周已不见无花的痕迹。影魔击，击必杀，不中则遁！

玉如梦惊喜转头，美眸泛起泪光。

刚才那瞬间，她以为杨开已经死了，毕竟杨开才上品魔王的修为，惊恐暴怒之下，那恐怖的神魂力量居然被她在击之中宣泄空。

谁知杨开居然没死！

北璃陌的冰盾虽然没能阻挡无花的袭杀，但多少也抵消了点力量，玉如梦最开始拍出去的那掌虽然没能打中无花，但也逼的无花稍加躲避，这又抵消了点力量。

龙鳞的防御，虚无秘术的施展，关键时刻自身血肉的收缩，这五重防护之下，便是无花亲自出手，也功败垂成。

那无形的匕只差半寸便要破开杨开心脉，虽无性命之忧，但那莫名的杀机侵蚀体内，在经脉血肉中肆虐，却是让杨开痛不欲生。

如此伤势，简直就是重伤！非得好好调养不可。

魔圣之强，可见斑。

直以来，他虽与几位魔圣有过交集，甚至宙天之战后被群魔圣追逐，更在北璃陌的识海中种下了神魂烙印，但亲身感受魔圣的强大，这还是头次。

杨开心惊肉跳，他甚至不敢肯定刚才无花到底有没有用全力，若是无花刚才再多用成力量，那后果简直不堪设想。

没功夫多想，无花退走，可危机并没有解除。

刚离开那被吞噬的大6就遭遇两位魔圣的联手袭击，显然是魔域这边已经察觉到了什么，早有准备，只等着杨开自投罗。

血厉的偷袭只是个幌子，无花的袭杀才是重点。

这两位魔圣已然出手，那么其他六位呢？

北璃陌打量了杨开眼，眼中露出抹惋惜的神色，似乎觉得杨开的命有点硬，这种情况下居然也能转危为安。

杨开若是死了，那她便不用再受钳制，从此恢复自由，虽然会因此而受点小伤，但也不是不可以接受。

但杨开既然没死，那她就只能继续守在旁了。神色微凝，开口道：“有人过来了。”

能让她这般紧张的，来人绝对是个魔圣无疑。

看样子在这块大6上，共有三位魔圣设伏。血厉和无花只是其中之二，另外个虽不知是谁，但却在别的地方，赶来的话需要点时间。

这个时候估计其他不在这个大6的五位魔圣肯定也得到了消息，只要血厉能拖延阵，到时候位魔圣齐至，就算杀不了同为魔圣的玉如梦等人，杀个杨开还是可以的。

“此地不宜久留，快走！”长天的声音传来，说话之时，龙牙剑激射出道道巨大剑芒，每道都威能莫测。

他的面前，血厉藏身在血海之中，无边血海左右分开，紧追不舍，副势要将杨开等人笼罩其中的架势，那道道剑芒劈在血海中，每道都能将血海分为两半，但过会之后，血海又复原回来。

杨开深深地吸了口气，强忍着体内如万蚁噬体的痛楚，沉声道：“无花气机锁定于我，我无法破开虚空！”

无花已不见踪影，但谁都知道他绝对躲在附近，只是没有露面罢了。

影魔的难缠之处就在于此，明明实力了得，偏不与你照面打斗，非得在暗中偷袭下手，端的个卑鄙无耻。

“我来！”玉如梦娇喝声，檀口张，轻轻吹气，团粉红色的雾气被吹了出来。

那粉色雾气见风不散，紧随在旁。

而随着粉红色雾气的增多，众人的身形也逐渐被包裹在个粉红色的世界中，不见四周他物。

片刻后，玉如梦闭口，娇躯摇摇欲坠。

她方才为救杨开虽然只施展了击神魂神通，但就是那击让她油尽灯枯，这个时候早就是强弩之末了，强撑着吹出了粉红的气息，再也支撑不住，身子软栽倒在杨开身上。

杨开伸手就将她收回了小玄界，安置在药园中，心神沟通法身，让法身和两个木灵助她恢复。

也就是在粉红气息成型之后，直锁定在杨开身上的气机终于被切断了，无花丢失了杨开的踪影。

魔圣们各有各的手段，彼此谁也强不到哪，弱不到哪，无花了得，知道用自身气机锁定杨开，防他遁逃，但玉如梦也不弱，不过是兵来将挡，水来土掩罢了。

气机被切断，杨开便伸出两手，手搭在长天肩膀上，手抓住了北璃陌的手腕，下瞬，沟通空灵珠，直接消失不见。

半空中，那粉红色的雾气翻滚不定，血厉催动无边血海，化作滔天血浪，冲击不断，肉眼可见地，粉红色雾气正在不断消融，边攻击血厉边冷声笑道：“荒老大和其他几个家伙马上就到，玉如梦，北璃陌，若不想死的话滚出来！”

话音刚落下，无花便忽然出现在他身旁。

血厉也顾不得去攻击那粉红色雾气了，立刻跳开，警惕地盯着无花：“作甚！”

无花不言，只是指着个方向。

那个方向，正是杨开遁走之地。

然十二魔圣之中，血厉的遁法最为出色，长天动作虽快，他却依然能如跗骨之蛆，摆脱不得。

进退之间，两位魔圣级别的强者也在激烈交手，魔元震动，轰隆隆的声响不绝于耳，狂暴的力量波动四下席卷。

便在这时，被长天置于身后保护的杨开心头警兆大生，想都不想，抬手时，玉如梦和北璃陌已经齐齐现身。

冰寒的法则涌动之下，几面透明到几乎不可察觉的六棱形冰盾成型，萦绕在杨开身体四周，护他周全，北璃陌的反应也是够快，虽然不知到底生了什么，但因为事先商议过，若杨开不打招呼便将她召唤出来，那必定是遇到了强敌。

所以待她察觉己身已不在小玄界后，第时间施展防御神通，冰盾成型之后，这才打量四周，查探敌情。

而她动手的同时，玉如梦也没有闲着，美眸中的瞳孔如莲花般层层绽放开来，妖冶至极，下刻便惊呼道：“无花！”

四周除了他们几人之外，就只有正在追击而来的血厉的身影了，但在瞳术之下，玉如梦却能看到个几乎不存在的影子紧贴在旁。

影魔之主，无花！

点几乎不可察觉的漆黑正在急朝杨开逼近，电光火石之间便便击破了几面环绕不休的冰盾。

倒不是说北璃陌的实力不如无花，只是无花蓄力击，而北璃陌仓促应对，之前甚至连敌人是谁都不清楚，这道神通如何能挡住影魔之主的袭杀。

哗啦声响时，冰盾碎为齑粉，那点漆黑却余势不减，直朝杨开胸口处袭去。

影魔出手，击必杀，这是此族的特性，即便是最普通的影魔，在战斗中亦是如此，更何况无花魔圣。

玉如梦脸色大变，杨开如今虽然实力不俗，但毕竟也只是个上品魔王，如何能挡下无花这致命击。

素手抬起时，手臂瞬间变如条蛇，软弱无骨，顺着那点漆黑来源的方向缠绕而去，掌拍出，魔元狂涌。

毫不受力！玉如梦脸色大变，瞬间苍白。

眼睁睁地看着那点漆黑突破自身的防御，戳向杨开胸膛。

而就这这瞬间，又是声高亢龙吟响起，金光灿灿的巨大龙头自杨开身后浮现，闪而逝，投进他的背影中，杨开的体表处瞬间被层龙鳞覆盖。

龙化之下，杨开防御大增。但他却并没有坐以待毙，在催动化龙诀的同时，便已施展了虚无秘术，将己身放逐虚空之中。

然而无花魔圣何其人物，这必杀击以气机锁定，便是杨开遁入虚空亦无可避开，那道攻杀之术竟是追至虚空之中，打在杨开胸膛上。

金铁交戈的声音传来，及其刺耳，杨开刚刚虚无了下的身影重新显露出来，声闷哼的同时，身躯猛震，嘴角溢血，脸色变得比玉如梦还要苍白。

直到此刻，杨开胸膛受袭处才显露出点异样的端倪，柄匕插在胸膛处，入肉三寸，胸口处覆盖的龙鳞都已被破开。

这匕几乎呈透明之态，若不用心根本察觉不了，而持着这匕的无花亦是同样，身形扭曲飘忽，仿佛清水铸就，只见其形，不见其人。

方才那点漆黑，只不过是无花杀机的凝结。

玉如梦瞬间狂暴，尖厉嚎叫之中，潮水般的精神力化作滔天杀戮，朝无花斩下。

北璃陌亦是催动冰寒法则，纤纤玉指朝那水流般的身躯点去，她的气势不如玉如梦，这指点出甚至有些随意的感觉，但任谁也不会觉得这指的威力比前者的神通要小。

两位魔圣联手攻伐，无花又岂能抵挡？

两人动，无花也动，急后退。

“封！”杨开忽然吐气开声，空间法则涌动，无花所在之地，天地禁锢。

却锁不住位魔圣的遁逃，被禁锢的天地瞬间破碎，玉如梦的神魂攻击，北璃陌的指，全都打在空处，杨开紧随着拍出去的月刃也是毫无建树。

四周已不见无花的痕迹。影魔击，击必杀，不中则遁！

玉如梦惊喜转头，美眸泛起泪光。

刚才那瞬间，她以为杨开已经死了，毕竟杨开才上品魔王的修为，惊恐暴怒之下，那恐怖的神魂力量居然被她在击之中宣泄空。

谁知杨开居然没死！

北璃陌的冰盾虽然没能阻挡无花的袭杀，但多少也抵消了点力量，玉如梦最开始拍出去的那掌虽然没能打中无花，但也逼的无花稍加躲避，这又抵消了点力量。

龙鳞的防御，虚无秘术的施展，关键时刻自身血肉的收缩，这五重防护之下，便是无花亲自出手，也功败垂成。

那无形的匕只差半寸便要破开杨开心脉，虽无性命之忧，但那莫名的杀机侵蚀体内，在经脉血肉中肆虐，却是让杨开痛不欲生。

如此伤势，简直就是重伤！非得好好调养不可。

魔圣之强，可见斑。

直以来，他虽与几位魔圣有过交集，甚至宙天之战后被群魔圣追逐，更在北璃陌的识海中种下了神魂烙印，但亲身感受魔圣的强大，这还是头次。

杨开心惊肉跳，他甚至不敢肯定刚才无花到底有没有用全力，若是无花刚才再多用成力量，那后果简直不堪设想。

没功夫多想，无花退走，可危机并没有解除。

刚离开那被吞噬的大6就遭遇两位魔圣的联手袭击，显然是魔域这边已经察觉到了什么，早有准备，只等着杨开自投罗。

血厉的偷袭只是个幌子，无花的袭杀才是重点。

这两位魔圣已然出手，那么其他六位呢？

北璃陌打量了杨开眼，眼中露出抹惋惜的神色，似乎觉得杨开的命有点硬，这种情况下居然也能转危为安。

杨开若是死了，那她便不用再受钳制，从此恢复自由，虽然会因此而受点小伤，但也不是不可以接受。

但杨开既然没死，那她就只能继续守在旁了。神色微凝，开口道：“有人过来了。”

能让她这般紧张的，来人绝对是个魔圣无疑。

看样子在这块大6上，共有三位魔圣设伏。血厉和无花只是其中之二，另外个虽不知是谁，但却在别的地方，赶来的话需要点时间。

这个时候估计其他不在这个大6的五位魔圣肯定也得到了消息，只要血厉能拖延阵，到时候位魔圣齐至，就算杀不了同为魔圣的玉如梦等人，杀个杨开还是可以的。

“此地不宜久留，快走！”长天的声音传来，说话之时，龙牙剑激射出道道巨大剑芒，每道都威能莫测。

他的面前，血厉藏身在血海之中，无边血海左右分开，紧追不舍，副势要将杨开等人笼罩其中的架势，那道道剑芒劈在血海中，每道都能将血海分为两半，但过会之后，血海又复原回来。

杨开深深地吸了口气，强忍着体内如万蚁噬体的痛楚，沉声道：“无花气机锁定于我，我无法破开虚空！”

无花已不见踪影，但谁都知道他绝对躲在附近，只是没有露面罢了。

影魔的难缠之处就在于此，明明实力了得，偏不与你照面打斗，非得在暗中偷袭下手，端的个卑鄙无耻。

“我来！”玉如梦娇喝声，檀口张，轻轻吹气，团粉红色的雾气被吹了出来。

那粉色雾气见风不散，紧随在旁。

而随着粉红色雾气的增多，众人的身形也逐渐被包裹在个粉红色的世界中，不见四周他物。

片刻后，玉如梦闭口，娇躯摇摇欲坠。

她方才为救杨开虽然只施展了击神魂神通，但就是那击让她油尽灯枯，这个时候早就是强弩之末了，强撑着吹出了粉红的气息，再也支撑不住，身子软栽倒在杨开身上。

杨开伸手就将她收回了小玄界，安置在药园中，心神沟通法身，让法身和两个木灵助她恢复。

也就是在粉红气息成型之后，直锁定在杨开身上的气机终于被切断了，无花丢失了杨开的踪影。

魔圣们各有各的手段，彼此谁也强不到哪，弱不到哪，无花了得，知道用自身气机锁定杨开，防他遁逃，但玉如梦也不弱，不过是兵来将挡，水来土掩罢了。

气机被切断，杨开便伸出两手，手搭在长天肩膀上，手抓住了北璃陌的手腕，下瞬，沟通空灵珠，直接消失不见。

半空中，那粉红色的雾气翻滚不定，血厉催动无边血海，化作滔天血浪，冲击不断，肉眼可见地，粉红色雾气正在不断消融，边攻击血厉边冷声笑道：“荒老大和其他几个家伙马上就到，玉如梦，北璃陌，若不想死的话滚出来！”

话音刚落下，无花便忽然出现在他身旁。

血厉也顾不得去攻击那粉红色雾气了，立刻跳开，警惕地盯着无花：“作甚！”

无花不言，只是指着个方向。

那个方向，正是杨开遁走之地。

第三千五百九十章 莫胜

? 半个时辰后，万花谷中，漫天血海悠然一收，露出三道身影，正是李诗晴，霍仑还有那素不相识的血魔。

至于先前那个膀大腰圆的力魔，则早已消失的无影无踪，以三敌一，结局早已注定，武道之路上少不了厮杀血腥，生死都只在一念之间。

不得不说，今日来此的那个力魔实在了得，实力强大，手段不俗，真要单打独斗，三人没一个是他对手，此战之后，无论是那血魔还是霍仑，身上都多了一些伤口，唯独李诗晴安然无恙，只不过脸色微微苍白，显然消耗巨大。

一场生死大战，三人之间都多了一份惺惺相惜之感，李诗晴开口道谢，今日之事因自己而起，霍仑和血魔都是来帮忙的，自然是得好好谢谢人家。

听她喊了自己一声霍大哥，霍仑心里怪怪的，不过更多的是高兴，欣然受了。

那血魔却是豪爽的很，挥了挥手道：“道谢就不必了，男人欺负女人，看不过眼而已，真要道谢的话，给点酒喝，有酒吗？”

“有！”李诗晴连忙点头，她自己不怎么喝酒，不过空间戒里却是有一些自己酿的花酒，芬芳馥郁，酒香醇厚，今日又有人家的救命之恩，当下邀请血魔和霍仑到自己的峰上坐坐，以表谢意。

霍仑还在犹豫，那血魔倒是立刻应了下来，不见半点推脱。

与别人的豪爽一比，自己倒有些小肚鸡肠了，也没什么好说的，同去便是。

山峰上，吊脚楼下，桌椅齐全，李诗晴自己下厨做了几个小菜，取出几坛花酿，招待两位救命恩人。

席是素席，没有肉食，而且入菜的似乎都是一些奇花，不过李诗晴心灵手巧，这些花物做菜倒也让血魔和那霍仑吃的有滋有味，后者更是一个劲地赞扬不断。

酒过三巡，霍仑和血魔都有些熏熏之意，李诗晴也喝了几口，洁白的脸蛋上一层红晕，煞是好看。

有过之前并肩作战的情谊，此刻又是一阵推杯换盏，自然慢慢就熟络了，李诗晴和霍仑各自报上姓名，然后看着人家血魔。

血魔喝了一口酒，大咧咧道：“莫胜！”

哗啦一下，霍仑吓得站了起来，瞪眼道：“魔圣？”

血魔大笑，似早有所料，将自己的名字仔细说道一遍，霍仑这才松了口气，苦笑坐下，还是有些心惊肉跳。

这莫胜来自北璃陌麾下的一块大陆，杨开已经将北璃陌的地盘吞噬干净，那些魔族自然也都进了小玄界中。

他的名字确实讨巧，莫胜莫胜，不知道的人还以为是魔圣，真不知道这家伙是怎么活到现在的……霍仑估摸着自己若是叫这个名字，肯定早晚要被人打死。

“姑娘你不是魔族吧？”莫胜抿了口酒，忽然开口问道。

霍仑端到嘴边的酒杯微微一顿，也抬眼朝李诗晴望去。先前没发现这个漂亮邻居有什么奇特之处，只觉得她的名字有些异域风采，可刚才一动手霍仑就发现了，李诗晴身上没有魔气，所动用的更不是魔元，倒是有些像是传闻中星界中人所施展的力量。

不过他也没去过星界，更没参加过两界之战，所以不太敢肯定。

反倒是莫胜心直口快，毫不避讳地把这个问题问出来了。

李诗晴抿了抿红唇，看了莫胜一眼，却发现对方好似随口一问，神色坦然，也没有追根问底的意思，但这事也没必要隐瞒什么，当下点头道：“我是人族！”

“人族！”霍仑大吃一惊，这个漂亮邻居还真是星界的，只有星界那边才会有人族。

莫胜却仿佛早有所料，不见吃惊：“听说玉如梦圣尊麾下有个人族，叫杨开的，很得圣尊器重，你认识吗？”

李诗晴淡淡道：“认识。”

莫胜对杨开的兴趣明显有些大，当即来了精神，道：“听说他参与了宙天之战，抢了大帝的机缘，是不是真的？”

“什么宙天之战？”霍仑一脸茫然。当日宙天之战后，杨开逃亡云影大陆，半道上就把霍仑给抓了，借他之力穿过界门，所以霍仑压根就不知道这件事。

“霍兄不知？”莫胜奇怪地望着他。

霍仑摇了摇头。

莫胜当即将宙天之战的始末说了一遍，其实他也是道听途说来的，本身并没有参与其中，不过这件事在整个魔域闹的沸沸扬扬，甚嚣尘上，鲜少有人不知道的。

霍仑听的嘴巴长的能塞下一只拳头，不断地吞咽口水。

大帝机缘……这是何等不得了的事，那创造了这个世界的主人居然有如此大的福运？怪不得自己当初捡了一位半圣的遗物，原来那一次被吞进来的是宙天大陆，那半圣，显然是被明月大帝给杀的，变相来说，自己还得了人家星界一位大帝的遗泽。

说完之后，莫胜又扭头望着李诗晴道：“你与他都为人族，想来应该很熟悉咯？”

李诗晴默了默，捋了下耳边秀发，拿起酒坛子给两人倒了杯酒，摇头道：“也不算熟悉。”

看出她对这个话题有点排斥之意，莫胜和霍仑都不再深谈。

酒宴过后，莫胜起身，一指另外一座山峰道：“那峰可有主人？”

霍仑摇头：“没有。”

莫胜大笑：“那从今以后，它便有主了。”说话间，抓起桌子上一坛没喝完的花酿，反手抗在肩膀上，大摇大摆地朝无主之峰行去。

霍仑失笑：“莫兄的性格当真洒脱。”这下好了，万花谷品字三峰都有主了，不过这是好事，若是陌生人也就罢了，关键今日三人有了并肩作战的经历，日后再遇到什么麻烦的话，也可以守望相助。如今这个世界可不算平静，创世之初，人心不稳，什么牛鬼蛇神的都冒出来了，今天来了个力魔，搞不好后天又来了个尸魔骨魔什么的。

莫胜走了，霍仑也不便多留，感谢一番李诗晴的款待，很快也告辞离去。

……

虚无混沌的虚空之中，杨开与长天并肩而立，那远方的虚空，滚滚庞大的身影遮天蔽地，不断吞噬着大陆。

两人身后，波雅目光失神地望着滚滚，心中震撼的无以复加。

她这是头一次见到滚滚，头一次看到一块大陆像一块烙饼一样慢慢被吞噬，怎能不震惊？

“继续说！”杨开的声音传来，让波雅慢慢回神，整理了下措辞，接着道：“那一战之后，李诗晴便与霍仑还有莫胜住在了那万花谷的品字三峰中，三人也时常有些走动，相处的还算融洽。”

杨开点点头：“查到那个力魔从哪来的没？”

关于李诗晴，杨开现在也有些头疼，自从在宙天大陆亲眼见到自己击杀了明月大帝之后，李诗晴对自己的态度就来了一个巨大的转折，好像跟自己有什么不共戴天的仇恨一样，上次在云影大陆的守城宫内还想刺杀自己来着。

一个月前，杨开返回云影大陆的时候，李诗晴虽然没有再做什么不智之举，但对自己的态度却是冷淡的不得了。

而云影大陆被吞噬，李诗晴也就留在了小玄界内，后来得知，李诗晴一个人走了，谁也不知道她去了哪里。

一般人若想在小玄界那广阔的世界中找一个人还真不容易，搞不好一辈子也休想找到，但小玄界本就是杨开的地盘，抽空神念一扫，便找到了李诗晴的身影。

再动用手段将波雅送到李诗晴不远处，命她暗中注意李诗晴的安全，有任何情况随时来报。

为此，杨开还给波雅留了一道封印在空灵玉中的空间秘术，真到了危机时刻，波雅只需要捏碎空灵玉，杨开便能有所感知。

前些日子万花谷中之事，波雅看的清清楚楚，不过那个时候就算没有莫胜和霍仑赶去相助，她也会暗中出手助李诗晴解决那个力魔，所以并没有通知杨开的必要。

后来霍仑出手，又多了一个莫名其妙的莫胜，自然也不必她暴露。

到了今日，杨开将她从小玄界中召出，询问李诗晴的情况，波雅自然是要将那次的事情禀告一番。

听杨开发问，波雅道：“查了，不过那个眼下小玄界内汇聚几十块大陆的魔族，鱼龙混杂，没能查到什么头绪。”

“那个血魔呢？叫莫胜的那家伙。”杨开又问。

“这个莫胜确实是北璃陌麾下一块大陆中的魔王，这一点没有错。”没能查出力魔的来历，是因为无迹可寻，但是莫胜之前自己说过自身的来历，想查就简单了。

“莫胜……”杨开眯了眯眼，“你觉得，他是机缘巧合，还是别有用心？”

波雅沉吟了一下，开口道：“应该是机缘巧合吧？而且那个莫胜的性情也还不错，豪爽大方的很，看着不像是有什么心机的人。”

杨开点点头道：“不是别有用心最好，密切关注那边，尤其是那个莫胜，有任何情况随时来报。”

虽然李诗晴对他现在不假辞色，但杨开却不能不管人家，万一让李诗晴在小玄界内出了什么意外，他可真没办法跟花影大帝交代。

“是。”波雅正色颔首。

第三千五百九十二章 不好

? 突兀地，赤焰大笑起来，笑声如雷，身上火焰翻卷。

片刻后，笑声一收，赤焰眼神冷冽如冰：“你胆子不小！”

杨开叹息一声：“看样子圣尊是不同意了，真是可惜。”

赤焰道：“若真如你所说，本尊擒了你，一样能成事。”

“那么，圣尊这是要对我下手了？”杨开一脸平静地望着他。

赤焰左右四顾。

杨开道：“如梦圣尊不在这里。”

话落之时，赤焰已经一抬手，一道火光化作绳索，朝杨开卷了过来。

一道曼妙身影突兀地出现在杨开面前，感受到那灼热的力量，俏脸忍不住一变，魔元一催，冰寒的气息陡然跌宕开来，化作一面冰境，挡在了前方，火焰撞来，彼此消融，虚空爆响。

“混蛋！”两声怒喝同时传出，却是北璃陌和赤焰一起喊出了声。

北璃陌是心中恼火，本来在小玄界里待的好好的，忽然察觉一股力量牵引，将自己弄到这里来，还没回过神，便对上了赤焰。

寒热本就不相融，诸多魔圣之中，北璃陌与玉如梦虽然不对付，但那只是因为彼此相邻的缘故，但若说魔圣中有谁是她最看不顺眼的，那绝对不是玉如梦，而是赤焰！

两位魔圣精通的法则属性截然相反，本就是彼此的克星，其他魔圣的地盘中，各族魔族混杂，但唯独北璃陌的地盘上不见一个炎魔，而赤焰的地盘上也不见一个雪魔。

杨开这个时候将她弄出来对阵赤焰，正是棋逢对手，将遇良才。

赤焰骂那一声，则是觉得自己被杨开给骗了，颇有些恼羞成怒，他明明仔细查探过，这四周除了杨开之外再无其他人的气息，没想到北璃陌突然冒了出来。

杨开耸耸肩：“如梦圣尊真的不在这。”玉如梦还在小玄界里呢。

“北璃陌！”赤焰怒吼，此时已顾不得与杨开置气，与之相比，北璃陌居然也助纣为孽实在让他想不通，声音中满是不可思议的味道：“你疯了吗？”

北璃陌不答，娇躯一震时，背后忽然弥漫着铺天盖地的冰棱，那一支支冰棱散发着幽寒冰冷的光泽，每一支都有几丈长短，素手一指前方，口中轻喝一声：“去！”

嗤嗤的破空声不绝于耳，那无数冰冷便铺天盖地地朝赤焰轰去。

赤焰双手一番，同样数之不尽的火球迎上，每一个火球都对应着一支冰棱。

片刻后，火球冰棱彼此覆盖，在虚空中爆出一团又一团的雾气，炸起连绵爆响。

一招未平，一招又起，北璃陌双手掐诀之时，双手一分，一合，口中又是一声低喝：“封！”

一块巨大的玄冰突兀地出现在虚空中，直接将赤焰所在之地彻底冰封，那偌大一片虚空被彻底冰冻，连带着赤焰也被封在其中。

不过下一刻，赤焰体表处便火焰翻腾，炙热的力量暴起，玄冰以肉眼可见的速度融化，几个呼吸的功夫，赤焰便已脱困而出。

北璃陌如此决然地动手，也彻底把赤焰激怒，怒吼之时，大口一张，八百里火海笼罩虚空。

杨开已经一个闪身消失在原地，等到再出现的时候，人已经站在了滚滚的背上，凝神以待。

眼前这块大陆还没被彻底吞噬，所以纵然强敌在前，杨开也不能半途而废，非得让滚滚将这大陆彻底吞噬了不可。

预料之中，赤焰和另外一个魔圣已经来了，那么还有一个呢？

杨开也不知道那最后一位邻近的魔圣有没有来到此地，以防万一，他得护着滚滚才行，人在滚滚的背上，心神已经与小玄界中的玉如梦取得联系，随时可以将她召唤出来，打敌人一个措手不及。

不过杨开并不担心什么，他还有玉如梦，就算再来一位乃至两位魔圣，玉如梦也能支撑一段时间。

除非再来三位以上的魔圣，否则谁也无法打断滚滚的吞噬。但如今已经也有两位魔圣露面了，根本不可能再有三位到来。

魔圣们都忙着疗伤，谁吃饱了没事干会聚集在一起？也只有相邻的几位魔圣，察觉有异才会到来。

左右两边，不知多远的虚空中，不断闪烁起耀眼的光芒，时不时地还有剧烈的力量波动跌宕而来，那是两处魔圣级别的强者的战场的余波。

左等右等，杨开也没再等来另外的魔圣，如此看来，这一次来查探情况的，也只有赤焰和另外一个正在与长天争斗的魔圣了。

不过他并没有放松警惕。

直到一日后，滚滚将这块大陆彻底吞噬，杨开才将滚滚一收，空间法则跌宕之下，在虚空腾挪起来。

不远处就是界门所在，所以没用多长时间，杨开就已经抵达了界门，伸手一挥，将玉如梦给放了出来，四目相对，杨开颔首道：“按计划行事。”

“来了几个？”玉如梦问道。

“两个！赤焰，还有另外一个不知道是谁。”

玉如梦轻笑：“应该是祖獠或者莫坎了，你去吧，自己小心。”

“我省得，你也是。”杨开捏了捏她的手，一转身，进了界门消失不见。

玉如梦回头望向虚空，美眸流转，瞳孔凝缩，很快便见到了那两处战场的情况。长天与祖獠之战虽然激烈，但并不算凶险，彼此都留有余力，想来都知道单打独斗拿不下对方，没必要下什么死手。

反倒是北璃陌和赤焰，这一寒一热碰到一起，简直就像是油锅里撒了盐巴一样，打的不可开交，激烈非常，彼此都已经受了一些伤。

站在远处看热闹，玉如梦怡然自得，还愉快地哼起了小曲。

心中默数着数，待到一百的时候，玉如梦才红唇蠕动，无声地吐出一个字，聚音成束，隔着老远，声音直接送到了北璃陌耳边。

听到这个声音之后，北璃陌体内魔元忽然暴涨，银发飞舞之时，声音森寒：“冰封万里！”

虚空之中，蓦然多出来一粒粒细小的冰霜，那冰霜迅速朝中间聚拢，一瞬间就将方圆万里地界彻底冰封，倒是没有辜负那冰封万里之术的名头。

赤焰神色凛然，体表处火焰熊熊，以极热对抗那极寒，丝毫不惧。

不过让他为之愕然的是，北璃陌施展了这一神通之后，竟是冷哼一声，去势如电，急速遁走。

十几息后，赤焰破了冰封万里的神通，凝视着北璃陌消失的背影，眉头紧皱，心中涌起一股不安的感觉。

再转头看看那遥远的位置，哪还有之前那个庞然大物的身影，不但那个吞噬大陆的怪物不见了，连整个大陆都早没了。

“不好！”赤焰似是想到了什么，当即魔元一催，化作一道火光朝北璃陌追去。

与此同时，正与祖獠激战的长天一声长笑，一招之后，收手而立：“祖獠，你奈何不得本座的。”

祖獠冷哼，身前三个凶物也一阵龇牙咧嘴，似在给主人助威。

“你又能奈本尊如何？”

长天道：“是啊，你我实力相差不多，真要分个胜负，只怕没几个月乃至几年功夫都不可能，不如就此罢手好了。”

祖獠面色警惕，虽不知道长天意欲何为，但他这举动明显有些反常。

正狐疑不解时，祖獠忽然脸色一变，扭头朝一旁望去，下一瞬间低喝道：“北璃陌！”

远远地，一道白光激射而来，散发着北璃陌的气息，祖獠自然不会陌生。

只是……北璃陌怎么会在这？而且据之前的查探，北璃陌的所有大陆都消失不见了，应该也是被那个庞然大物给吞噬掉了，她现身此地，到底是敌是友？

无法确定，祖獠稍稍后退了百里，拉开了与长天之间的距离。

不多时，北璃陌便已冲到了长天面前，落下身形，微微颔首。

祖獠的瞳孔却是缩无可缩，因为北璃陌身上有伤，而那伤势明显是赤焰所为，看样子，自己与长天在这里争斗的时候，北璃陌与赤焰也打了起来。

如此一来，北璃陌的立场显而易见！

念头没转完，长天便低喝一声：“一起上！”

祖獠大惊，想都不想，立刻拼命朝后遁去。以一敌二，固然没有性命之忧，但绝对要吃些苦头，他又不是傻子，怎么会给长天和北璃陌联手攻击自己的机会。

这一退，便是千里之地。

但让祖獠目瞪口呆的是，长天在喊出那句话之后，竟没有动手的迹象，反而与北璃陌立刻朝远处遁去。

居然是虚晃一枪，简直太坏了！

祖獠恨的直咬牙，但他也不敢贸然追击，谁知道对方有什么阴谋诡计。

一道火光激射靠近，片刻后赤焰露面。

彼此照面，赤焰道：“他们没对付你？”

方才见北璃陌撤退，他还以为是要去跟长天联手对付祖獠，所以火急火燎地赶来助阵，谁知这边根本没打起来，反而长天和北璃陌先逃了。

祖獠摇了摇头：“古怪！”

赤焰眉头紧皱，沉吟片刻，猛地像是想到了什么，立刻抬头朝长天和北璃陌遁走的方向瞧了一眼，大呼一声：“不好！”

第三千五百九十七章 回星界

? 飞身上前，这位半圣拱手抱拳：“见过北璃陌圣尊，见过大人。”

长天虽有魔圣之力，但不是魔圣，所以半圣们都只称呼他为大人，不过一般情况下魔域的半圣也见不到他，这数万年来，长天在百灵大陆未出一步，直到宙天之战。

问候完毕，那半圣露出狐疑之色：“敢问圣尊此来何事？”

长天与北璃陌对视一眼，也没人答话，只见长天忽然把手一伸，探向那半圣，对方脸色大变时，魔气狂涌，同时急速后退。

退不走，暴起的魔气也瞬间偃旗息鼓。

只是一个照面的功夫，这位半圣就被长天捏住了颈脖，提到面前，那模样，比捏一只小鸡并不费事多少。

“大人何意？”半圣惊怒交加，眼珠子瞪得比铜铃还大。

魔域中发生的事情这边并不知晓，是以他根本没想到长天会对自己出手。虽然一直以来百灵大陆在整个魔域中都显得格格不如，长天也不受其他魔圣们的待见，但彼此之间还是能维持最起码的平和。

长天在此动手，这是又要与其他魔圣开战了吗？那北璃陌圣尊又是什么意思？

长天哪会理他，只是禁锢了他一身修为，便随手将他朝杨开递了过去。

杨开会意，将那半圣收进了小玄界中，反正如今小玄界内半圣不少，前段时间也擒了赤焰和祖獠麾下的几位半圣，多他一个不多，少他一个不少。

下方还有两道身影正在朝这边靠近，是另外两位坐镇此地，协调大军的半圣。远远地看见这一幕，都是大惊失色，飞驰的身形立刻顿住，然后头也不回地往回飞去，钻进大军之中藏住身形。

不知那边到底发生了什么，但一位同僚被长天抓住，然后忽然消失可不会错，这个时候过去绝对是自寻死路。

悄悄放眼望去，只见杨开已伸出一手，五指箕张，朝界门盖去。

肉眼可见的涟漪荡过，那界门所在变得越来越模糊，越来越透明……

全盛状态，杨开只需一个呼吸便可封印界门，但如今重伤在身，却是不得不费一些力气，空间法则跌宕，界门慢慢消失不见。

足足半盏茶的时间，那界门才彻底隐没。

马不停蹄，又去了下一道界门，又是半盏茶后，第二道界门被封印，杨开本就苍白的脸色愈发没了血色，先前半个月恢复过来的伤势又恶化了一些。

但他却不得不继续，行百里者半九十，此地十几道界门，只要剩下一道没有封印，就等于做了无用功。

好在之前逃遁的时候争取了不少时间，应该足够在那些魔圣追击过来之前将所有界门封印。

一道又一道界门消失不见。

一个时辰左右，十三道界门消失了十道之多，下方魔族大军皆都在抬头张望，一脸震惊，毕竟除了少数魔王和半圣之外，底层的魔族可从未想过有一天能有人将界门弄消失。

可就在这时，长天和北璃陌忽然一起转头，朝一个方向望去，那边，正是两界通道所在的虚空。

杨开有所察觉，无需多问，也知道是怎么回事。

两界通道位置重要，魔族这边一直都有夜影大帝把守。这边发生如此大的变故，方才那两个逃回去的半圣又怎会不通知残夜？

得知消息后，残夜当即赶来！

当北璃陌和长天目光所至时，那巨大的甬道前方，突兀地多出了一道身影，一团黑气包裹，看不清面容，甚至连身材如何都看不到，更不要说是男是女。

夜影大帝残夜，在星界十位大帝之中是最神秘的一位，其他的大帝们甚至都不知道这位到底是男是女。

以前大家都只当夜影性格使然，修炼功法所致，毕竟精通刺杀之道的家伙大多都这样，泯然与众，藏形匿迹。

后来才知道，这家伙身有魔族的血脉，所以一向不与其他大帝来往，就是怕不小心露出什么破绽。

这么多年的习惯下来，夜影此刻现身依然是黑气缠绕，男女不辨。

但无论是长天还是北璃陌，都能清楚地感受到从那黑影之中投来的锐利目光。

长天冲夜影大帝咧嘴一笑，不言不语。

残夜应该还不知道魔域那边的事，否则不会不早做防备，但杨开一行三人的态度和举动极为明显，他又怎不知这三位是敌非友？

眼睁睁看着杨开将第十一道界门封印，残影无动于衷，不是不想阻止，而是阻止不了。

孤身一人，面对北璃陌和长天两个，焉有胜算？更何况，杨开还挥手将玉如梦给放了出来，玉如梦之前是因为神念消耗一空，油尽灯枯，半个月的调养，虽没能恢复如初，却也比杨开好的多。

以三对一，残夜不蠢，自然不会自取其辱。

第十二道界门，第十三道界门，直到所有的界门消失不见，残夜也没有任何动作。

杨开长呼一口气，总算是那些魔圣们追来之前将所有界门封印，如此一来，最大的后患已除！心神一松，一口鲜血就喷了出来，软绵绵地倒在了玉如梦怀里，轻飘飘的声音传入玉如梦耳中：“回星界！”

强撑着最后一点精神，闪身进了小玄界，一头栽倒在药园中，就此人事不知，却是心神消耗过大，再加上之前的伤势恶化所致。

玉如梦捏着玄界珠，仔细贴胸收好，转头朝两界通道望去，残夜已经不见了踪影。

“跑的倒是快！”长天冷哼一声，方才当那最后一道界门被封印的时候，残夜的身影便徐徐消失不见了，想来也是知道再不走的话肯定要被围攻，这么傻的事他怎么可能干。

北璃陌看了看玉如梦，又看看长天，开口道：“现在怎么办？真去星界？”

她多少还是有点顾虑的，星界不比魔域，去了那边谁知道会发生什么事。

长天沉默不语，玉如梦却笃定道：“我不管你们，夫君叫我去星界，那我就去星界。”

说完之后，竟是当先朝那虚空甬道冲去。

“夫君……”北璃陌眼角跳了跳，凝视着玉如梦的背影，怎么也想不通堂堂一位魔圣，怎么把这两个字喊出口的，那小贼就真的那么好？让一位魔圣失.身也就罢了，连心也陷进去了？

“走吧。”长天叹了口气，魔域已经没有他们的容身之地，如今除了将希望寄托在杨开身上，他和北璃陌都已没有别的选择。

三人很快又汇合一处，冲进那巨大无比的虚空甬道之中，一路向前。

不过纵然是在这虚空甬道中，三人也是呈品字形排布，所防的就是残夜，虽然方才残夜退走，可谁知道他会不会在这里埋伏，那家伙有影魔的血统，又是星界的大帝，想来不是一般的难缠。

不过所幸的是，直到一行三人看到前方的光亮，残夜也没有半点气息。

光芒越来越亮，距离出口也越来越近。

不多时，三人已冲出了虚空甬道，抵达西域荒漠。

四周便是魔族大军大营，内里强横气息不少，虽无魔圣，半圣却是比比皆是。

察觉三人气息，大营内立刻冲天而起十几道身影。

不过等这十几位半圣赶到地方的时候，却发现那里空无一人，不由面面相觑。

小玄界内，药园之中，杨开横躺，木珠和木露一个在头，一个在脚，各自掐诀，绿色的光芒将杨开笼罩。

如此情景，何其眼熟。

上一次杨开与银丝大战之后便是这样，这才隔了不到两年，又这样灰溜溜地跑进来疗伤。

木珠脸色冷峻，不苟言笑，一肚子气。

任谁碰到这种不拿自己性命当回事的家伙也不会顺心，纵然法身已经跟她们解释过这一次是事发突然，杨开是被影魔之主所伤，可木珠还是气的不轻。

木珠生气，性情温顺的木露也只能跟着做做样子。

法身当然是要替本尊说好话的，姑奶奶一样伺候着两个小木灵，总算让两个木灵脸上的冰色消融许多。

足足十几日后，杨开才缓缓睁开眼帘。

其实他早就醒了，这一次虽然被魔圣所伤，但却没有上次严重，上次大战银丝是真的拼命了。不过醒归醒，还得疗伤，配合着木灵运功恢复，如今也算是好了大半。

缓缓坐起来，看到正悬浮在自己面前的木珠，微微笑了笑，还不等他开口道谢，木珠便哼了一声，把小脸撇到一旁。

不搭理他！

手上动作却没停，绿色的气息依然将杨开包裹。

杨开吸了吸鼻子，转头看看木露。

木露犹豫了一小会，见姐姐冷目望来，也连忙哼了一声，把脑袋撇到另一边。

杨开眨眨眼，一脸茫然，心念沟通法身问了几句，很快明白怎么回事了。

把手握成一个空心，放在嘴边咳了一声，杨开道：“有个好消息，你们要不要听？”

木露立刻把脑袋转了回来，瞪大眼睛盯着他，一副好奇的样子。

“咱们回星界了。”杨开微笑地望着她。

木露怔了一下，然后大喜：“真的吗真的吗？我们回星界了？”

木珠也没法生气了，转过头来瞧着杨开：“真回了？”

虽然她们一直待在小玄界，但杨开在魔域，就等于她们也在魔域，这个时候忽然听说已经回了星界，自然没办法不关注。

第三千五百九十八章 计划

? 待确定杨开真的回了星界之后，木珠这才脸色稍霁，木露更是欢呼雀跃了一声，一脸喜色。

杨开伸出手指摸了摸木露的脑袋：“辛苦你了。”

木露顿时眯起了眼睛，露出一脸享受的神色。

木珠在一旁看着叹气：“你虽是主人，但真的轮年纪算起，我们姐妹不知道要比你大多少，能别把我们当小孩子……你干嘛……”

杨开另一只手揉了揉她的脑袋：“也辛苦你了。”

木珠顿时不吭声了……

打坐调息一阵，杨开这才离开小玄界。

身形闪出之时，六道目光齐齐望来，自然是玉如梦和北璃陌长天等人。见他现身，玉如梦急忙问道：“怎样？”

杨开微微一笑：“无妨。”

玉如梦不放心，直接抓起他的手，魔元涌动仔细替他检查了一番，确定没什么大碍，这才放下心来，北璃陌在一旁冷笑：“这次算你命大，下次可不一定有这么好运气了，你自己小心点。”

杨开微微颔首，深吸长呼，心情惬意。

终于又回星界了，自上次“叛出”星界，随玉如梦去往魔域至今，差不多五年时间一晃而过，而两界之战，也绵延了五年，双方死伤无数，但从战局上来看，这一场旷日持久的大战才刚刚开始而已。

不管怎样，重返星界，杨开的心情是愉悦的，他虽已入魔，但从根子上依然是个人族，又怎会喜欢魔域那种地方，星界才是他最终的归属，这里有他的亲人，朋友，家人，宗门，种种牵挂，种种羁绊，便是大世界的屏障也无法隔断。

长天等人落足的地方是一片乱石嶙峋之地，四周一片枯黄，不见半点绿色，甚至还可以看到一些激战后遗留下来的痕迹，不过这些痕迹已经有一段时间了，估计是曾经有人在这里大战过，而且规模不小。

干燥的狂风卷起沙尘，遮蔽视野，烈日当头，又热又闷。

这里应该还是西域某地，甚至可以说距离魔族大营并不算远，长天等人来到星界之后便没有深入太多，只是离开了魔族大营之后便来到这里逗留了下来。

“接下来你有什么打算？”长天望着杨开问道。

杨开沉吟了下，开口道：“先去解决小玄界的问题，然后再集结星界之力，步步为营，稳扎稳打，蚕食魔域！”

长天不置可否。

“不过此事还需几位助我才成。”

长天这才开口道：“事已至此，我等已没有选择的余地，自然是会助你一臂之力。”

杨开感激道：“多谢，还请几位随我去见过诸位大帝，大家聚到一起，也好仔细商议个章程出来。”

长天一笑，缓缓摇头道：“这怕是不行。”

杨开眉头一皱，狐疑道：“为何？”

“我等毕竟是魔族，如今两界关系对立，若是贸然随你去见那几位大帝，谁也说不准会发生些什么。”见杨开要开口说话，长天抬手打断，“本座信你，但不代表本座信那些大帝，这一点你不妨问问璃陌圣尊和如梦圣尊。”

杨开扭头望去，见北璃陌正色点头，玉如梦虽然没有什么表示，但那神色已经很明显了。

“明月身陷宙天，最后落了个身死道消的下场，我等可不想赴明月的后尘。”

杨开皱眉沉思，长天等人有这样的顾虑也是人之常情，之前他也没想过这个问题，只是觉得自己的计划没有多大问题，现在被长天这么一说，立刻明白自己还是太过想当然了一些。

万一那几位大帝见到这三人，大打出手怎么办？万一事情跟自己想的不一样怎么办？虽说大帝们都是明事理，通人情之辈，但明月之仇委实太大了。当初宙天之战，玉如梦和北璃陌也参与了，虽说两人没有直接对明月造成什么伤害，但那十二都天大魔阵却有她们参与的身影。

明月之死，与她们多少有些干系。

“那前辈觉得此事该如何解决？”杨开问道。

长天道：“在你疗伤的这几日，我们也仔细商议过一番，倒是有一个办法，说你听一听，你看看是否可行。”

“前辈请讲。”杨开拱手抱拳。

“你自己的计划不变，想干什么就干什么。”长天伸手一圈，将玉如梦和北璃陌都圈了进来，“而我们三个留在这里，不但是我们三个，你小玄界中的一些魔族也要留下来。”

“可有什么标准？”

“魔王以上！”长天回道。

杨开微微颔首，小玄界最近大半年在魔域中吞噬了一百多块大陆，这一百多块大陆上的魔族，已不知是多少亿，不过若是只算魔王以上的话，恐怕只有几千人。

但这依然是个极为恐怖的数字了，魔王可是堪比帝尊境的强者，几千数量的魔王，那可是一股及其恐怖的力量，更何况，这其中还有不少半圣。

“前辈要这些魔族做什么？”杨开不解。

长天沉吟了一下，笑道：“跟你就说实话吧，我们三个虽然实力不俗，并不惧那些大帝，但毕竟只有三人，如今魔域后路已断，若你那边事出变故，我们手上也得留点可用的人手才行。”

听他这么一说，杨开这才反应过来，长天要那些魔族，是在防备星界。

“这只是其一。”长天接着道：“其二……”他伸手一指某个方向，“魔族大营便在那边，同为魔族，我们也没有要将他们赶尽杀绝之意，倒是可以尝试收服，但这种事总不能让我们三个亲力亲为吧，小玄界里的魔王和半圣们做这种事最好不过。”

听闻此言，杨开眼前一亮，在过来之前，杨开可是亲眼见到那块极小的大陆上驻扎了几千万数量的魔族，再加上已经侵入星界的，魔族的数量只怕有上亿不止。

这么一大股力量，若是依靠星界中人去斩杀，也不知道要杀到什么时候去，可若是长天等人能将那些魔族收服的话，等于是变相地削弱了魔族在这边的力量。

这上亿魔族中，没有魔圣坐镇，只有一个夜影大帝，可以说，只要长天等人出手，立刻便能让魔族大军伤筋动骨，而且兵不血刃！

这是好事，没道理拒绝，杨开连忙点头应下。

长天的态度就是北璃陌和玉如梦的态度，显然三人在杨开疗伤的这段日子都已经仔细商议过，觉得这是解决眼下局面最好的办法。

“你自去与那些大帝们沟通，也替本座三人转告他们一声，我等手下的魔族，绝不会与星界为难，甚至在反攻魔域时能成为一笔助力，只求事成之后能有一处栖身之所。”

“我记住了，一定转达。”杨开正色点头。

没什么需要再说的了，杨开当即心神沟通小玄界，强大的神念扫过每一寸土地，将所有附和条件的魔族全部召唤出小玄界。

不大片刻功夫，面前便多了黑压压一片魔王。

与他估算的差不多，魔王的数量足有几千，而且这些魔王，基本上都是玉如梦和北璃陌麾下，此刻见到两位圣尊，自然是恭敬行礼。

还有赤焰和祖獠麾下的那些魔王，杨开也一并召唤了出来。

这些家伙留在小玄界里也没用，不如丢给长天等人仔细调教，相信在长天等人的威严面前，这些魔王也不敢耍什么滑头。

还有百灵大陆的一批有圣灵血脉的强者。

除去魔王之外，就是半圣了，这又是一个极为恐怖的阵容。

玉如梦麾下，八位半圣。北璃陌麾下，十二位半圣，长天麾下九位，再加上赤焰麾下的六位和祖獠那边的两位，还有十几日前在两界通道入口外擒获的一位，这总共便是三十八位半圣。

差不多相当于魔域所有半圣的四分之一数量！

人数虽少，但端的是一个人才济济，如此力量，不敢说横扫星界，自保绝对没有问题。这也是长天等人要将这些人留下的原因。

万一大帝们要对他们不利，他们也不至于毫无反抗之力。

赤焰和祖獠麾下的八位半圣，再加上之前擒获的一位，这九位半圣还不算是自己人，都被封印了修为，禁锢了一身力量，但长天等人想要收服他们应该也不是什么难事。

这一番忙碌，杨开颇有些消耗巨大，独自找了一个地方调息去了。

几个时辰后，杨开睁眼，玉如梦便在一旁护法，见他醒来，展颜一笑。

十里之外，魔气冲天，几千魔王和三十八位半圣聚集在一块，场面何其壮观，不过人数虽多，却是安静的很，只有长天一人的声音在回荡。

那些魔王和半圣们在经历了最初的兴奋之后，情绪都平稳了不少，再加上长天的解答，都知道自己未来要干些什么。

杨开静静听了一阵，微笑道：“这边要辛苦你们了。”

玉如梦摇摇头：“这边是小事，你自己那边多小心，毕竟你如今的情况有些异于常人。”

杨开知道她说的是什么，无非就是自己入魔一事，生怕那些大帝们见了自己要降妖除魔……

第三千六百零四章 七雾海

? “冰心谷的弟子如今都在丙辰军？”杨开问道。

“正是。”梵馨点了点头，忽然微微一笑，轻声道：“姬瑶师姐如今是丙辰军第三镇总镇。”

杨开笑的有些尴尬：“蛮好蛮好。”

梵馨再道：“姬瑶师姐如今已是帝尊三层镜。”

姬瑶的情况与冰云差不多，当年冰云无故失踪之后，姬瑶便外出寻找，结果闯进东域蛮荒古地之后受那洪荒气息冲击，导致神志不清，在蛮荒古地中逗留了无数岁月，若不是杨开机缘巧合找到她将她带出来，只怕至今还处于甚至混乱之中。

蛮荒古地内，她神思不属，不知修炼，修为停滞，但那洪荒气息却无时无刻不在淬炼她的根基，从古地脱困，再恢复神智，便是一次精神和肉身的升华，多次血战之下自然能做突破。

修为精进的又何止冰云和姬瑶两人。

临阵厮杀最能淬炼心性，激发潜能，于那生死之间突破屏障，绝境逢生之人比比皆是。一场两界之战，让星界武者死伤无数，但大浪淘沙之下，资质运气不俗者皆有所获，此方大世界之武道，非但不见凋零破落，反而愈发武运隆昌。

杨开一身修为又何曾是苦苦打坐修炼而来？自修炼以来，多少次险死还生，多少次逢凶化吉，那一次次在生死边缘挣扎，便是一次次洗礼和新生，若是真的一门心思的闭门造车，只怕如今的他连帝尊境的门槛都无法触摸。

“星界这边的军团如何建制？与我说说。”左右不过是赶路，闲来无事，杨开自然是多了解一些星界这边的情况。

梵馨自是知无不言，言无不尽，旁人不敢对杨开推心置腹，因他有入魔叛变的前科，但冰心谷弟子又怎会对他有任何防范？

当年北域那问情宗发难冰心谷，若非杨开力挽狂澜，只怕冰心谷早已烟消云散，又何来今日之繁荣。

星界这边的军团本就是效仿魔域构建而出，建制自然也都相差无几。

五十四路军团，每一个军团都有百万人以上，最大的一个军团更有五百万人的规模，几乎是普通建制的五倍。

军团长之下设镇，一镇便是十万人，由总镇统帅，帝尊三层镜或者两层境担任，总镇之下便是卫，每一卫有万人左右，卫之下便是队。

基本上，能担任左卫之人便是帝尊境的修为了。

那韩正清便是如此，眼前这支队伍便是丙辰军第九镇第三卫，而韩正清的身份则是第三卫的左卫长，正好帝尊一层境的修为，足够担任。

而梵馨只有道源三层境的修为，是以担任右卫长，相当于那韩正清的副手，在丙辰军中的地位与那刘右卫等同。

至于下面的队正之类，那便是道源境了。

“李无衣前辈呢？”杨开忽然想起一人，他记得自己当初离开星界的时候，星界这边的战事是由李无衣来主持大局的，一则是他乃公认的大帝之下第一人，实力强大，二则他是灵兽岛的人，出身不凡，威望足够服众。

梵馨笑道：“李前辈是甲子军的军团长，但也统管其他的军团长。”

杨开哦了一声，算是明白了，李无衣还是那个李无衣，星界这边的战事依然由他来主持。

便在此事，杨开忽然眉头一扬，伸手在面前一抓，再摊开手心时，手上已经多了一枚玉简，神念涌动查探一番，对梵馨笑了笑：“说什么来什么。”

玉简不可能凭空无故地出现在面前，在玉简出现之前，杨开手上佩戴的一枚空灵珠便有了一些反应，正是李无衣动用手段将玉简隔空传送而来。

玉简中只有一句：过来见我。

也没说去哪，因为不需要说，两人之间都有彼此的空灵珠，只要对方还在星界，只是一个念头便能抵达对方的身边。

只不过李无衣军务缠身，不方便离开自己的驻地，所以才会让杨开去见他。

自己这边才回星界没多久，李无衣居然就知道了，杨开若有所思抬头看了看前方的韩正清。

梵馨似乎猜到他在想什么，解释道：“每一卫的左卫长手上都有联系七雾海的空灵珠，是李大人赐下的。哦，七雾海是西域的一块很奇特的地方，如今是甲子军驻军之地。”

杨开微微颔首，表示明白了。

韩正清手上既然有空灵珠，那么自然能够联系上李无衣那边，肯定也向那边汇报过自己的事，要不然李无衣不可能在这个时候传讯给自己。

“李大人……他说什么了？”梵馨有些忐忑地问了一声，虽然冰心谷这边的弟子都相信杨开的人品和心性，但当年的事闹的太大，从韩正清等人对待杨开的态度就可以看的出来，纵然得了人家的救命之恩，也依然抱有警惕之心，韩正清尚且如此，更何况旁人。

那李无衣当年可是追杀过杨开的。

梵馨自然有些担心，生怕杨开这一回来就被李无衣给逮个正着。

她又哪里知道，当年的事不过是一场戏而已，一场杨开不惜自毁名誉，演给玉如梦看的大戏！

“前辈叫我抽空去七雾海一趟。”杨开微微一笑，态度轻松。

见他如此，梵馨也放下了心，仔细想想，若是李无衣真的要擒拿杨开的话，只怕立刻就能抵达此处，毕竟有空灵珠这种东西，机动性早已不可同日而语。

李无衣既然没来，反而只是送了个玉简过来，那就足够说明他的态度了。

一边与梵馨说着话，杨开一边取出一块空白玉简，神念涌动灌入讯息，抬手将之打入虚空。

与此同时，远在几十万里之外，某个大殿之中，几百人席地而坐，有男有女，修为都不怎么高明，但每个人面前都摆放了数十到上百枚的空灵珠，时不时地，便有一阵阵微弱的空间波动跌宕，随之便是一枚枚玉简破空而来。

那些男女伸手将玉简抓住，立刻便有人捧着玉盘来到身边，收回玉简，然后马不停蹄地送往大殿正上方的一间密室之中，那密室内同样有人等候，接过玉简加以解密，将其中讯息刻录下来，再由专人送走。

如此这般，所有从四面八方汇总而来的情报，齐齐聚于一地——李无衣所在之地。

这一座大殿，几乎就等同于星界大军的军帐所在，负责收拢各地战况的情报，李无衣只需坐镇此地，便能随时随地地了解整个两界战场的战局，再加以统筹调度，便能从容应对各路魔族大军。

厢房之中，一座巨大的沙盘，几乎囊括了整个两界战场的情况，大到山川大河，小到溪流小道，在这沙盘之上皆能找到对应标志。

沙盘面前，一个丰神俊朗，一个妩媚妖艳，李无衣与九凤静静等待。

微弱的空间波动跌宕，一枚玉简凭空出现，李无衣还没来得及伸手去抓，九凤便已先下手为强，将那玉简抓在了手上。

李无衣无奈地望着她，好一会之后，九凤才抿嘴一笑：“这臭小子……”

“怎么说？”李无衣问道。

“跟丙辰军第九镇的人在一起，要将他们送回驻地。”

“第九镇……”李无衣想了一下，很快便记起第九镇到底是谁的人了，失笑道：“真是巧了，这一回来就碰到冰云的人了。”

九凤伸手在沙盘上点了一下，道：“他们应该在这个位置。”

李无衣瞧了瞧沙盘，也伸手在前面点了下：“再过千里，有一万多魔族拦路。”

“我可以去帮忙。”九凤一脸振奋。

“少来！”李无衣冷哼一声，“你老实在这里待着，哪里也不许去。”

九凤奇道：“你就不怕他出什么事？他要是真出事，我看你怎么跟小公主交代，又或者……你要动用兽武卫？”

李无衣顿时撇嘴道：“他能出什么事？他命大着呢，至于兽武卫……都派出去了，前次一场大战，丙辰军被打散，许多人都需要营救，哪还有人手外派，放心吧，区区一万人而已。”

九凤又何尝不知那不过区区一万人，对杨开应该造成不了什么威胁，她不过是在这里待的太无聊了，想趁机出去转一圈而已……谁知李无衣根本不给她这个机会。

毕竟偶尔有时候，李无衣也得紧急出动一次，他若离开的话，这里必须得有人镇守。这是整个星界的机要中枢，真要是被人突袭，一旦造成损失，那整个星界就等于瞎了聋了。

……

“兽武卫？”杨开眉头扬起，方才听梵馨说起各路军团长的人选，知道蛮荒古地那三位，还有温紫衫，马卿，乃至厉蛟等人都成了军团长，又听到什么兽武卫，不禁有些惊奇。

“是灵兽岛上的人，个个都有帝尊两层境以上的修为，人数不多，差不多只有三十多个而已，他们主要是负责营救的，就比如说我们眼下的情况，李无衣大人一般都会派遣一位兽武卫过来与我们汇合，然后带我们突围返回驻地。”

杨开了然，微微颔首。

有空灵珠在，确实可以让兽武卫轻松抵达此地，一位帝尊两层境或者帝尊三层镜对眼下这支队伍的助力实在不小，有这样的强者带领，突围的希望也会大大增加。

第三千六百零八章 十足震惊

? “既知罪，又有何脸面返回星界？”战无痕的语气咄咄逼人，简直不留丝毫情面。

杨开垂首：“小子身负大帝机缘，受明月大人嘱咐，不得不回。”

“好个不得不回。”战无痕冷哼一声，“你当本座不会罚你吗？”

杨开毕恭毕敬：“小子领罚！”

“若本座要杀你呢？”战无痕的目光瞬间如刀似剑，杀机沛然。

杨开略做沉吟，抬头对上他的双眸，铿锵道：“无论如何，明月大人死于我手，小子罪莫大焉，大人若有心收回大帝机缘，小子无话可说，但大人若想取我性命，小子虽不敌大人，但也不会毫不反抗！”

一旁李无衣扭头瞧了他一眼，暗暗咂舌。心中自付若是自己处在杨开这般境地，只怕没胆子说出这种话的。

战无痕亦是冷笑一声：“你还想反抗？你反抗的了吗？”

杨开缓缓摇头：“事在人为，小子还不想死，也不能死！”还有那么多亲人在凌霄宫翘首以盼，又如何能死？

战无痕正想再说些什么，却被花玲珑打断了，花影大帝的声音悦耳动听，与战无痕的铁血杀戮形成了极为鲜明的对比：“说说你在魔域那边的经历吧，尤其是关于明月的。”

杨开正了正心神，开口道：“当年小子与玉如梦被李前辈追杀，逃往魔域之中，一路通畅，顺利抵达魔域深处……”

左右不过几年内发生的事，所以杨开回忆起来也不难，事无巨细将自己这几年来的经历一一禀告。

魔域中有许多大陆，有界门这种事大帝们是知道的，毕竟当年有好几位大帝联手杀进了魔域中，就算不知道具体情况，但对那诸多大陆和界门之事也稍有了解，只是魔域那边其他的事情，他们就不得而知了。

杨开如今所掌握的，正是他们欠缺的情报。

当听说魔域那边有数百大陆，十二魔圣之时，四位大帝都是神色一凛，不说那数百大陆中有多少魔族子民，便是那十二魔圣的数量委实也太多了一些。

星界这边可是只有十位大帝的，再减掉下落不明的红尘大帝，已经身死道消的明月大帝，叛出星界的夜影大帝，剩下的也只有七位大帝而已。

在最顶尖战力的数量上，星界这边要远逊于魔域，那可是差不多两倍的差距，一旦大帝和魔圣们对上，绝对要吃大亏。

又听闻玉如梦居然是十二魔圣之一，大帝们更诧异了。

当初玉如梦可是一直跟在杨开身边的，出现在好几位大帝的视野之中，更化身李诗晴与花影大帝深入交流过，可无论是战无痕还是花玲珑，居然都没有瞧出丝毫破绽，甚至压根就没有察觉到她身上的魔圣气息。

如今想来，简直有些匪夷所思。

不过在得知玉如梦是魅魔之主后，诸位大帝又释然。

魅魔向来精通神魂力量，擅于魅惑人心，玉如梦能做到这一点并不奇怪。单轮神魂修为，幽魂大帝恐怕都比不上她。

万魔窟和万魔丹的存在让大帝们皱眉不已，这数年来两族征战，大帝们何尝没发现魔族那边的魔王数量实在是多的有些恐怖，本来还有些想不通这到底是为什么，现在明白了。

魔王的数量多，一是因为魔族人口基数庞大，数百大陆，差不多能汇聚出十万魔王来，这是何等恐怖的一个数字。

二则应该就是因为那万魔丹了，这东西是魔域特有，虽然是万魔窟汲取整个大陆魔族的生命力形成，但服用之后对魔族的修炼实在是大有裨益。

又听闻杨开动用玄界珠吞噬了魔域好多个破碎的大陆，大帝们都一脸惊奇。魔域的大陆，他们可以打碎，但绝对没办法让其被吞噬，杨开的实力在他们眼中或许不值一提，但如此手段却是让他们惊奇非常。

一阵讲述，讲到宙天之战，讲到十二都天大魔阵，讲到明月困兽犹斗，绝境之下蒙蔽自己的感知，自陨在自己的拳头之下。

大殿内一阵沉默，气氛凝肃。

数万年的老友，彼此习惯了对方的存在，忽然有朝一日，其中一位逝去，纵然大帝们心性沉稳，也不免有些感伤，杨开讲述的详细，他们也如置身当日明月以一己之力对抗十二魔圣的热血豪迈之中，似乎亲眼看到了那一战的惨烈，看到了明月负伤搏杀的情景。

令人神往！恨不能与之并肩作战！

杨开深吸一口气道：“这便是事情的经过了。”

花玲珑点点头：“难为你了。”

宙天之战时，不但有十二魔圣，还有上百半圣，诸强环视之下，杨开依然能与明月大帝交接那大帝机缘，岂是常人能及。

“后来呢？”莫煌追问，“你得了明月的机缘，后来又如何摆脱追杀？”

虽然杨开还没有说，但任谁都能想象出当日杨开四面楚歌的绝境，得了大帝机缘并非幸事，而是亡命的开始！魔族那边肯定不会让他将大帝机缘带走的。

“多亏了玉如梦！”杨开正色答道，“她帮我牵制了几位魔圣，正巧晚辈精通空间之术，最擅长的也是逃命，所以侥幸逃脱了一劫。”

没有明说，因为相对于明月的无私付出，自己的辛苦逃亡并不算什么。

爻君道：“若真如此的话，魔域那边无论如何也不会放过你的，你又怎能返回星界？这其中是否还有其他的事？”

“不错。”杨开点点头，“小子从宙天大陆逃脱之后，重伤在身，偏偏因为大帝机缘，心中有感，气机浮动，隐有突破之兆，小子本想一鼓作气逃回星界，但那两界通道常年都有残夜镇守，小子若去，不啻自投罗网，再加上突破之际，所以只能险中求生，遁往云影大陆……”

在法身的护持下遁入地下深处，突破帝尊三层镜引发的异象引来北璃陌，利用玄冰的玄冥针想要牵制北璃陌给自己制造逃脱的空间，谁知被玄冰利用，最后促成一桩巧合……

“等等！”听到这里，莫煌一脸表情古怪地望着杨开：“你是说，你在一位魔圣的识海中种下了神魂烙印？”

不但是他，在场四位大帝，有一个算一个，全都瞪大了眼珠子望着他，种下神魂烙印代表什么意思，大帝们不是不知道，正因为知道，所以才诧异。

旁边李无衣更是傻了……心里默默地算了一笔账，魔圣堪比大帝，杨开在一位魔圣的识海中种下神魂烙印，就等于是在大帝的识海中如此做，就等于掌控了这个魔圣的生死！换句话说，就等于有了一个魔圣或者大帝级别的手下。

这小子才不过帝尊三层镜啊！连伪帝都算不上。

绕是李无衣素来温文尔雅，此刻也忍不住有骂娘的冲动。

“是！”杨开颔首，“其实也不能算是我的本事，主要是那玄冰歹毒，想出了这个损人不利己的办法，小子不过是顺势而为，最终坐收渔翁之利。”

四位大帝你看看我，我看看你，神念忽然跌宕起来，显然是在交流些什么。

少顷，花青丝皱眉道：“你之修为虽有精进，但也不过是帝尊三层镜而已，即便真的在一位魔圣的识海中种下神魂烙印，恐怕也无法掌控她的生死吧？”

杨开颔首道：“花影大人所言极是，我与那北璃陌的修为相差甚远，神魂烙印确实无法掌控她的生死，甚至可以说，如果她专心破解的话，用不了多少时间就能破开那神魂烙印，从而摆脱桎梏，恢复自由。”顿了一下，杨开又道：“不过她现在应该没这个机会了。”

“怎么说？”战无痕挑眉。

杨开想了想，道：“失礼了。”

话落之时，潮水般的神念凶猛而出，仿佛海啸一般席卷四方，不过只是一瞬就已收回。

然则仅仅只是这一瞬，却让四位大帝的眼珠子一亮，李无衣更是露出极度震惊之色。

在场诸位，除了杨开之外，最差的也是个伪帝，感知自然强大无比，所以纵然杨开的神念一放既收，但众人也依然能感受到那神识的强大。

那是只在大帝之下，却在所有伪帝之上的神识修为！

这样的神识，一般只会出现在最顶尖的伪帝身上，而且这位伪帝还得精于神魂修炼才行。

可是如今催动这神魂力量的，不过一个才晋升没多久的帝尊三层镜！

李无衣心中十足的震骇，相对于方才杨开说他在一位魔圣的脑海中种下神魂烙印，这一次展现出来的东西更让他难以置信。

收服一个魔圣虽然了不起，但也不算什么，毕竟那不过是外力，而且这个外力还不稳定，搞不好有反噬的风险，但这神魂修为却是自身的，实打实的立足之本！相比较而言，如果是李无衣的话，他宁愿选择后者。

到了此刻，四位大帝哪还不知杨开方才所言何意？神魂烙印的强度与神魂修为有最直接的关系，神魂修为越是强大，烙印就越是坚固。

第三千六百一十二章 防贼防盗

? 战无痕和莫煌的异常让花影大帝和幽魂大帝吃惊不小，同为大帝，他们自然明白战无痕和莫煌绝对是看到了什么匪夷所思的东西，否则根本不可能露出这幅表情。

再加上之前两人神念涌动，花玲珑和爻君哪还不知道杨开的识海中有古怪？

可是到底是什么古怪，居然让这两位都如此震惊？

花玲珑虽然好奇，却也没有开口多问，反倒是爻君询问道：“看到啥了？”

他尊号幽魂，与玉如梦一样，最是擅长神魂之力，既是识海中有古怪，他自然在意的很。

战无痕和莫煌哪会搭理他，他们两个看到温神莲倒没什么关系，可若是要爻君也知道这个秘密，非得好好研究一下不可，以他大帝之尊，倒也不至于干出什么强抢豪夺之事，可万一要借用一些时日，杨开是答应还是不答应？

所以战无痕和莫煌都心照不宣地缄口不言，莫煌甚至还悄悄传音给杨开说了一句：“那东西千万别给爻君那厮看到了，否则你定是麻烦不断。”

杨开不迭颔首，暗暗打定注意，以后绝对不跟爻君独处。

魔域的事情讲明白了，而且杨开这次回来还给星界带来了一个能结束两界之争的希望，因为明月之死而带来的忧愁被冲淡了许多。

战无痕道：“两界联系既已被切断，那三位魔圣也要收拢魔族大军，星界这边看样子有一段安宁时日了，不过待到那封印破解，恐怕便是两界最终决战之时，杨开，吞噬融合魔域诸多大陆，你为主力，所以这段时间你得好好养精蓄锐，若能在修为上再有精进那自是最好不过，若不能，也得提升自身实力，以求自保！”

“小子明白。”杨开点点头，“正好小子有一些事需要处理。”

说着话，翻手取出一枚空灵珠，双手俸上：“还请大人收下此物。”

战无痕瞧了他一眼，一言不发地伸手一摄，将那空灵珠收了过去。

旋即啪啪两声轻响，却是花玲珑拍了两次巴掌，清脆的巴掌声后，从外间走入一人。

杨开回头望去，只见那人赫然便是星神宫大长老雷洪，也不知道在外等候多久了，此刻听到召唤才大步行来。

四目相对，雷洪冲杨开微微颔首，径直走到杨开身边，给几位大帝行礼问候，然后转过身看着杨开。

大殿沉默，没人开口说话，但杨开又岂不知雷洪现身此地的用意？

当即轻轻一叹，双手平托时，心念一动，明月大帝的尸身便出现在面前，托于身前。

明月虽死，但这段时间一直被安置在药园之中，得奇花异草护持，胸口处的窟窿和破损的衣衫也都被杨开处理过，所以从外表上看就仿佛睡着了一样，神态安详。

诸位大帝的目光齐齐望来，神态哀恸，雷洪更是身躯一颤，眼珠子泛红，颤声道：“恭迎大帝回宫！”

说话间，跪倒在地，双手高举。

这一跪并非是对杨开，而是跪的明月尸身，所以杨开根本无法回礼，郑重至极地将明月尸身放在雷洪双手上，杨开声音略有些嘶哑：“抱歉……啊！”

雷洪缓缓摇头，接过大帝法蜕，这才站起身来。

杨开道：“大帝携带之物，一概未动，还请雷长老回宫之后与其他长老仔细清点。”

雷洪颔首道：“多谢杨宫主了。”

杨开汗颜至极，苦笑摇头，又问道：“公主殿下……怎样？”

“不太好。”雷洪苦笑不跌，大帝陨落，天生异象，是时星界哀恸，无数人心生感应，身为大帝之女，蓝熏自然是立刻便知道了，当场昏厥。

帝尊境强者无病无灾，可那一次之后，蓝熏却是大病了一场，星神宫灵丹妙药无数，也依然无法缓解其症状，至今还在星神宫内调养身子。

不过这事雷洪也不好跟杨开解释太多，只是道：“杨宫主若得闲了，还请往神宫一趟，或许可以开导公主一二。”

杨开哪好意思，哪还有脸面再去见蓝熏？当年在天机谷中，虽没有给她十足保证，但自己却是她唯一希望。如今负了所托，杨开心中愧疚难挡。

可纵然再怎么愧疚，再怎么没脸，星神宫还是要去一趟的，就算雷洪不说，杨开也要去。当下点头道：“好，过些时日小子自会造访。”

“那雷某就先告辞了。”雷洪面露感激之色，又对几位大帝行礼之后，手托明月法蜕离去。

待他走后，战无痕才挥了挥手，一脸腻味地道：“你也下去吧。”

杨开抬头望着他：“大人不罚小子了？”

战无痕淡淡道：“想受罚的话，本座不是不可以满足你。”

杨开默了一下，缓缓摇头，冲几位大帝拱了拱手，身形一晃便要离开。

谁知没能走的掉，这大殿似是另有禁制，封锁了天地，让他的空间神通毫无用武之地。

抬头望去时，正见花玲珑望着自己促狭一笑。

空间神通没用，那就只能走出去了，这没什么好说的，转过身时，听得后方一身呼喊：“杨师兄……”

杨开回头，望着李诗晴，微微一笑：“师妹有事？”

这还是李诗晴第一次喊自己师兄。

李诗晴小声地道：“品字峰，还请不要为难……”

这话说的没头没脑，便是在场的几位大帝也听不明白，但杨开哪不知道她说的是什么？无非是想请自己不要为难品字峰中居住的霍仑和莫胜。这段时间以来，李诗晴与这两位魔王多有接触，也算是相处的不错，如今她被杨开送出了小玄界，剩下霍仑和莫胜在里面，生死自由都受杨开掌控，李诗晴自然是想为他们打算一下。

小事而已，杨开当即点头：“师妹放心。”

再次转身，迈步走出大殿，身后大殿之门缓缓关闭，估计大帝们还有其他事情要商议，杨开轻轻地呼了一口气，抬头望着天空，只见那天空七彩光芒流淌，非大阵之功，而是天地奇景，那七彩霞光之中似还蕴藏了别的名堂。

杨开立刻明白，这里应该就是梵馨之前提到过的七雾海了，整个星界，四域联军，五十四路军团的机要枢纽之地。

不意外，倒是那七彩霞光让杨开有些感兴趣。

正仔细端详时，忽然心有所感，扭头朝一旁望去，只见那边拐角处，一个俏生生的身影站在那边，冲自己甜甜微笑，一头长发束成十几条小辫子，显得古灵精怪。

见自己望来，她还冲自己招了招手。

杨开也露出一抹会心的笑容，几步走出，便来到了小丫头面前，惊喜道：“随你师傅来的？”

站在这里等他的不是别人，正是多年不见的林韵儿，上次与她相见，也是在西域之中，那时候本打算带她去一趟凌霄宫，谁知道在传送的过程中，林韵儿丢了。事后杨开查探，应该是有大能之士在西域毁了自己辛苦布置的空间法阵，隔断了林韵儿的传送。

当时他猜测是铁血大帝所为，事后证明，确实是铁血大帝干的，堂堂一位大帝偷偷摸摸做这种事，也是够无赖的。

这一别，又是差不多二十多年光景。

小丫头跟二十多年前没什么两样，还是一样的活泼俏丽，倒是修为增长之快让杨开吓了一跳。

林韵儿赫然已是帝尊三层镜！而且看样子晋升的时间已经不短，一身修为凝练至极。

杨开不禁有些瞠目结舌，暗暗感慨有一个好师尊真是件幸福的事，当初阳炎将林韵儿从恒罗星域带走的时候，小丫头才什么修为，如今修行的进度居然比自己都快。

他在感慨之时，林韵儿却是把脑袋凑了过来，小鼻子耸动，嗅个不停。

杨开失笑，敲了一下她的脑门：“你是小狗吗？闻什么呢？”

林韵儿双手捂着头，噘嘴道：“大叔你身上有别的女人的味道。”

这一声大叔听起来当真亲切，但话里的内容就让人尴尬了，跟玉如梦分开也有好几天了，就算有她的味道恐怕也都淡了，林韵儿如何能闻的出来。

轻轻笑了笑：“瞎说什么？”

“我才没有瞎说。”林韵儿哼了哼，“师傅说我是狗鼻子，什么气息也别想瞒过我。”

这般说着，竟又凑过来，闭眼嗅着。

不敢再让她闻下去了，杨开伸出一根手指戳在她脑门上，将她顶开一臂之外，叹道：“你来找我，就是来闻我身上的味道的吗？”

林韵儿愣了一下，紧接着像是想起了什么，嘻嘻笑了起来，然后双手抱住杨开的胳膊，拽着他望一个方向跑去。

杨开有些脸红心虚：“有事说事，这般横冲直撞的成何体统。”

小丫头长大了，胸脯涨鼓鼓的，被她这么一抱，杨开胳膊上立刻感受到一团惊人的弹软。

若只是如此也就罢了，关键是杨开分明还察觉到一道神念锁住了自己，满满的恶意……

不消说，绝对是战无痕的神念无疑，杨开就不明白了，堂堂大帝，干嘛像防贼一样防着自己，当年不惜毁了自己的空间法则也不让林韵儿跟自己去北域凌霄宫，如今与其他大帝商谈要事更不忘监视自己。

第三千六百一十四章 我回来了

? 也不知过了多久，大殿内三人仰面躺在冰凉的地上，各自摸着滚圆的肚子，一脸满足的表情，大黑锅内已经空荡荡，连一点汤水都没有留下。

九凤忽然开口：“小子，大帝们让你去魔域，本就存了让你接引明月大人法蜕之心，天枢大人也早已料到明月大人在魔域之中九死一生，所以你无需自责什么，逝者已矣，你如今也算继承了明月大人身上的那份机缘，就更不能掉以轻心，该勇往直前，方才能不辜负明月大人的期许。”

“前辈教诲，小子铭记于心。”

九凤笑骂：“教诲个屁，想不想得开是你自己的事，只是如今你既然得了那份机缘，那便决然不能浪费了，否则的话，你对不起的是你自己。”

杨开轻轻点头，开口问道：“小七师妹如今怎样？”

九凤道：“大乱之世，大人不放心她在外面乱跑，所以安排她在灵兽岛闭关，那丫头资质不俗，只是贪玩了些，这一次若是闭关有成，当会实力大进，你可得努力，别到时候连小七都比不上了。”

杨开呵呵一笑：“定然不会的。”

说话间，缓缓爬了起来，身子一振，浑身骨头噼里啪啦响动，眸子明亮。

林韵儿也起了身，眨眼望着杨开，杨开伸手拍了拍她的脑袋：“谢谢韵儿了。”

沉闷的心情随着这一阵胡吃海塞变得放松许多，遮挡在眼前的迷雾慢慢散去，未来的道路也更清晰了许多。

林韵儿缓缓摇头，她没做什么，只是请杨开吃了一顿好吃的罢了。

“好好照顾自己。”杨开叮嘱她一声，又冲九凤道：“也谢谢前辈开导，小子先告辞了。”

九凤半眯着眼睛，懒得动弹，没有搭理他。

杨开转身朝殿外行去，推开大门，正见得一人在门边等候自己。

杨开微惊，连忙拱手：“前辈。”

李无衣轻轻一笑，将他的手抓了过来，然后往他的手上塞了一样东西。

定眼瞧去，杨开眉头一挑：“前辈这是……”

“不是送给你的，好歹花了我二十多年的心血，也是我第一次炼化的乾坤之物，舍不得送，借给你玩一阵子，回头记得还给我，更何况，你有那玄界珠，只怕也看不上这东西。”李无衣微笑开口，“其中禁制我已悉数抹去，你只需稍加炼化便可驭使。”

李无衣塞过来的，赫然便是他的那一座无定山，若是别的东西，杨开还不会太在意，但这个东西他却是真的感兴趣。

也不矫情，接过道谢。

李无衣点点头，又塞来一枚玉简，然后不容杨开再说什么，挥挥手道：“军务繁忙，就不跟你多说了，你才回星界，只怕有许多事要处理，自去忙吧。”

说话间，一步踏出，整个人已不见了踪影。

杨开捏着那玉简，神念往内一探，顿时面色狂喜，又是一件他需要的东西，李无衣恐怕是看出了他的心思，否则怎么可能特意将这两件东西送过来？

仔细收好玉简和无定山，杨开咧嘴，无声地笑了笑，抬头望着天空中流淌的那七彩光芒，心中只有一个感慨。

真好，星界真好！

这里有与自己志同道合的朋友，有和蔼可亲的长辈，还有那让自己牵挂同样也在牵挂着自己的家人，同门！

想起自己的家人，杨开就迫不及待地想要回到凌霄宫，当即催动空间神通，激发与苏颜紧密相连的空灵珠。

然而……前路阻断，没能过去。

九凤不知何时已经爬了起来，一脸慵懒地依在门框上，嫌弃地望着他：“你是不是傻？凌霄宫已经封山好几年了，大阵覆盖宗门，隔绝天地内外，空灵珠有用吗？”

杨开尴尬的很，这才明白自己为什么没能回去，封山大阵运作之下，空灵珠确实无法连通，抱拳道：“还请前辈指点最近的空间法阵在何处。”

“七雾海就有，自己去吧。”九凤指了一个方向，说话间，抬手抛了一个东西过来。

杨开接过，发现那是一枚令牌，黑黝黝的，正面一个大大的“游”字。不知这令牌上的字代表了什么意思，但杨开也能猜到这令牌应该是一重身份的证明，毕竟空间法阵肯定有重兵把守，自己若是没有个身份证明之物也无法随意接近。

收了令牌，顺着九凤所指的方向，掠空飞了过去。

这一瞬间，杨开归心似箭，在魔域之中耽搁的时间不算长，只有几年而已，以往杨开离家，十几二十年乃至更长时间未回的先例都有，但从来没有哪一次如这次这般牵挂。

只因以前星界太平，而如今却是两界战火连绵。

纵然知道凌霄宫早就已经封山，甚至没有参与过两界之战，但依然避免不了来自心底的牵挂。

如今，总算可以回去了！

七雾海很大，但杨开的速度何其之快，神念扫过，很快便找到了空间法阵所在之处，四周果然有重兵把守，光是帝尊境便有十几人之多，杨开甚至还感觉到一个伪帝的气息隐藏。

才刚靠近空间法阵百丈处，便有几十道气息锁定了自己。

不过有九凤赐下的令牌，一路行去倒也通畅，待到近前，递上令牌，验明身份，这才得以放行。

空间法阵上光芒闪过，杨开已经消失不见。

熟悉的气息，熟悉的味道，北域凌霄宫中，杨开突兀现身。

四周正在打坐的弟子们见状纷纷上前，正要询问来人身份，见得杨开熟悉面容，都忍不住一怔。

其中一个女子更是失声低呼：“宫主？”

杨开扭头望去，咧嘴一笑，露出一口洁白的牙齿：“小叶啊。”

女子本是东域千叶宗宗主叶恨之女叶菁晗，千叶宗并入凌霄宫后，原本千叶宗的几百弟子自然也就是凌霄宫的弟子了，叶菁晗与杨开也不算陌生，自然是一下子就认出了杨开。

哗啦啦一阵，大殿内十几个弟子顿时激动起来，纷纷围聚上来，齐齐抱拳躬身：“见过宫主，恭迎宫主回宫。”

虽在行礼，可每个人都在抬头望着杨开，一双双眸子中都绽放着惊喜的光芒。

太突然了，杨开回来的毫无征兆，谁都没有心理准备。

望着那一张张熟悉或者不熟悉的年轻面孔，杨开笑了，发自内心的微笑，抬手道：“一家人，不必多礼了。”

众人齐齐起身，不过下一刻，原本因为激动而脸色有些红晕的叶菁晗忽然俏脸一变，扭头望着其他弟子们道：“宫主回宫，此乃天大机密，谁若敢泄露半句便是我凌霄宫的叛徒，别人我不敢说，但我叶菁晗必定叫他上天入地，走投无路。”

杨开如今还是星界的叛徒，早在几年前就已经叛出魔域，在虎啸城前与铁血大帝一番龙争虎斗，侥幸逃脱，随后更被李无衣领人追杀，遁往魔域，他回宫的消息若是传扬出去，只怕会引来无数卫道士降妖除魔。

弟子们又怎不清楚其中门道，当即都肃然点头，纷纷保证：“绝不泄露。”

“没那么严重。”杨开失笑，深深地吸了口气，然后忽然提气纵声：“我，回，来，了！”

声音不大，却是传遍了凌霄宫的每一个角落，就如在每个人的耳边轻轻说话一样。

叶菁晗脸色再变，都快哭了：“宫主，咱们宫内有外人的。”

若只是自家宗门的弟子倒也没什么，凌霄宫的弟子，九成九都是杨开从下位面星域带上来的，还有一些便如千叶宗，还有枫林城秦家弟子，这些与杨开多有渊源的，纵然杨开入魔叛变，他们也不会生出什么异心，更不会做出对凌霄宫不利的事情。

但如今凌霄宫是什么地方，是整个星界的后勤基地，每一天每一月，都有大量的灵丹和秘宝从这里被送往战场前线，这里不止聚集了来自整个星界四域的诸多炼丹师，炼器师，还有一些辅助人员。

外来者，最起码有两万人之多。

杨开这一声喊出去，回归的消息还如何隐瞒，只怕很快就要传遍天下，到那时候，杨开必定大难临头。

叶菁晗急的不行，杨开却仿佛没事人一样，只是侧着脑袋，笑吟吟地道：“听！”

听什么？叶菁晗什么都没听到。

或者说，原本凌霄宫内多多少少还有一些动静，但当杨开喊出那句话之后，整个凌霄宫都忽然安静了下来。

下一瞬间，一阵鸡飞狗跳。

凌霄峰上，一间密室之中，一道洁白身影忽然睁开美眸，眸内精光肆意，旋即长身而起，密室大门轰然洞开，不等大门完全开启，洁白身影便已激射而出。

才刚出凌霄峰，旁边就杀出来一个一头火红长发，如火焰般燃烧，身段婀娜的女子，两女齐齐止步，对视一眼，祝晴道：“他……的声音？”

说话之时，声线微颤，似是不敢相信。

苏颜轻轻颔首，展颜一笑，原本冷若冰霜的女子，这一笑之下天地失色，只剩下这一笑的光芒：“他回来了。”

第三千六百二十三章 战战战

? 杨开眯着眼睛，抬头望去，八风不动。

火红秀发飞扬时，祝晴闪身而上，同样一拳迎上。

破空之音响起，三丈开外的爻嗣闷哼一声，整个人倒飞而去，直接被轰的不见了踪影。

杨开手搭凉棚，抬头眺望，唏嘘不已：“何苦来哉。”

祝晴九阶巨龙之身，天生力大无穷，便是半圣也不一定是她对手，更何况一个只有帝尊两层境的爻嗣，只是轰飞已是祝晴手下留情，好歹是大帝之子，真要是伤了死了，对幽魂大帝也不好交代。

不过很快，飞出去的爻嗣又冲了回来，脸色阴沉，气的，低喝道：“堂堂凌霄宫宫主，名满星界之人，难道就只会躲在女人背后，连与我单打独斗的胆量都没有吗？若是如此的话，杨开你可令我太失望了。”

杨开一笑：“你不是我对手，欺负你没什么意思”

爻嗣道：“没打过，你又怎知我不是你对手？别以为你境界比我高一层便真的厉害了，我乃爻嗣，不是你以前遇到的那些阿猫阿狗。”

杨开侧眼瞧了瞧他，神色古怪道：“你就这么想打架？真想打架的话，可以去西域战场，想怎么打就怎么打！”

爻嗣冷哼：“两界之战爆发之后，我便在西域征战搏杀，死在我手下的上品魔王都不止三五位！”倨傲之色再现，上品魔王与帝尊三层镜基本等同，他能击杀上品魔王，帝尊三层镜自然也能杀，说完之后，怒喝道：“我只问你，战或不战！”

杨开叹了口气：“没好处的事情，有什么好战的。”

“想要好处？”爻嗣眸中精光一闪，面露讥笑，“好啊，那咱们就添些彩头，今日之战我若输了，爻嗣之命便是你的。”

杨开垂着眼帘：“我要你性命何用？”

爻嗣不管他，自说自话：“不过你若是输了，我也不要你性命，但这己子军军团长的位置你得让出来！”说着话，嘴巴裂开，露出一抹狞笑。

杨开表情更古怪了：“你想当这个己子军军团长？想要的话我去跟大帝们说说，让他们更改下命令便是。”

虽然大帝们让他出任这个己子军军团长是一种厚爱和补偿，但杨开还真的没这个心思，他后面还有许多事要做，根本没时间去筹建一个军团，而且就算军团筹建妥当，日后上了战场也得统帅一路大军，调兵遣将攻城拔寨这种事对他来说，委实有些强人所难。

他更愿意在别人手下听差，然后奉命行事，也不要一人之身关系几十万大军的安危，军团长之位，听着高高在上，但任何一道军令都牵扯到无数人的生死。

爻嗣哼道：“我若想要什么，只会自己动手去取，无需你去多说。”

杨开皱眉道：“可就算你能赢了我又有何用？你有把握说服大帝们让你出任这个位置？”大帝们的命令若是这么轻易就被更改那也太不像话了。

“这个就不需要你操心了。”爻嗣淡淡回道。

杨开皱眉沉吟，回味爻嗣之前诸多话语，隐隐觉得这才是他这趟来凌霄宫的真正目的。

事实也确实如此，爻嗣之所以要揽下这个差事特意跑一趟凌霄宫，一则是替自己的妹妹爻琳出口恶气，二则也确实是为了己子军军团长的位置来的。

倒不是他功利心太重，而是他的出身，非得出任这个军团长不可。

星界十位大帝，大多没有后嗣，即便有后嗣的，也基本都是女儿，唯独幽魂大帝爻君生有一子一女，换句话说，爻嗣可以说是整个星界青年一代的领头人。

作为大帝之子，他确实也做的不错，修炼岁月不算太长，却已经有帝尊两层境的修为，假以时日，就算达不到幽魂大帝那样的高度，成就伪帝之尊绝对是没问题的，若是机缘到了，未必就不能参透天道。

迄今为止，星界五十四路军团的所有军团长，都是成名已久的老一辈帝尊三层镜强者，青年一代暂时还没有这个机会，一则是修为不足，二则是阅历心性不够，军团长职务关系重大，谁敢放心任用年青一代？

爻嗣想做那第一个，也必须做那第一个，不是为了自己，而是为了幽魂宫，更是为了幽魂大帝！

他在战场上与魔族殊死搏杀，不断地历练自身，积攒功勋，在军中职务也不断提升，如今已是某一路军团的副军团长，距离他为自己定下的目标只差一步之遥。

用不了一年，顶多只要半年，他便有资格出任一军的军团长了，到了那个时候，便是他向整个星界证明自己的时候，他的实力并非是因为出身而来，他的成就都是自己拼搏的。

谁曾想，在这愿望即将落实的时候，半路上忽然杀出来一个杨开，比他更快地成为了军团长。

若是一般的军团长也就罢了，关键这是己子军，是一路地支的开头。

一军军团创建不易，首先要解决的就是人数问题，星界如今虽然还有许多武者没有被征集，但已经创建不了几路军团了。就算下一路军团轮到了爻嗣，那也不过是戊辰军而已，比己子军矮了一头。

没法协调，除非将杨开这个己子军抢到手！

所以爻嗣来了，他邀战，却被祝晴一拳轰飞，如何不怒？

杨开微微点头道：“这么说的话，如果你赢了我，这个己子军便是你的咯？”

“忒多废话，你战还是不战！”

“战战战！”杨开不住地颔首，一脸喜色，眉飞色舞地站在原地，冲爻嗣招了招手道：“既然你执意要战，那本座就只能如你所愿了，出手吧！”

打定主意，只要爻嗣出手他便立刻投降，什么己子军军团长，在他看来，还不如那一块军团长之令来的实在，更何况，他也确实没时间去筹建管理一个军团，如果这个时候能把这块烫手山芋甩给爻嗣，那也是他求之不得的事情。

爻嗣的境界低了一些不错，但他的实力不会低，出身幽魂宫，又在战场上厮杀了好几年，对战场上的局势极为了解，绝对比自己有资格出任这个军团长的职位。

爻嗣眯眼瞧了瞧他，哪还看不出杨开有意想让？但他绝对不会说什么胜之不武，杨开不反抗那是杨开的事，他此来，只为打赢杨开，只看结果，过程如何并不重要。

因为他坚信，就算杨开全力出手也绝对不会是他的对手，他有这个自信，因为他是爻嗣，他是幽魂之子。

不过爻嗣还是瞧了一眼站在杨开身边的祝晴，别人他不放在眼中，但这个脾气不太好的火龙却着实让他忌惮。

杨开笑呵呵地道：“晴儿，且退到一旁。”

祝晴瞥了爻嗣一眼，一言不发地退开。

再无阻碍，再不犹豫，爻嗣急冲向前，帝元狂涌，神通暗备。

不管杨开如何应对，他已出全力！

便在这时，爻嗣忽然感觉到附近一个女子神念涌动，冲杨开传音一句，百忙之中，他瞧了一眼那个女子，认出那应该是凌霄宫的大总管花青丝。

也不知花青丝到底跟杨开说了些什么，只见杨开神色一怔，旋即眸子亮起。

极度危险的气息迎面扑来，下一瞬，一道人影突兀地出现在自己眼前，几乎与自己面贴着面。

爻嗣大惊，心中低呼“空间神通”之时，早已暗暗备下的神通瞬间施展开来。

身为幽魂大帝之子，从小便在大帝身边耳濡目染，爻嗣自然也精通神魂力量，他最强大的一招必然是神魂秘术，潮水般的神念涌动，精纯的神魂力量化作九百九十九支锋锐小剑，破开杨开的神识防御，刺进杨开的识海之中。

换做一般人，根本不敢如此施为，因为如此凶猛一招极有可能直接将对手置于死地，他与杨开并无生死之仇，自然没必要这么做，但爻嗣既然施展了这一招，那就有控制的手段，那九百九十九支小剑即便冲进杨开识海中，他也依然可以控制，确保不会伤及杨开性命。

爻嗣的嘴角泛起冷笑，杨开身负空间神通他自然不会不知，对方若与他周旋的话恐怕还有点麻烦，但杨开居然不知天高地厚地扑到自己眼前，那就只能说这家伙自不量力了。

九百九十九支小剑涌进杨开识海内，爻嗣却是脸色大变！

因为在那一瞬间，他竟与那九百九十九支小剑失去了联系，惊变之下，心神失守，一朵洁白的怒放的莲花忽然在眼前绽放开来。

整个世界似都被这莲花充斥，而己身则莫名其妙地落入了花蕊之中无法自拔。

绽放的花瓣徐徐合拢，天地封锁，爻嗣拼起一身力气竟也无法逃脱，眼睁睁地看着自己被封锁在这莲花的世界中。

天地一片黑暗，再也不见他物，甚至连感知都被彻底屏蔽，孤寂的感觉袭来，似要在这封闭的世界中沉沦千年，万年……直到永远。

浓浓困意袭上心头，强如爻嗣也不禁有一种昏昏欲睡之感。

第三千六百二十四章 恶贼奸诈

? 爻嗣大惊，岂不知自己已经着了道，惊怒之下一口咬破舌尖，欲以疼痛刺激自身，恢复神智。

疼痛感传来，却没有半点血腥味……

爻嗣顿时呆住。

没有血腥味，就代表着自己并非实体，自己如今……竟是神魂灵体的状态？若非咬了一口，爻嗣甚至还没察觉到这一点。

幽魂之子中了别人的神魂秘术尤为自知，这个念头闪过爻嗣的脑海，强自稳固的心神彻底失守！

当初温神莲进化之时，杨开有所感悟，得一秘术，此秘术诡异莫测，难以防备，辅以杨开强大的神魂修为，往往能出人意料，制敌先机，名唤生莲。

生莲一出，一朵含苞待放的洁白花骨朵儿便能冲进敌人识海，吞噬敌人的神魂力量绽放开来，只不过这么多年了，除了生莲秘术之外，杨开也再没能从温神莲中感悟到其他的神魂秘术，更没有特意去修炼别的秘术。

毕竟技在精而不在多，神魂秘术上有生莲一道足以。

但自从与玉如梦有了一场鱼水之欢，神魂修为暴涨之后，他才发现自己这生莲秘术还有另外一重变化——怒莲！

与生莲完全不同，甚至可以说是截然相反的一招神魂秘术。

生莲在施展之时，敌人的视野会被一朵含苞待放的花骨朵充斥，花朵绽放，便是敌人神魂力量的急速流逝。

而怒莲施展之时，却是一朵怒放的洁白莲花，将敌人神魂包裹，莲花合拢，身心小天地封锁，切断敌人神魂与肉身的联系。

任何一个生灵想要存活，想要行走说话，都必须得身魂合一，而怒莲却能将这种合一之境剥离开来，神魂与肉身的联系都被切断了，那肉身就是一具没有思维的行尸走肉了，即便有再强大的力量，也休想发挥的出来。

就如此刻的爻嗣……

天地彻底封闭，不见半点光亮，连感知都不复存在，陷入沉睡之前，爻嗣的脑海中蹦出一个让他愤怒的念头：恶贼奸诈，吾中计了！

不怪他这么想，主要是刚才他准备出手的时候杨开还一副准备相让的架势，好像只要他扑过去对方就会主动认输，让出那己子军军团长的位置一样，可真的等他动手的时候，杨开恶贼竟后发制人，给他来了这么一招。

可恨，十足可恨！

就在出发来凌霄宫之前，爻嗣还去找过幽魂大帝，询问那己子军军团长之事，当时他问过大帝，自己比起杨开如何。

大帝看都不看他一眼，只道不如！

爻嗣不服，持大帝之令来凌霄宫传谕邀战，万没想到会落得如此田地！

而如今，爻嗣更不服了！他自觉若是明火执仗与杨开拼斗一场，谁赢谁输尤未可知，可对方如此阴险狡诈未免太过胜之不武。

带着浓浓不甘，爻嗣沉沉睡去。

此一战对爻嗣来说或许有诸多凶险变化，但在外人看来只不过一瞬。

当爻嗣冲来之时，杨开直接迎上，然后两人错身而过，各自静立不动。因为正面着爻嗣，所以众人能很清楚地看到他眼中的神彩散去，双眸空洞地站在原地。

杨开却是慢悠悠地转了个身，叹了口气，拍了拍他的肩膀。

直到此刻，杨开之前所立之处，一道残影才逐渐淡去。

所有人都表情古怪地望着他，凌太虚皱眉道：“没把他怎么样吧？”

虽然爻嗣这家伙之前的表现不讨人喜欢，但只是个性使然，与凌霄宫并无仇无怨，对方又是大帝之子，凌霄宫这边还真不能将他怎样。

“无事，只是睡着了。”杨开回道。

睡着了……

众人面面相觑一眼，都看到了彼此眼中浓浓的惊骇。

方才杨开与爻嗣之间的争斗虽然只有短短一瞬，但两人同时爆发出来的神念波动却是极为清楚，再联想整个过程，众人哪还不知他们两个是在神魂层次有所交手。

但最终的结果却是一个安然无恙，一个沉沉睡去。

安然无恙的是杨开，睡去的那个是爻嗣。

换做任何一个帝尊两层境遭遇这种事，众人都不会太惊讶，可偏偏这人是幽魂大帝之子，从小便接受幽魂大帝亲自培养的青年一代的领军人！

杨开的神魂修为得强大到什么程度，才能不动声色地做到这种程度？

想不通，也不敢想！

但不管怎样，在场大多数人的想法跟爻嗣是一样的，杨开之前明明有意相让，为何事到临头居然暴起发难？唯独可以肯定的是，此事绝对与花青丝方才的传音有关，毕竟正是花青丝悄悄传音之后，杨开才忽然战意高涨的。

这事只需稍后问问花青丝便知。

“一炷香后自会醒来，花姐劳烦你照顾他一下，嗯，等他醒了再让他认清一下自己现在的处境，嘿嘿，这可真有意思。”说着话，杨开低笑摇头，一副忍俊不禁的模样。

花青丝抿嘴笑道：“宫主放心，属下定会让他了解的明明白白。”

杨开点点头，又冲四周做了个罗圈揖：“数年不归，还有诸事缠身，小子先去忙了，回头再给诸位长辈请安。”

说完也不等别人再说什么，两臂鹰翅般张开，将苏颜，夏凝裳，扇轻罗，雪月和祝晴都拢到身边，赶羊一样朝凌霄宫那边行去。

什么狗屁的诸事缠身，分明就是要去和他那几位夫人亲亲我我去了。

一群长辈见状，都是失笑摇头，唯独梦无涯不太高兴，拉长着一张脸，好似全天下都欠了他几百万。

事发突然，苏颜等人都有些发愣，待反应过来之后哪还想不明白杨开的打算，只不过这光天化日，又有这么多长辈在前，一个个全都脸红了，半推半就地被杨开赶着走。

没走几步，杨开忽然像是想起了什么，顿足回头，望着嵇英等人所在的位置道：“周大师之前想要本座给个说法，不知你想要什么说法？”

周城本来躲在嵇英身后，谁知杨开根本没有放过他的意思，闻言身形一晃，差点晕了过去，得亏嵇英催动帝元护了他一把才没当众出丑。

但被杨开点名，他又不好不做回应，低着头诚惶诚恐道：“是周某失言，杨宫主见谅！”

自见杨开化身“邪魔”直接斩杀那李开山之时，周城就意识到杨开与一般的帝尊境不一样，他是真敢杀，根本不会在乎什么名誉名声。

后面大帝又传下法谕，替杨开和凌霄宫正名，又赐下己子军军团长一职，周城哪敢再放肆？

他之前能大放厥词，所站的立场不过是指责杨开邪魔的身份，如今这种立场不在，之前的诸多指责尽是笑话。

杨开瞥了他一眼，见他认怂，也不再多说什么，魔元一催，裹着自己的五位夫人便朝凌霄宫驰去，黑云之中，传来夏凝裳的一声惊呼。

待他走后，众人这才逐渐散去，不过梦无涯在临走之前，却是冲那周城冷哼一声，大袖一拂。

嵇英皱眉沉吟了许久，才悠悠一叹：“周城，你去七雾海那边吧，凌霄宫这边的人够了，上次听李总军说，那边需要人手。”

周城瞧着嵇英，张大嘴巴似是想要说什么，明显有些不太愿意。

当然不会愿意，七雾海那边虽说也算安全，但又怎比得上凌霄宫身处星界大后方岿然不动？更何况，听说七雾海那边的炼丹师有时候是需要随军上阵的，既要上阵，那便有可能有性命之忧。

不过不等他说什么，嵇英便道：“杨开此人小肚鸡肠，睚眦必报，你既惹了他，他又怎会轻易放过你，如今他又得己子军军团长之位，你留在这里唯一的下场便是被他征召入伍，你是想随己子军上阵杀敌吗？若你愿意，留在这里自无不可。”

周城面色一变，连忙拱手道：“听从嵇大师安排。”

嵇英这才颔首：“放心，七雾海那边也是很安全的。”说完之后，领着一群炼丹师朝药丹峰飞去，心中莫名闪过一丝快意，杨开坏他一炉天地无常丹，他不能将杨开怎么样，但泼点脏水还是可以的，什么小肚鸡肠，睚眦必报不过是他危言耸听而已。

不过话又说回来，经过今日之事，周城确实不能再留在凌霄宫了，真要继续留在这里，就算杨开不和他计较，那梦无涯恐怕也不会让周城有好日子过，梦无涯临走之前的态度已经不言而喻。

不大片刻功夫，山门外便只剩下中了怒莲秘术身魂分离的爻嗣，还有凌霄宫的大总管二总管三人了。

卞雨晴见不得自家门口一堆腌臜东西，将之前被斩杀的那些人尸身收拢了一下，带到远处丢弃。

返回之时瞧了爻嗣一眼：“还没醒啊？”

花青丝笑道：“宫主说一炷香那便是一炷香，这还没到时候呢，不过应该也快了。”

卞雨晴点点头，抬头望着天空，微微眯眼：“今天的天气真好！”

花青丝也道：“是啊，真好！”

杨开回宫，大帝传令，山门重开，己子军军团长，今日之事，一件接着一件，令人应接不暇，但却都是喜事，天大的喜事。

第三千六百三十一章 滚进去

? 杨开虽不知这五色宝塔到底出了什么变故，但显然情况不妙。

身形一闪，来到雷洪身边，魔元狂涌，双手化掌朝塔身拍去，欲要帮忙维持宝塔稳定，岂不料一身力量宣泄而出时，根本不得其门而入，被那五色霞光一冲一刷，竟全被排斥开来。

不是星神宫弟子，又没有修炼过星神宫的正统功法，再加上杨开的力量是魔元，五色宝塔根本不接纳他的力量。

忽察魔元涌动，星神宫一众强者皆都神色大变，还以为魔天道侵入自家宗门，不过再看清施法之人是杨开后，终安下心来，萧宇阳，薛正茂微微冲杨开颔首，收敛心神，继续施法维持宝塔安稳。

杨开扭头望向雷洪：“大长老，出什么事了？”

雷洪面色凝肃，双手变换法决之时开口答道：“公主殿下入乾坤塔，欲要炼化此宝，如今看来恐怕是出了什么变故，乾坤塔欲要破空而去。”

杨开大惊：“此塔异常是蓝师妹引起的？”直到此刻，他才知道这五色宝塔名唤乾坤塔，以前他根本不知这宝物的真正名字。

雷洪郑重颔首：“不错。”

杨开气道：“你们怎地不阻拦她。”

乾坤塔是上古异宝，星神宫创建之时便已存在，明月大帝亲自炼化，作为镇宫之宝。明月大帝在的时候，星神宫无上威严，无人可以撼动，但如今明月大帝不在了，蓝熏身为明月唯一后人，自然是要一肩挑起振兴星神宫的重担。她如今修为不算太高，只有帝尊一层境而已，修为不高，那就只能依仗宝物了，而星神宫内，唯一能让她依仗的，只有乾坤塔。

若能炼化乾坤塔，就算明月大帝不在了，星神宫也依然可以维持往日光荣，若能炼化乾坤塔，蓝熏纵然只有帝尊一层境的修为，也能实力大涨，她继承了明月大帝的明月之体，有乃父之风，炼化乾坤塔，非她莫属。

但是……她太着急了。

乾坤塔何等宝物，莫说区区帝尊一层境，便是伪帝前来，也不一定能够炼化，所以才会引发如此巨大动荡。

“她偷溜进去的！”雷洪咬牙，若知蓝熏的打算，他又怎会不阻拦？大帝已亡，蓝熏是星神宫如今最后的希望和支柱了。

十几日前，他从七雾海将明月法蜕迎回，星神宫上下哀恸一片，大帝灵堂前，上至长老，下至弟子，披麻戴孝，蓝熏跪坐数日，一动不动。

三日前，她忽然起身，众人问她去哪也不答，萧晨虽跟随过去，可一时不察被蓝熏打翻在地，等回过神的时候蓝熏已经冲进乾坤塔内了。

她应该是得到过明月大帝留下的特殊法印，她一进去，整个乾坤塔都封闭了，所有还在里面历练的弟子全被丢了出来，其他人也再也没法进入其中。

再之后，乾坤塔动荡不安，五色霞光流淌溢出，就成了眼前这幅模样。

听得雷洪的解释，杨开脸色沉重，也知这事怪不得别人，蓝熏执意如此的话，谁也阻拦不了。

“杨宫主，救救师妹，求求你救救师妹！”萧晨就在不远处，此刻转过头来，一脸哀求地望着杨开。

这家伙与杨开素来有些不太对付，往日只要见了面，没有哪一次给过杨开好脸色，更兼之身为萧宇阳之子，自视甚高，觉得全天下除了他萧晨之外，再无俊杰。

此刻这位俊杰却是眼珠子赤红，脸色苍白，分明是力量消耗过度，没看好蓝熏，让她偷溜进乾坤塔，萧晨心中满是自责，此刻也是病急乱投医。

杨开瞥了他一眼，轻轻颔首道：“我尽力。”

转头问雷洪：“真的没人能进去了？”

雷洪缓缓摇头：“所有人都进不去。”

“此事可知会诸位大帝？”如今有跨越空间法阵存在，来往也方便，星神宫这边出了这么大的事，其他大帝若是知道的话，肯定不会不管的。

雷洪道：“半日前就已着弟子前去七雾海。”

正说着话，杨开与雷洪都是神色一振，转头朝后方望去，只因那边一股大帝气息忽然出现。

下一瞬，一道伟岸身影就出现在两人面前。

铁血大帝战无痕亲至，凌立虚空之中，抬头望着乾坤塔，默然不语，那眼中有缅怀，还有一丝丝感伤。

“大人……”乾坤塔情况不妙，看样子随时随地都可能破空而去，如今蓝熏还在里面，若乾坤塔真的飞走了，恐怕就再也找不回来了，连带着蓝熏也要老死在里面，杨开心中焦急，偏偏战无痕一直盯着乾坤塔一言不发，忍不住喊了一声。

战无痕目光下垂，瞧了他一眼，淡淡道：“你小子怎么站在这里。”

杨开忙道：“小子前来吊唁大帝，恰好遇到此事。”

战无痕咂咂嘴：“我是问，你怎么还站在这里？”

杨开被他问迷糊了，一脸征询地望着他。

“滚进去啊！”战无痕道。

杨开更糊涂了，拱手道：“大人你可能不知，雷大长老说……”

他本想跟战无痕解释一下，谁知对方压根就不听他解释，抬起一手搭在杨开的肩膀上，嗤声道：“忒多废话，叫你滚进去就滚进去！”

这般说着，竟伸手一扔，仿佛扔一块破烂抹布，直接将杨开朝乾坤塔扔过去。

杨开一声怪叫，雷洪也是大惊失色，附近看见这一幕的星神宫强者们同样齐齐低呼。

谁也没想到战无痕忽然来这么一出。

被扔出去的瞬间，杨开心中只有一个念头：大帝，果然非同凡响！

战无痕将手搭在他的肩膀上，将他扔出，这整个过程，他明明看在眼中，对方的动作也不快，可偏偏他竟半点反抗的机会都没有。

不过这个念头也只在脑海中转了一圈而已，下一刻杨开就觉得自己恐怕要被撞的头晕眼花了。

大帝出手，力道何其凶猛，杨开整个人以一种匪夷所思的速度朝乾坤塔撞去，纵然他是半龙之躯，估计也没什么好下场。

但就在他即将撞到乾坤塔时，那塔身居然轻轻一颤，在他前行的方向上骤然出现一个门洞大小的漩涡，杨开直接从这个漩涡中冲了进去，身影消失不见。

进去了！居然，进去了！

一群星神宫的帝尊境们看的目瞪口呆！

蓝熏入乾坤塔，引发乾坤塔异动，星神宫的长老们又何尝不想进入其中，或助蓝熏，或将她劝回，但蓝熏有明月大帝留下的特殊法印，整个乾坤塔彻底封闭，无论他们用什么方法都没办法进入其中，只能在外面努力维持塔身稳定，给予蓝熏一些帮助。

但此时此刻，在战无痕一丢之下，杨开居然直接进了乾坤塔，这是何等玄妙手段？

雷洪等人全都惊喜交加地望着战无痕，战无痕有此手段，就无需太过担心了。

岂不料，战无痕似是察觉到了他们的心思一样，淡淡开口道：“只有他能进去，你们就别多想了。”

雷洪皱了皱眉，开口道：“大人此言何意？”

战无痕瞧了他一眼，咧嘴一笑：“本座的意思是，连我都进不去！”

“啊？”雷洪大惊，一脸的不相信，但这话出自战无痕之口，不信也得信。

“若真要说，我也可以进去。”战无痕话锋一转，“但那势必会对乾坤塔有所破坏，最起码明月留在其中的禁制我得破掉大半，而且这也得花费几个月的功夫。”

几个月，如此漫长，谁能等的了？

萧宇阳疑惑不解：“连大人都无法轻易进入乾坤塔，为何杨宫主他……”

“你觉得呢？”战无痕微微一笑，一脸的高深莫测。

萧宇阳恍然大悟，不但他想明白了，雷洪和薛正茂也想明白了——因为杨开继承了明月大帝的天地意志。

乾坤塔是明月大帝炼化过的，宝塔阻拦谁，也不可能阻拦明月大帝，纵然杨开不是明月，可继承了大帝的天地意志，身上自然携带了一部分明月的气息，是以乾坤塔不会阻拦。

雷洪等人看不出来，甚至连杨开自己都没感觉到，但战无痕一到这里便看出来了，杨开与乾坤塔之间，有一点微妙的联系。

这一层联系，正是死去的明月遗留下来的。

雷洪振奋道：“如此说来，杨宫主入了乾坤塔，那便可安然无事了？”

“我有这么说过吗？”战无痕缓缓摇头，“他可以进去没错，但乾坤塔内里玄妙无穷，他就算进去了，本座也不能保证他会遭遇什么，说不定他连蓝熏在哪都找不到。”

“那可如何是好！”雷洪萧宇阳等人脸色一变。

“尽人事，听天命。”战无痕脸色肃然，“反正只要乾坤塔存在，他们不会死就是，那小子本事不错，早晚有一天能找到蓝熏的。”

雷洪一脸忧心忡忡：“可若是在此之前，乾坤塔破空离去了怎么办？”

战无痕一笑道：“离去了便离去了，那小子身负空间神通，你还怕他找不到回来的路吗？就算花上百年千年，他也能找回来的。”

第三千六百三十四章 一花一世界

? 抱歉，最近忙晕了，各种事情。早上更新了之后忘记发布……

……

这就让人警惕了，杨开如今碰到的小世界化形也有十几个了，但无一例外，都没什么神智，只会本能行事，这个小丫头居然懂得跟踪，可见与其他的小世界化形有些不一样。

不过对方的胆子不大，属于那种胆小如鼠的类型。

昨日见到她的时候，她便立刻撒腿跑开。今日再见她虽没跑，却是一下子闪身躲进了土丘后方，探出小脑袋朝杨开这边悄悄张望，两只大眼睛眨啊眨的。

杨开皱眉，不知道她在搞什么名堂，既是在跟踪自己，又为何这般畏惧自己？难道仅仅只是好奇？

没去深思，转身离去。

见杨开要走，小丫头张开嘴，憋红了小脸，双拳紧握着，似是想喊些什么，但任她如何努力，竟都没办法喊出丝毫声音，大急。

杨开走出十几丈，忽然驻足，然后转身，朝小丫头迈步行去。

焦急的囡囡见状，神情间露出一抹喜色，可随着杨开的接近，她却是一步步地朝后退去。她的动作不快，步伐也很小，裙角飞扬，但杨开却骇然发现自己无论如何努力，竟都无法接近于她。

没了耐心，杨开催动空间法则，一个闪身就来到了囡囡面前，不等她反应过来，一把抓住了她的胳膊。

下一瞬，一大一小两人脸色齐齐一变。

小丫头是被吓得，胆子本来就小，本就不敢太靠近杨开，如今忽然被他给抓住了胳膊，岂不害怕？大眼睛都红了，眼泪水在眼眶中打着转，楚楚可怜。

杨开则是受到了冲击，当他抓住囡囡胳膊的一瞬间，便有一股恢宏而浩瀚的力量冲进自己身躯内，霎时间头晕目眩，眼冒金星，差点没当场昏厥过去。

世界伟力！

他猜想的不错，小丫头确实是小世界化灵成形，彼此触碰之时，化形的小世界中的世界伟力忽然爆发，那一瞬间的冲击实在让人不好受。

他已做好戒备，随时可以召唤三位半圣出场。

好在小丫头虽受到惊吓，却没有与他动手之意，只是使劲将自己莲藕一样的胳膊往后抽去，一脸哀求地望着杨开。

温神莲的力量涤荡，杨开神魂安稳下来，低头望着面前的囡囡，尽量放缓语气：“我在找人，跟我一样的人，不过是个女人，你可有见过？”

病急乱投医，跟萧晨之前一样。

此前虽碰到一些化形的小世界，但都神智不清，只依本能行事，如今这个看起来有些不太一样，似有自己的思维，杨开自然是想要问上一问。

不报什么指望，可万一人家知道呢？

囡囡却是吓坏了，抽不回自己的胳膊，那世界伟力再次爆发。

纵然杨开有所准备，也依然在一瞬间被振飞出去，不过并没有受伤，只是体内气血翻滚而已，落地之后，深吸几口气平复下来，再抬头望去，只见小丫头正急速朝一个方向飞去。

杨开失望摇头，转身离去。

走没多远，囡囡去而复返，挡在前方，看的出来，她很努力地抑制自己心中的惊恐，明明小小的身躯在剧烈颤抖，但依然坚定地站在那里。

杨开歪头瞧了瞧她，眉头微皱。

小丫头再次朝那个方向驰去，这次飞的不快，不过一边飞，却是一边回头望着杨开，然后看看前方，再看看杨开……

杨开眼前一亮，这是在指引自己的意思吗？有人指引，总好过自己无头苍蝇一样乱转。

死马只能当活马医，杨开立刻动身，追在囡囡身后。见杨开跟了上来，她不再回头看，而是提升了速度朝前方飞驰。

见状，杨开愈发觉得她方才应该是在指引自己了。

一路前行，再无阻扰，竟是没再碰到那些化形的小世界。

也不知道飞了多远距离，囡囡忽然驻足在一个山谷外，然后转身望着杨开。

山谷有入口，羊肠小道，从外表上看根本没有什么异常，但杨开神念探出，却是如坠迷雾之中，杳无音讯。

“在这里？”杨开问道。

小丫头攥紧了小拳头，用力地点点头。

这是她头一次正面回应杨开，杨开大喜，冲她露出一抹人畜无害的神情，微笑：“谢谢你了。”

囡囡不知听懂没，低下头，脸色羞红。

杨开已迈开大步，朝山谷内行去。不管蓝熏是不是在其中，既然来了这里，总要查探一番，而且这个地方似乎确实有些不太对劲。

羊肠小道不算太长，顶多只不过数十丈而已，穿过小道，杨开入得山谷。

站在谷口，杨开望着前方，不禁为之一呆，露出一抹目眩神驰之色。

花海，入目所见，无尽花海，红的，篮的，白的，金的，五颜六色的花儿在山谷中绽放，绚烂缤纷，多彩多姿，山谷中更是流淌着氤氲的光芒，让这整个地方犹如人间极境，美轮美奂。

杨开没去过万花谷，但听闻万花谷内也是花海连绵，美不胜收。如今看来，这山谷内的花海比起万花谷应该也不遑多让吧。

若是余生能住在这种地方，做个一名隐士，倒也逍遥自在。

不过花海的妖娆美丽没能吸引杨开太多，很快，他的目光便被花海中间处的一道身影吸引了过去。

那曼妙的身躯就横躺在花海之上，脆弱的花朵支撑着她的身体，随着微风左右摇摆，安静的仿佛睡着。

蓝熏！

她果然是在这里，先前那小囡囡确实是在指引着自己。

不知出了什么意外，杨开能看出蓝熏并没有受到什么伤害，只是意识陷入了沉眠而已。见此情形，他倒是小小地松了口气，如今人已经找到了，剩下的就是想办法将她带出去。

但他没有放松警惕，眼前花海固然美丽，但越是美丽的东西越是杀机暗藏，蓝熏陷入沉睡，与这无边花海绝对脱不开关系。

引路来此的囡囡留在山谷外，没有进入此地也足够让杨开引起警惕之心了。

神念涌动，朝那无边花海探去，想要一窥玄虚。

下一瞬，杨开神色一振，露出骇然之色。

肉眼所见，无边花海，美轮美奂，但只有当神念探查之时，杨开才发现，这哪里是什么花海，那一朵朵娇艳的花朵，分明都是一个个小世界的化灵成形。

不奇怪，小世界化形千奇百怪，连顽石都可以化出，更不要说这花海了。

只是……这数量未免太多了一些，此地情景，几乎可以说是一花一世界，一叶一乾坤！

杨开知道乾坤塔内封印了很多小世界和秘境，但怎么也没想到居然会是如此之多，乾坤塔，到底是何等玄妙之物？

怪不得蓝熏会昏迷过去，她就这么躺在花海之上，受无数小世界和秘境的力量冲刷，如何能坚持的了？没有受到太大的伤害，估计也是她的血脉和体质之因，乾坤塔毕竟是明月大帝炼化过的，蓝熏身为明月的子嗣，多少遗传了明月的气息，乾坤塔应该能分辨的出来。

只不过现在的情况有些麻烦，蓝熏躺在花海上，杨开想要将她带出来，势必得冲进花海之中。这花世界叶乾坤不会伤害蓝熏，可对他应该不会手下留情。

杨开一个头两个大。

便在这时，一声悠悠叹息在耳畔边响起，紧接着一道光影自自己体内冲出，落到近前，化作一道身影。

杨开大惊失色，自己体内什么时候多了一种异物他竟丝毫不知，这对他来说简直是不可思议的事情，要知道他如今已是帝尊三层镜，而且神魂修为比起半圣伪帝都要强大，就算有人在他身上动手脚他也不可能毫无察觉。

可事实上就是如此，当那叹息声响起，光影冲出之时，杨开才后知后觉。

不由出了一身的冷汗。

若是种下这种手段之人此前想要对他不利的话，那他就算有十条命也不够死的。

但当他看清那身影的轮廓时，却是神色一振，双眸瞪圆，嘴唇发干，颤声道：“明月……大人？”

尽管没有看到正脸，但这个背影他却绝对不会忘记。

死在他手上的大帝，他如何敢忘，又如何能忘？他继承的可是眼前这位的遗志和星界的那一部分天地认可。

本以为明月已经魂飞魄散，如今忽然又见到他，杨开的眼眶不禁有些发红，尽管……这只是一道残魂！

明月已经死了，在宙天大陆被杨开亲手击杀，法蜕如今还在星神宫的灵堂之中，自然不可能死而复生。而且眼前这道身影呈现出半透明的状态，自然也不可能是真正的身体，唯一的解释便是残魂！

杨开甚至不知明月大帝到底是什么时候有一缕残魂依附在自己身上的，想来应该是他临死一刻施展出来的手段，直到今日才触发出来。

身影转身，露出了一张年轻的不像话的面孔，仿佛二八少年，正意气风发，气血方刚。

那年轻的面孔，不是明月又是谁？

明月的神色祥和，微微笑着，笑的挺开心。

“大人！”杨开低头，拱手抱拳。

“不必多礼了，起来吧。”

第三千六百五十二章 两败俱伤

? 话落间，杨开右眼处变得漆黑一片，那是纯粹到极限的黑，仿佛能吞噬世间万物，体表处魔元咆哮，冲天而起，本以衰弱的气势陡然暴涨起来。

嗡鸣之音在大殿中回响，虽大，却显得低沉肃穆：“黑瞳炼狱，暗黑无界！”

这本是杨开最强大的杀手锏，比起龙化秘术还要更胜一筹，当初以道源境入魔，独斗三大帝尊，尚能全身而退，可见此术之强。

但强归强，需要付出的代价也不小，每次使用，杨开都有坠入魔道的风险。

以前施展这秘术，需得解封丹田处的封印，释放丹田内的魔气才行，可如今杨开在魔域晋升帝尊三层境后，已真正入魔，一身力量都化作了魔元，所以压根就不需要再解封什么，不需要担心什么，随时随地都可以施展出暗黑无界。

面对一位伪帝，杨开不敢有任何轻心大意，所以一上来就祭出了军团长之令，想要速战速决，可惜事与愿违，大帝神通为无尽沙漏消除，没起到什么作用。他又施展龙化秘术，祭出山河钟，结果依然不尽人意，如今剩下的，也只有这一招暗黑无界了。

这也是他最后的杀招。

说实话，纵然施展出这最强大的杀手锏，杨开也不敢保证自己绝对能赢得了风君。在魔域之中，他独自斩杀过半圣，但那银丝是有重创在身，宙天之战的伤势未愈，才给了他可趁之机。更何况，银丝擅长的是魅惑之术，正被杨开所克，哪能不死？

风君不同，他在此间疗伤百年，伤势尽复，此前争斗纵有损耗，也比那个时候的银丝要强很多。

暗黑无界一出，大殿立刻陷入黑暗之中，那种黑是无法形容的黑，不但视野不可见，就连感知都被屏蔽。

风君也没想到杨开到了这个时候居然还能施展出如此强大之术，面色微微一惊，却不显慌乱，施法护持己身，左手沙漏右手小扇，凝神以待。

便在这时，心中忽生感应，抬头仰望。

明明黑的什么都看不见，但风君却依然能清楚地感觉到，在那天空之中，有一轮巨大的漆黑圆目，正静静地俯瞰着自己，那种无形的威压，让人不禁有些心慌意乱。

没来由地，心中警兆大生，风君想都不想，右手小扇一挥，咆哮声起，一股龙卷从扇中激射出来，化作一道巨大风龙，狰狞而出。

风龙正面，杨开正闪身而来，见状眼角抽了抽，暗付伪帝果然不是那么好对付的，暗黑无界之中，风君理当是什么都感知不到，什么都看不到才对，但他依然能精准地找到自己的位置，并且探知到自己的动向，可见此人不凡。

如此人物，竟是坠入魔天道，沦为魔族走狗，未免可惜。

风龙扑来，杨开迎上，右手高抬，持山河钟猛地轰下，无声无息，龙首破碎，风龙却骤然化作千万风刃，四面八方激射。

杨开身上顿时火光四起，那风刃斩在龙鳞上，没有声息，却威力不小，占尽先机之下，杨开还吃了点亏，身上多了不少细小伤口，不过也借此扑进风君十丈之内。

如此近距离，杨开抬掌，巨大的巴掌将风君头顶上天空彻底遮蔽，凶猛拍下。

风君猛地抬头，仿佛看到了那只巴掌一样，厉喝之时，举掌迎上，狂风汇聚在掌心之中，化作擎天巨掌。

又是一次无声无息的碰撞，双掌相触时，杨开巨大的身形往后微微一扬，差点被掀翻在地，风君的身子也是猛地一矮。

这一击，竟是个势均力敌！

杨开咬牙，风君骇然。

不比之前斗法交缠，这一次可是实打实的实力碰撞，一个帝尊三层镜竟与自己不相上下，风君如何能淡然？

但他却是丝毫不停歇，立刻稳住身形，循着那掌力来源的方向就扑了过去，竟是反攻了过来。

杨开岂会退避，脚步在地面上一错，定住身子，一拳挥出。

再一次碰撞，再一次彼此振开……

霎时间，黑漆漆的大殿之中，一个伪帝，一个帝尊三层镜打出一个天崩地裂，打出一个璀璨绚烂。

如此硬碰硬是杨开乐意见到的，风君修为比他高，修行的年月比他长，如今手上又有无尽沙漏，真要与他纠缠斗法，铁定没有赢的希望，所以风君如此做法正合了他的心意。

不过对风君来说，却是无可奈何。

无尽沙漏威能不小，却难破此间秘术。视野被夺，连感知都模糊到了极点，他根本难觅杨开踪影，此刻他的状态就是又瞎又聋，只能依靠每一次与杨开交手瞬间那微弱的气机感应，方才能锁定杨开的位置。失去那一瞬间，他便再别想找到杨开踪影。

所以他不敢停，只能一鼓作气，持续不断地与杨开碰撞，以期能击垮敌人，两人此刻身上皆都是魔元翻滚，显然都是动了全力，再没有丝毫留手，到了这个程度，已然是你死我活的局面，谁也不能再退后半步。

争斗之中，杨开不断地激发龙族秘术，风君也没闲着，手上那小扇每每扇出剔骨之风，让杨开吃足了苦头。

狂暴的力量宣泄之下，大殿内一片狼藉，得亏此地是岁月神殿，岁月大帝的行宫，否则早已崩塌殆尽。

时间流逝，争斗不休。

但随着时间的推移，无论是杨开还是风君，出手的威力都越来越小了，如此一场生死搏杀，对两人都有巨大的消耗。

也不知过了多久，笼罩大殿的黑暗逐渐退去，风君终于重见光明。

扭头望去，风君挑眉，然后哈哈大笑起来，手指着杨开，有气无力道：“何苦来哉！”

十丈外，杨开摇摇晃晃地站在那里，浑身上下满是鲜血，狼狈到了极点，高大龙躯早已不复存在，不但如此，连一头黑发都变得雪白无暇，皮肤干枯毫无光泽，哪还有二十岁青年的模样，此刻样子，说是四十左右也不为过，满面沧桑。

两人争斗之中，寿元不断地流逝，此前就已去了两千多年的寿元，再加上争斗中流逝的，杨开此刻颇有一种大限将至的感觉。他知道这种感觉并非错觉，而是真的大限将至！

或许十几年，或许几十年，顶多不过百年……

这种损伤比起身体上的伤害尤为严重，身体上的伤势，纵然是神魂受伤，也有法子可以恢复，但寿元被抽，是从根本上的损失，除了一些增加寿元的天才地宝，这世上无人可以医治。

此刻的杨开，可以说是凄惨无比。

他不好过，风君也没好到哪去，胸口都塌陷了半边，右臂垂落，软绵绵的，本来持在手上的小扇也不知去了哪里，浑身衣衫都被鲜血染红了，站在那里，血水汇聚在脚下，涓涓流淌。

以帝尊三层镜之力独斗伪帝，能有如此战果，普天之下也唯有杨开一人，足以自傲。

风君摇头不断：“值得吗？”

杨开喘气，发出抽破旧风箱般的嘶哑声：“当然！”

无尽沙漏如此威能，落入风君手上不啻如虎添翼，若是再落到残夜手上，那后果不堪设想，所以这一次无论付出什么代价，只要能将风君斩杀此地，将无尽沙漏留在岁月神殿，都是值得的。

说话间，杨开抬起一拳，朝风君砸去。

那速度缓慢的仿佛蜗牛爬动，便是一个三岁孩童在此，都能轻松躲开。

风君面皮一抽：“疯子！”同样挥拳迎上，在那黑暗之中，两人如这般交手无数次，自然轻车熟路。

足足十几息后，双拳才碰撞在一块。

轰地一声巨响，风君和杨开齐齐吐血，各自仰面飞出，撞在墙壁上，缓缓滑落下来，两面墙壁上，都烙下浓浓血迹。

风君勉力坐起身子，背靠着墙壁，擦了擦嘴角的鲜血，遥望着对面的杨开，嘿然一笑：“到最后，还是本座胜了，你死在这里，只怕也没人知晓，黄泉路上恐怕会很孤单啊。”

两人此刻差不多都是油尽灯枯了，但杨开一身寿元与无尽沙漏紧密相连，那沙漏还在持续流淌着，风君只需要静静等候，就能等到杨开寿元耗尽，寿终正寝的那一刻。

而杨开此刻的状态也不容他再做什么，除了等死之外。

所以风君说自己胜了，虽然被一个帝尊三层镜打成这样多少有些丢脸，但最终的结果还是能接受的。

等杨开死后，他只需要在这里继续疗伤一阵，继续炼化无尽沙漏，便可坐拥整个岁月神殿，待到出关之日，便是名扬天下之时。

杨开此刻也背靠着墙壁，低垂着头颅，额前长发遮挡了眼帘，低低的声音传来：“你胜了？只怕未必！”

风君嗤笑：“难不成你还有什么手段？若有的话，不妨施展出来，本座此刻可没什么反抗之力，你只需过来轻轻一拳，便能要了本座性命。”

杨开抬眼，透过额前长发凝视对面的风君，咧嘴一笑：“我恐怕没力气打你了，但是你也赢不了。”

第三千六百五十九章 十年

? 杨雪扭头望着杨开，微微笑道：“大哥且在这里等我十年，十年后，出关去。”

杨开抬手揉了揉她的脑袋：“大哥等你们。”

若是在外面，十年就太久了，但这里是岁月神殿，岁月之力流淌，此地的十年，外界恐怕是用不了多久。

正好他也可以借此机会好好钻研一道秘术。

风君残喘，被杨开给收进了小玄界，纵是伪帝，入了小玄界后也得乖乖听话，更何况他重创在身，纵然有心怕也翻不出什么浪花。

杨霄杨雪继续回去闭关去了，小丫头要杨开等她十年，倒也没说要干什么，但那神神秘秘的样子，显然是有什么好事要发生。

临走之前，将流炎唤醒，主仆二人再见，自然又是一重欢喜。

大殿中，杨开将星界最近局势告知流炎和穷奇，当初他们一起进四季之地的时候，魔族还没有入侵，所以对外界情况并不了解，乍一听星界如今竟是如此情形，流炎和穷奇都是大吃一惊。

此事于他们来说太过突兀，不过是进了岁月神殿睡了一觉而已，谁知星界竟是水深火热起来。

穷奇日后肯定是要跟在杨霄杨雪身边辅佐他们的，所以势必要了解一下星界眼下的局势，免得等两个娃娃出关之后对外界一头雾水。

一番交谈，倒也没花费多少时间。

数日后，杨开寻了一间密室，闭关去了。

之前在魔域之中，他借玄界珠吞噬魔域大陆，奈何吞噬多了，问题也随之而来——那第三疆域的天地法则逐渐充盈完善，竟有吞噬同化第二疆域的趋势，究其原因，不外乎第二疆域的天地法则比较低级，难以抗拒第三疆域的侵吞。

这跟水往低处走是一个道理，第三疆域的水多了，自然要往第二疆域里灌入。

而在第二疆域之中，是杨开在下位面星域吞噬了几个修炼之星形成的地域，那其中生活了好几个修炼之星的生灵，若放任不管的话，那些生灵铁定要被魔化，这种魔化可不像是魔天道人的魔化，那些生灵实力低微，一旦被魔气浸染，就会变成没有神智的行尸走肉。

那可是整整三个修炼之星上的生灵，数量难以计算。

魔域要吞噬，但那三个修炼之星上的生灵却不能放任不管，否则杨开与刽子手何异？真要是发生这种事，只怕余生难安。

正好魔域那边吞噬之事也无法再进行下去，所以便带着玉如梦等人返回星界。而此事不解决的话，魔域大陆便无法再继续吞噬。

解决之法倒也不难，根源便在那些生灵身上，只需要将那些生灵从小玄界中转移出去就成。

杨开为恒罗星域之主，星域之中，适合居住修行的修炼之星数量着实不少，只要将那些生灵带回恒罗星域，转移到别的修炼之星即可。

这个方法最简单，但却不好实施。

下位面星域之中，修炼之星数量确实不少，但每个修炼之星都有自己完整的一套体系，若贸然送去大批外来者，说不定会引发一些什么动乱。就拿一个城池来说，这个城池本来只居住了十万人，虽有摩擦争斗，但也算是安居乐业，可若是忽然有两万外来者加入到这个城池，那所有的一切可能都要乱套。

若是能找到那种无人居住的修炼之星最好不过，但这基本是不可能的事，星域中所有的修炼之星，基本都已被探明。

所以杨开选择第二种方法——将第二疆域从小玄界中剥离出去，令它自成一方新天地！如此，便可免去它被第三疆域侵吞的危机。

第二疆域是玄界珠吞噬而来，既能吞噬，那就能剥离，不过此事于杨开来说，委实有些难度。剥离一方世界，等于是再造乾坤，炼化天地。

这般手段，比起李无衣炼化无定山还要困难。可若是成功的话，那于杨开在空间法则上的修炼却是大有裨益，足可让他在此道上的造诣翻天覆地。

有难度，却有巨大好处，杨开自然趋之若鹜。更何况，就算不成，他回头也依然可以将那些生灵转移到一个个修炼之星上，大不了多跑一些修炼之星，每个修炼之星少安置一些人。

造乾坤，炼天地，李无衣已经做过了，那无定山便是他的杰作，从某种程度上来说，杨开要干的事跟他炼化无定山是一样的。

无定山本属于星界，李无衣将之从星界剥离，炼化成一方小世界。

第二疆域本属小玄界，杨开同样要将它剥离出来，炼化成一方小世界。

前辈经验，可以借鉴，无定山已经不在手上了，为了修补乾坤塔，补全圆满之数贡献给了星神宫，但李无衣之前除了送给杨开一座无定山，还送了他一枚玉简。

那玉简之中，便是李无衣造乾坤，炼天地的种种心得，可谓是他在空间法则上的最高造诣。

一枚小小玉简，对杨开来说，不啻绝世珍宝！之前没功夫查探，本打算去了下位面星域再好好研究的，现在好了，有十年时间可以利用，岂能浪费？

所以杨开闭关去了。

那玉简中的种种，是李无衣一生修炼的精华，杨开得之，看的如痴如醉，很快便进入忘我之境。

岁月神殿之中，岁月之力弥漫，此乃大帝遗泽，非杨霄杨雪两个娃娃之功，但与他们多少也有些关系。

他们得大帝传承，修大帝功法，会激发岁月神殿中的禁制，让那岁月之力流淌，让此间时间与外界不同。

这种遗泽并非取之不竭用之不尽的，一旦等到那岁月之力消耗完毕，岁月神殿内便再无这般神奇。

不过对杨开来说，这十年光阴完全是捡来的。

十年无事，穷奇流炎没来打扰，杨霄杨雪两个娃娃也在用功努力，杨开沉浸在那玉简之中无法自拔。

唯有追风闲不住，之前杨开将它招出来之后，它便不太乐意回小玄界了，里面没人陪它玩。

这十年来，便一直跟着穷奇和流炎，三个都是圣灵，虽本源不同，但也算投缘，慢慢熟悉起来。从杨开口中，穷奇和流炎也知追风是魔域异兽，虽灵智不高，却实力不俗，十年来也多有交手，彼此本领都了若指掌。

不过如此异兽，竟只是魔域魔圣的坐骑，对那魔圣之强，穷奇和流炎都略有感触。

十年弹指间，某一日，静谧的岁月神殿忽然嗡鸣一声，声音沉闷，似从地底深处传来。

正打坐之中的杨开被惊动，逐渐回神，神念放出查探四周，下一瞬，杨雪清脆的声音便在耳畔边响起：“大哥稍等，我与霄儿这边很快就好了。”

杨开闻言自知神殿异常是杨霄杨雪的缘故，当下放了心，继续钻研玉简去了。

小丫头口中的很快，便是一个月。

大殿异常整整持续了一个月光景，每一天每一刻，岁月神殿都在嗡鸣不休，偶尔还有玄光从神殿各处绽放，条条纹路闪烁不定。

直到一个月后，一声长啸传来时，大殿才平稳下来。

密室门前，杨霄悠然现身，一身白衣，一尘不染，雪白长发在脑后随意束了个马尾，身形挺拔，丰神俊朗，面如冠玉，到底是龙族，出身的底子好，这面容气质，出去的话只怕要迷倒万千女子。

翩翩少年弯腰，拱手作揖，声音洪亮：“恭迎爹爹出关！”

话音落时，杨开已现身在他面前。

杨霄眼一亮，又高声道：“恭喜爹爹。”

杨开笑了：“喜从何来？”

杨霄道：“见爹爹眸内精光深藏不漏，满面红光，定是闭关之时大有收获，是以孩儿恭喜。”

杨开摇头道：“拾人牙慧罢了。”十年时间参悟李无衣修炼心得，可不就是拾人牙慧嘛。

杨霄也摇头：“今日拾人牙慧，他日爹爹定能自悟大道玄虚。”

杨开忍不住上下瞧了他几眼，嫌弃道：“怎么长大了学会油嘴滑舌了，龙族可不会拍人马屁，你这样子叫你爹娘见了，定会好好收拾你。”

杨霄正色道：“孩儿今日一切，皆得爹爹所赐，爹爹夸赞，孩儿不敢受。”

“混账东西。”杨开笑骂道：“你是想说上梁不正下梁歪吗？”

“不敢不敢……”杨霄换做嬉皮笑脸的样子，佝偻着腰上前搀着杨开的胳膊，一副孝敬儿孙伺候老太爷的样子，道：“爹爹请移驾，小姑姑那边一切准备妥当，咱们可以离开这里了。”

“行了，我还年轻着呢。”杨开甩了他的手，与他一道朝外行去。

岁月神殿，大门敞开，正门之外，杨雪，穷奇，流炎，追风皆在。

听的身后动静，杨雪回头，目光在杨开花白的头发上定了一瞬，眼中闪过一丝黯然，不过很快笑道：“劳大哥久等了。”

杨开微微一笑：“正好我也需要这些时间，是我沾了你们的光。”左右环顾，接着道：“准备好的话，咱们这便走吧。”

杨雪颔首，朝杨霄望了一眼。

杨霄一笑，上前两步，与杨雪并肩而立，下一瞬，两人齐齐变换法决。

第三千六百六十九章 石块

? 杨开当初闯荡星域的时候，便有好几次遭遇这种陨石海。

这一次主动寻来，倒是忆起了许多往事，不禁感慨当年的自己……怎么就那么弱小啊。

找了一块跟之前那座荒山差不多大的陨石，杨开盘膝坐在上面。再次闭眸凝神，静心调息。

须臾几日后，杨开睁眼，魔元鼓荡，神念涌动，空间法则弥漫。

而随着杨开魔元的鼓荡，屁股下的陨石也不断地收缩膨胀，不过这一次情况跟上一次却有不同，上一次那荒山膨胀收缩后不见多少变化，可这一回巨大陨石每膨胀收缩一次，体积都要小上一圈。

一次又一次，一圈又一圈……

足足七日后，巨大陨石只剩下原来的一半大小了。

再过半月功夫，陨石只有方圆十几丈了。

一个月后，陨石变成了磨盘大小！

但杨开的神色不见半点放松，反而更加凝肃，空间法则和魔元跌宕的频率也越来越快，连带着那磨盘大小的陨石膨胀收缩的也越来越快，但进展却是越来越慢。

行百步者半九十，杨开修炼至今，又何尝不明白这样一个浅显的道理，这块陨石严格算起来是杨开炼化的第一个小天地，由不得半点马虎，也不能出什么差错，是以杨开全部心神都投入其中。

时间一点点流逝，磨盘也越来越小。

杨开将百丈巨石炼化成磨盘大小，花了一个月，但炼化这块磨盘，却足足用了三个月时间，越往后面，炼化的进展越是缓慢。

自炼化开始，整整四个月后，杨开才忽然眉头一扬，伸手在面前一捞，一枚珠子被他捞在了手心上。

珠子不大，龙眼大小，珠子也没有半点灵气，只是一枚石珠而已。

但杨开捧在手上，却仿佛捧着世上最珍贵的宝物，怎么看怎么眉开眼笑，忍不住放声大笑起来。

才只哈哈了几声，杨开便眼珠子一翻，双腿一蹬，一下子晕了过去。

人影一闪，法身，伯牙，白灼齐齐现身，现身一瞬，两位老牌魔族半圣便齐齐闷哼一声，脸色陡变。

无他，两魔出现之时，体内魔元忽然流转不畅，似被一只无形大手给攥住了。不但如此，这星空之中，一股莫大敌意降临其身，冥冥之中，仿佛还有一双无形的眼睛在盯着他们，监视着他们的一举一动。

伯牙和白灼都以为有强敌在侧，哪能没点反应？

“莫慌，天地法则压制而已。”法身连忙解释。

白灼伯牙以前虽没经历过这阵仗，但略一沉思便明白了其中玄虚。位面低级，武道微末，但天地依然是一片锦绣乾坤，它不生无命却有灵，察觉到两位超出此界存在的力量，自然会有排斥之意。

这是它的自保手段。

当年杨开返回星域的时候也遭遇过，并不是两位魔族半圣的特权。

听得法身之言，两位魔族半圣这才放松下来，偏偏就在这时，一块巨大陨石无声无息地从后方接近过来，强如伯牙白灼竟都是毫无察觉，陨石直接撞在两位半圣的后脑勺上，将两魔撞的一个趔趄。

半圣何其强大，即便被偌大一块陨石撞着，也不会有半点损伤，反倒是那陨石四分五裂开来，可如此遭遇，着实狼狈啊……

撞过来的只不过是一块陨石，若是什么凶猛神通呢？

法身轻咳一声，道：“一般来说，虚王境之上的人来到此界，运气都会很差……”天地有敌意，连这天地都不眷顾，自然不会有什么好运气。两位魔族半圣还算好的，只是被陨石不疼不痒地撞了一下，杨开当年过来的时候可是走路都会摔跤，那才叫一个狼狈。

“何以如此？”白灼皱眉。

法身道：“这片星域不喜欢你们。”

说的莫名其妙，却是大实话，蚂蚁窝里忽然钻进来几只虫子，谁能喜欢？

“那为何你无事？”伯牙好奇道，他分明察觉到法身在这里并没有受到天地法则的压制。

法身咧嘴一笑，指着杨开道：“此星域是他的，便也是我的。”自己家人，回来了欢迎还来不及，怎会往外赶人？

“他怎么……睡着了？”白灼一边扭头四望，警惕那在身边穿梭的陨石，一边好奇问道。

杨开确实睡着了，虽没有打呼噜，但绝非昏迷状态，熟睡之中，嘴角还挂着一丝笑容，好似梦里遇到了什么好事。

两位魔族半圣虽然一直都待在小玄界中，但对之前的事并不了解，反倒是法身，因为是杨开分身之故，可以自由开合小玄界，人在其中，却能看到杨开在外面到底干了什么，察觉杨开昏睡过去，立刻便现身而来。

“心神疲惫，消耗多度，休息一下就没事了。”法身一边说着，一边将杨开收回小玄界，放置进药园中，交由两个小木灵照料。

魔族两位半圣站在陨石上，遥望那浩渺星空，都是一脸感慨唏嘘之意。如此魄丽景色，在魔域之中可是从来都见不到的，魔域将死，不提那些已经消失的大陆，便是那些还存在的大陆，都隐隐约约弥漫着一股死气，这种气息等闲魔族发现不了，可实力到了半圣这种程度，又如何没有察觉。

魔族要寻找出路，所以才会入侵星界。

再看这片星空，位面确实低级了一些，那天地法则都无法容纳太强大的力量，但何处不透着生机？

便是己身所处的这片陨石海，看似死气沉沉，可谁敢保证，几万十几万年之后它就不会衍生出新的生机来？

这是魔域根本无法比拟的。

伯牙长吸气：“法兄，我想出去看看。”既然来了这里，自然是想领略一下这里的风光，反正法身也说了，这片星域都是杨开的，在这里，杨开应该不会再遇到什么危险，也无需他们来守护。

白灼也在一旁颔首，显然也有这个心思。

“你们确定？”法身表情古怪地望着他们。

伯牙道：“可是有什么不方便的地方？若是有什么地方我等不能去，还请提前告知，我与白灼绝不踏足。”

法身摆手：“那倒没有。”沉吟了下，微笑道：“想去便去吧，两位都有空灵珠，随时可以回到此地。”

白灼伯牙闻言冲他一拱手，从陨石上冲天而去。

法身在后面张了张嘴：“我话还没说完呢……多加小心啊！”可两位魔族半圣都跑的远远的了，也不知道听到没有。

……

杨开做了个美梦，梦里魔族大患已除，星界生灵安居乐业，自己陪着夫人们游山玩水，日子过的好不快活。

正沉浸其中无法自拔呢，梦醒了。

张开眼，就看到两个小人肩并着肩，坐在距离自己不到三尺的一根树枝上，小腿晃荡，饶有兴致地盯着自己。

见他睁眼，木珠和木露都是掩嘴一笑。

杨开坐直身子，伸了个懒腰，只觉通体舒坦，神清气爽，打量一眼，发现自己在小玄界的药园中，顿时明白这应该是法身的手笔了。

斜眼瞧了瞧两个小木灵，杨开皱眉：“你们怎么笑的那么贼？”

两个小木灵连忙收敛笑意，作正襟危坐状，一起摇头。

杨开眨眨眼，失笑道：“我说梦话？”

两个木灵再忍不住，一起笑的前俯后仰。

“说了啥？”杨开挠头。很久没有这样沉睡过了，一则是心神疲惫，消耗过度，二则是造乾坤炼天地之术有了重大进展，疲惫的心神有所放松，也不知道有没有说什么见不得人的话，让两个小木灵笑成这样。

木珠和木露才不会理他，手啦着手，一起飞进药园深处去了，由得他纳闷去。

问不出来，也不好强人所难，杨开摇了摇头，伸手一翻，一枚石块便出现在手心上。

婴儿巴掌大小的石块，是杨开四个月辛苦的成果。虽然距离既定目标还有很大的差距，但这最起码是一个很好的开始。

石块便是那块数百丈堪比荒山的陨石，空间法则加持炼化之下，就变成这个样子了，这其中玄妙，除了精修空间神通，再无人能够做到。

把玩一阵，杨开将石块收了起来，身形一闪便出了小玄界。

法身守护在外，立足一块比之前还要大几倍的陨石上，见杨开出现后咧嘴一笑：“地方都给你找好了。”

杨开神念一扫，微笑道：“正合我意！”

到底是自己的分身，心中想什么，有时候无需言语便能有所感应，杨开本就打算寻觅一块这样规模的陨石再次炼化，法身倒是提前找到了。

脚下这块陨石，比起之前炼化的那个要大五倍有余，体积大了，炼化的难度自然也就大了，但杨开估计，需要花费的时间肯定不会超过四个月，虽然才练手一次，但他对其中的几处关键都已了然于胸，再来炼化的话，会极大的提升效率，自然不会如第一次那般艰辛。

而且随着自身领悟的加深，炼化的娴熟，往后这种事会越来越得心应手。

陨石之上，杨开盘膝而坐，法身颔首道：“我回去了。”

杨开点点头，伸手朝他点去，将之收回小玄界。

第三千六百七十九章 杀

? 十多年锲而不舍的忙碌，为己子军凑齐了偌大的家底，不说别的，单是这份苦劳，众人看在眼中，对其爻掌军的身份也都没了异议，也愈发地佩服杨开当初慧眼识人，把爻嗣给弄到己子军来了。否则今日大军哪有如此规模？

今时今日，凌霄宫大殿之上，己子军精锐齐聚，帝尊云集，妖王林立，何等盛况？爻掌军功不可没！

爻嗣再道：“军无旗不立，军旗所在，军心所向，军旗所指，所向披靡，请大人点旗！”

星界五十四路军团，每个军团都有自己的帅旗，帅旗所在，便是军团长所处之地，一面旗帜，一路大军的心神寄托，己子军初成，自该也有一份，只不过这些年杨开一直不在星界，此事便耽搁了下来，正好借着此番机会确定下来。

凌霄宫和爻嗣这边早有准备，说完之后，大殿外便行来十位凌霄宫弟子，各自捧着一面旗帜，待到大殿中站好，分坐两列，哗啦一声将手中旗帜抖开，双手高举。

爻嗣道：“这是卑职与各位总镇精挑细选之后留下的十面旗帜，大人觉得哪个好，咱们便用哪个做帅旗！”

杨开微微颔首，站起身子来，背负着双手来到那十面旗帜前，仔细端详起来。

不得不说，为了这帅旗，爻嗣和总镇们确实花费了不少心思，毕竟这东西日后可以算做己子军的象征，不能太过花哨，却又要足够威风，还需有一些象征意义，让人一看便知这是己子军的帅旗，着实让人难办。

一面面旗帜，花样各不相同，杨开一路看过去时，爻嗣便在一旁开口解释，那旗帜之中一个个图案都象征着什么。

杨开不时地颔首。

可等到所有旗帜看完之后，也没有太多表示，反而眉头紧皱。

爻嗣见状道：“大人若是觉得有哪里不满意的话，卑职让他们再行修改，定改到大人满意为止。”

杨开道：“倒也没什么不满意的。”老实说，这十面旗帜都很不错，任何一面都能拿得出手，可杨开总感觉少了点什么。

“那大人中意哪一面？”

杨开摇头道：“咱们己子军与其他军团不同，创建最晚，但整体实力却是最强，日后定是战场主力之一，肩负责任重大，帅旗需得有别其他军团，足够醒目……”说完话，忽然眼前一亮，伸手道：“拿纸笔来！”

爻嗣见状，立刻冲外面打了个眼色，当即便有凌霄宫弟子前去准备。

十位捧旗弟子依次退下，不大一会功夫，又有几个弟子飞奔而入，其中两人落足之后左右分开，各持一张普通旗帜大小的白纸两端，悬于空中，另有弟子备好笔墨，立于杨开身侧。

杨开撸了撸袖子，站在那白纸前方，却是没有立刻下笔，而是一脸肃穆之色，凝视前方白纸。

谢无谓坐在花青丝旁边，见状凑了过去低声道：“大人通绘画之道？”

花青丝摇了摇头，悄悄传音：“没听说过。”俏脸上浮现出一丝愁容，暗暗祈祷杨开可千万别出什么幺蛾子才好。

帅旗可是己子军的脸面，杨开要是胡乱画上一通，抗出去丢的可是己子军的脸面，她也知道自家宫主性情比较洒脱，可这种事却是马虎不来的。

正焦心时，忽然感觉大殿中温度陡降，一种毛骨悚然之感遍及全身，体内帝元本能催动。抬头望去时，赫然发现杨开神色竟是极为专注，无形的杀机几乎凝做实质，席卷四方，让大殿中每个人都感觉有无数根针扎在自己身上。

杨开抬手，提起沾满墨的笔，笔尖落于白纸之上，一番行云流水，不过两息之后，便已收功。

将笔交给一旁弟子，杨开身子轻飘飘地往后退了几步，远远观望自己的杰作，嘿嘿一笑：“嗯，就这个了。”

一群人心痒难耐，不知杨开到底在白纸上画了些什么，竟是如此满意，都探头探脑地张望。

爻嗣站的近，看的清楚，眼角不由跳了跳，本想说些什么，不过很快，紧皱的眉头舒展开来，冲那两个高举白纸的弟子挥了挥手。

两人交错了一下站位，将白纸高举于顶，面对众人。

大殿内诸多强者这才看清杨开到底在那白纸上画了什么。

竟只有一个字，一个大大的“杀”字！谈不上多么漂亮的字，却是笔力雄浑，放眼望去时，那杀字的一笔一划更仿佛化作刀光剑影，劈头盖脸朝自己打了过来。

众人心中皆是一凛。

爻嗣适时道：“愿追随大人上阵杀敌，驱除敌寇，卫我家园！”

大殿众人齐齐起身，拱手喝道：“愿追随大人上阵杀敌，驱除敌寇，卫我家园！”

杨开大笑：“好！既然诸位都没有异议，那此事就这么定下了，咱们己子军的帅旗，便是杀字旗，咱们己子军的职责便是杀光一切胆敢入侵星界之魔，叫魔族知道，星界不是他们想来就能来的地方！”

“谨遵大人号令！”

话音落下，一道曼妙身影从人群中跳出，拱手道：“启禀大人，卑职愿为大人掌旗，旗在人在，旗倒人亡！”

杨开扫眼过去，发现跳出来的赫然是伏灵，这丫头出身龙岛，本身更是七阶紫龙，大军编制自然是在神龙镇中，而掌旗者，理当是中军之责，跟她没什么关系，她这个时候跳出来，显然是有些私心的。

杨开呵呵一笑，正想让她退下时，爻嗣却道：“大人，未尝不可，神龙掌旗，更添我己子军威势！”

杨开瞧了他一眼，想了想，也是这个道理，当即颔首道：“难为你有此心，那本座便封你为己子军掌旗使，掌管大旗，己子军不灭，大旗不倒！”

“大人放心，卑职定誓死捍卫大旗！”伏灵大喜，从那两个弟子手上接过白纸，喜滋滋地跑出去了。

杨开只是将大旗的模样定下来，真正的帅旗还需炼制，自然是要去找候羽的。

编制，职责，帅旗已定，剩下的便没有什么了，杨开环视四周，朗声道：“魔族余患已除，西域五十四路大军秣兵历马，这般天大的热闹又怎能少得了我己子军，各总镇今日回去之后清点各自部署，三日后天明时分，兵出西域，随本座杀进魔域……除魔！”

“除魔！除魔！除魔！”大殿内响声一片，几个妖王吆喝的最是起劲，差点把大殿都吵翻了。

……

三日空闲，杨开陪着几位夫人，陪着爹娘，享那天伦之乐。

此次进军西域，几位夫人之中除了夏凝裳身负炼丹之责没有跟随之外，其他三位皆都要上阵，其中苏颜在天凤镇，雪月身处中军，妖女扇轻罗在灵蛇镇中，于赤炼麾下听令。

不得不说，十几年没见，自己这几位夫人都有十足的长进，雪月和扇轻罗，夏凝裳先后都已晋升帝尊，苏颜的境界虽然没有提升，但实力也有极大增强。这其中固然有星界灵气大潮的原因，也有几女本身资质不凡的根由，毕竟在那下位面星域，几女便已是其中的佼佼者，资质比起一般人不知要好多少倍。

爹娘实力也有所提升，不过杨开不放心让他们上战场，那战场之上，每时每刻都在死人，便是帝尊境三层境，伪帝半圣又怎样？谁也不能保证下一刻死的不会是自己，如此凶恶环境，杨开又怎会让二老参与其中？真要让他们上阵，杨开也没心思去统帅大军，只怕时刻要跟在身旁守护。

杨四爷和董素竹也知此番分别，再见之时恐怕就是两界之争尘埃落定之日了，纵然万般不舍和担忧，也没有表现出来，反而强颜欢笑，享受着难得的安宁。

三日时间，一晃而过。

三日之后，晨曦微熏，距离凌霄宫几十里外的一座冰原之上，寒风凛冽，雪花飞舞，三十多万人齐聚冰原之上，人数虽多，却是鸦雀无声。

集合的地点也是早就定下的，毕竟这么多人，凌霄宫也放不下，索性就在这冰原上集结了。

三十多万人此刻分成了十个阵列，每个阵列的人数都有多有少，少的几千人，多的几万人，皆都望着凌霄宫所在的方向。

片刻后，一道流光从那边疾驰而来，入目之时，流光还在几十里外，下一息便已到近前，速度之快，在天空之中拉下长长的一道光带。

光芒散去，露出杨开身影。

“恭迎军团长大人！”如山崩海啸般的呼喊声，于瞬间绽放，霎时间天摇地动，天空中飘落的雪花也于此刻定格空中，忽然崩碎开来。

哗啦一声响动中，一面长达百里的血红色大旗忽然在天空中铺展，寒风呼啸时，旗帜飘扬，血红之色蠕动，月色之下竟仿佛有鲜血在其上流淌，乍一眼看上去，仿佛天空在流血一般。

旗帜上只有一个大大的“杀”字，除此之外，别无他物。可这个字，却仿佛活了，冲天杀气直让那明月都暗淡几分。

旗帜悬于杨开身后，遮蔽天幕，杨开在旗帜面前，身形渺小如蝼蚁，却又高如天地。

第三千六百八十二章 左邻右舍

? “十几年间，星界这边战事连绵，肃清内敌，结果还算不错，残留在星界的魔族要么被围剿，要么被长天他们收服，魔天道也被打压的抬不起头，道主残夜更在数年前被铁血大人击伤，至今藏匿不出。但这十几年时间，又何尝不是魔族那边筹备的缓冲期，两界通道封印了这么久，谁知道那边是什么情况？”李无衣笑着摇了摇头，“说不定打开两界通道之后，那边魔族大军秣兵历马，正等着我们自投罗网呢。”

杨开闻言赞同道：“前辈说的是。”

“所以我们不能打过去，最起码不能这么莽撞地打过去！”李无衣站起身来，背负着双手度步至大殿中央，转过身望着杨开道：“两界通道的情况你也知道，出入口就这么大，一次性可以通过的人数也有定数，星界大军贸然深入，必然吃亏，反过来说也是一样的，所以我们需要在两界通道周围布防，待到各路军团磨合成熟，再开启那两界通道，等魔族打过来，先灭掉他们的威风再说！”

杨开颔首：“魔域不久存，魔族比我们着急，若是他们发现两界通道开启的话，势必会派人前来查探，来的少了无济于事，来的多了便一口吃掉。”

李无衣呵呵一笑：“正是这个道理，该急的是他们才对，所以我们只需要在两界通道周围布防，防线不破，主动权永远都掌握在我们手上，待有朝一日星界这边占据了优势，再打过去也不迟。”

杨开想了想道：“那恐怕要持续很长时间，或许几十年，或许百年！”

“只要能保星界安定，任何付出都是值得的。”

“我明白了。”杨开起身，抱拳道：“己子军已抵达战场，大人若有吩咐尽管示下。”

李无衣道：“大阵布防之事无需你己子军出面，自有其他军团去忙碌，不过你己子军也并非无事可做，待那两界通道开启后，魔族蜂拥而来时，你己子军是需要正面杀敌的，这段时间我先给你安排个地方将大军驻扎下，然后让大军演练下军阵吧。两军交战，不同于一般的争斗，在茫茫人海之中，有时候修为强大并非决定胜负的关键，好在你己子军虽然初成，但其中也有不少军中老手，此事你吩咐下去，交给爻嗣去办，他自然知道该如何处理。”

“好。”杨开应了下来。

随后李无衣领着他来到那巨大沙盘前，伸手一画，画了一块区域出来：“以此为中心，方圆千里，便是你己子军的驻扎地吧，军中事物你自行处理，有什么不明白的地方去找其他的军团长多问问，或者过来问我也行。”

片刻后，杨开出了大殿，辨认了下方向，冲天而起。

再过一炷香后，西域荒漠之上，一片无人之地，杨开身形显露，立于虚空之中，举目眺望，依稀可以看到两界通道原本存在的位置。

那里本是魔域和星界交接之地，也是魔族聚集之所，但自从杨开十多年前返回，封印了两界通道之后，那边便逐渐萧条了下去，直到今日了无人烟。

虽然毫无人气，但星界这边任谁都知道，魔族若来，依然还会从那个方向过来，所以七雾海这边调动各路军团布置大阵，皆是以两界通道存在之地为中心，五十五路大军，将那一片不毛之地围困的水泄不通，只等魔族破界而来，自投罗网。

再左右望去，左右几千里之外，都有大片营房驻扎，人头攒动，显然是星界某一路军团的驻扎地。

这般规模巨大的营房，每隔几千里便是一大片，将两界通道所在地围成了一个巨大的圆圈。

正观察间，右手边一道玄光从几千里外一座大营中冲天而起，直直朝这边飞来，光芒璀璨耀眼，划破天际。

只不过十几个呼吸的功夫，那玄光便到了近前，露出一个耄耋老者的身影。

杨开微笑，抱拳道：“付大人！”

这老者，正是此前在七雾海大殿之中见到的戊寅军军团长付仁杰，初见时老头子对杨开不假辞色，实则也是个妙人。

付仁杰哈哈大笑：“我就说这边怎么一直空着呢，也没有大军驻扎，原来李总军早有打算，一直留给杨大人了。”

杨开瞧了一眼他来时的方向，扬眉道：“那边是戊寅军的驻地？”

“可不是。”付仁杰一脸开怀，“看样子咱们以后便是邻居了。”说着话，付仁杰抱拳道：“日后还要请杨大人多多照顾了。”

“不敢不敢！”杨开连忙还礼，“杨某初来乍到，还要请付大人多多提携才是，这军务之事我是一窍不通。”

付仁杰大笑：“你不通没关系，爻嗣懂就行了，要不然费尽心思把他从老夫这里挖过去干什么？”

杨开闻言讪笑一声，扭头看了看另外一边，道：“付大人可知那边是哪个军团的驻地？”

付仁杰沉声道：“仓末！”

杨开一怔，还没反应过来，付仁杰便大笑不已：“骗你的骗你的，老夫这人，最爱跟人家开玩笑，杨大人莫要介意。李总军既然知道你与仓末不对付，又怎会安排你们做邻居，仓末的甲辛军在对面，距离你远着呢。”

杨开摸了摸鼻子，讪笑道：“付大人看出来了？”

付仁杰道：“虽然不知道你跟仓末之间到底有什么恩怨，但老夫又不是瞎子，怎会看不出来。仓末这家伙，老夫也看着不顺眼，不是什么好东西，你若与他真有恩怨，以后可要提防着点他。”

杨开一笑，不置可否。

付仁杰又很快岔开话题，道：“面对着两界通道，你左手便是老夫的戊寅军，你右手边是丙辰军！丙辰军军团长，你想来不会陌生吧？”

“冰云前辈？”杨开闻言，神色一喜，扭头朝右手边望去，看样子李无衣还是挺照顾自己的，这左邻右舍两个邻居一个交情匪浅，一个很好相处，日后战事来临，也方便协同作战。

付仁杰一笑道：“正是冰云，啧啧，说起来，丙辰军中女子虽多，但杀的魔族却不比任何男子少，冰云也是统帅有度啊。”

说着话，扬眉道：“杨大人既来，己子军大军何在？久闻己子军军中强者如云，阵容豪华，可惜一直无缘得见，可否让老夫开开眼界？”

杨开微笑道：“正好请付大人检阅一番！”

说话间，祭出玄界珠，伸手掐了法决，玄界珠往前方一抛时，神念狂涌。

虚空战栗，肉眼可见地，天地之间荡起一层涟漪，涟漪过处，藏身在玄界珠中的大军显露峥嵘身形。

大军还保持着之前滚滚将他们吞噬的阵型，十镇十阵，三十多万于一息之间如神兵天降，霎时间人头攒动，杀气滚滚。

还没完，人群之中，伏灵窜出，立于杨开身后，手上旗子一挥，哗啦一声，百里杀字旗，遮蔽天幕，殷红之色，如血从天流淌！

三十万人齐齐抬手，洪声如雷：“见过军团长大人！”

声浪汇聚，直冲九霄，让那天地都为之变色。

付仁杰眼角跳了跳，扭头看看几千里外自家的戊寅军，再看看眼前的己子军，一双眸子之中掩饰不住的羡慕之色。

戊寅军不弱，星界五十四路大军，每一路军团都是从尸山血海中杀出来的，付仁杰之前也是这么认为的，但凡事就怕对比，如今见了眼前大军威势，再对比下自己的军团，忽然觉得自己就像是那占山为王的山大王，有些上不了台面。

再看看下方的爻嗣……付仁杰那个揪心啊……

杨开察言观色，心知老头子怕是受了点刺激，也不好再张扬，连忙道：“以此为中心，方圆千里之内便是我军的驻扎地，各总镇自行划分地盘，安营扎寨！”

“是！”又是一片轰然应诺，大军顿时忙碌起来。

“好，好，好啊！”付仁杰深深地吸了口气，忍不住赞道：“己子军猛虎下山，蛟龙入海，日后战场之上定有一番大作为。”

“付大人过奖了。”

付仁杰又扭头看着杨开手上的玄界珠，挑眉道：“久闻杨大人手上有一空间秘宝，可藏活人，一直无缘得见，想来就是此物了吧？”

“是。”杨开心中一突，下意识地抓紧了玄界珠，心想老头子该不会是想我宝贝吧？虽然接触时间不长，老头子也很好说话，是个豁达之人，但越是豁达越能抹下脸面，杨开哪能不防着他点，“此物唤作玄界珠，是阳炎大人当年赠送，不过这东西虽然玄妙，却非得身负空间之力才能驭使，旁人就算拿去了也无用。”

此言一出，付仁杰冒着精光的眸子便是一黯。

老头子还真想抢我宝贝？杨开哭笑不得。

付仁杰不死心，砸吧砸吧嘴道：“杨大人身负空间之力，精通空间法则，就不能对此物炼化一番，让那些没有空间之力的人亦能驱使？便如空灵珠，这东西也牵扯到空间法则，可如今这玩意也在军中流通啊。”

第三千六百八十四章 没脸见人

? 帐内不止有冰云，还有姬瑶，再看帐内摆设，杨开恍然，心知这应该是姬瑶的营帐。姬瑶在丙辰军中身负总镇之职，位高权重，自然有资格拥有自己的一处私人空间。

只是不知道冰云怎会在这里见他。

“见过前辈！”杨开收敛心神，躬身行礼，身后苏颜敛衽一礼：“弟子拜见师尊！”

冰云一笑，抬手道：“都起身吧，也不是外人，无需这般客套。”

杨开直起身子，看了一眼站在冰云身后的姬瑶，笑呵呵道：“多年不见，瑶师妹风采依旧。”

姬瑶低着头，盈盈一礼：“见过师兄。”声音轻柔，小小颤抖，难为人察觉。

“坐下说。”冰云伸手指着一旁的椅子，示意道。

杨开惶恐：“前辈驾前，晚辈站着就成。”

冰云瞪了他一眼道：“别什么前辈晚辈的了，如今大家都是军团长，自该平起平坐，日后战场上，我丙辰军说不定还有麻烦你的地方，你非得跟我这般客套吗？”

话都说到这份上了，杨开想了想，便不再坚持，落座下来。

冰云这才笑道：“这就对了，且不说你我二宗原本就守望相助，我这宝贝弟子也一心系于你身，本就是一家人，以后不用那么拘谨客气。”

杨开做贼心虚，额头有些冒汗，点头称是。

冰云话锋一转道：“听李总军说你最近十几年都在下位面星域？星域那边一切可好？”

杨开回道：“星域一切安好，并无什么大事。”

“那就好。”冰云颔首。

杨开本以为她特意叫自己过来是不是有什么要事相商，谁知落座下来之后冰云也没有事情说的，只是随口闲聊，杨开自然是有问必答。

倒是冰云担任军团长多年，杨开初来乍到，有一些问题请教于她，冰云也不藏私，将自己多年来率领指挥大军与魔族作战，平时统帅军团的一些经验毫无保留地分享。

杨开颇感收获良多，用心记下。

两人在聊，背后苏颜和姬瑶也在悄悄传音说着话，时不时地抿嘴微笑，杨开也不知道她们在说什么，不知道怎么就那么开心。

半个时辰后，趁着冰云喝茶的功夫，苏颜开口道：“师尊，弟子最近修炼之时帝元行至丹田处隐隐有些阻塞之感，不知是不是出了什么问题？”

冰云闻言扭头瞧了她一眼，苏颜脸红，低头。

冰云笑了笑：“你随我来，我替你检查一下。”

“是！”苏颜恭敬应着，随着冰云朝帐外行去。

待两人走后，杨开眉头紧皱，望着姬瑶道：“瑶师妹，苏颜修炼出问题了？”修炼上若出问题可不是什么小事，轻则帝元逆转，冲击经脉，重则走火入魔，修为尽废，由不得杨开不紧张，顿时有些担忧道：“怎么没听她提起过。”

姬瑶幽幽地白了杨开一眼，然后转身朝内帐行去。

杨开被她搞的莫名其妙，又追问一句，谁知姬瑶还是不搭理他，进了内帐之后直接把珠帘放了下来。

杨开那个急啊，有心跟出去看个究竟，但这事关冰心谷修炼功法的机密，他不是冰心谷弟子，实在不好如此冒失。

在大帐内度步一阵，杨开忽然眉头一扬，隐约感觉事情似乎有些不对，眼珠子转了转，呼吸忽然粗重起来。

按道理来说，苏颜若是修行上出了什么问题的话，怎么也该跟自己说一下的，而且冰云也没必要去避讳自己，还直接将苏颜给带走了。

今天这事有些蹊跷啊。

想到这里，杨开来到帐门口，探头朝外一瞧，只见帐外空荡荡的，原本守在营帐外的武者皆都不见了踪影，四周更没有巡逻队列的身影。

缩回脑袋，杨开吸了吸鼻子，做贼心虚般地左右打量一眼，然后背负着双手走到内帐珠帘前，握拳轻咳一声：“瑶师妹……”

内帐里没有回音，不过杨开明显听到姬瑶的呼吸急促了一些。

“我能进来吗？”杨开再问。

屋内依然没有回音，等了许久，姬瑶低低的声音才传出来：“谁还拦着你不成？”声音轻嗔，还夹杂着些许幽怨。

杨开嘿然一笑，掀开珠帘，迈步入******帐应该是姬瑶休息之地，不过并没有一般女子繁缛的装饰，冰心谷一脉的弟子性情比较淡漠，对生活设施并无太大的追求，所以姬瑶的内帐摆设一目了然，唯独闺床上挂着一个粉红色的帷幕，为这不大的空间增添了一份色彩。

此时此刻，姬瑶就坐在床边，侧对着杨开，低着头，仿佛一座雕像，不响不动，烛火摇曳，印照的那白皙的脸蛋殷红一片。

杨开搓着双手，迈着轻快的步伐，好似村头王老汉趁夜偷摸进李寡妇的家门似的，贼头贼脑的无以言说。

来到姬瑶身旁，一屁股坐了下来，伸手抓住了她的柔夷。

姬瑶扭身摆脱，身子转了个方向，将后背留给他。

杨开呵呵一笑，伸手掰着她的肩膀：“怎么了这是，还生气了，跟我说说，谁惹你了。”

姬瑶一叹，轻声道：“没脸见人了。”

“什么什么？”杨开被她说的莫名其妙，“怎么就没脸见人了。”

姬瑶又是一声叹息，转过身来，望着杨开的眸子，无奈道：“你以为师尊唤你过来，为何偏偏在我的营帐里见你，你以为小师妹在修炼上真的出了什么问题，需得师尊去为她解惑吗？”

杨开早就想到这一层了，此刻偏偏佯装不知，愕然道：“你的意思是……”

姬瑶脸红道：“师尊特意在这里见你，小师妹也是随便找了个借口，跟师尊离开的，就是为了……为了给你与我独处的空间。”

杨开瞪眼道：“她们都知道了？”

姬瑶伸手捂着脸：“以后真的没脸去见小师妹了，这可怎么办啊。”

杨开哭笑不得，探手过去，将她的手从脸上扯开，劝慰道：“就算是这样，那也没什么，冰云前辈和苏颜既然知道了，那以后咱们也就不用这么偷偷摸摸的了。”

“不行！”姬瑶摇头，发丝飞舞，“若小师妹不是小师妹……那倒是没什么，可是她是小师妹，这要是传扬出去……我这个做师姐的，怎能去抢师妹的男人？”

“那怎么办，她们都已经知道了。”

姬瑶咬着红唇，眸子里一片犹豫挣扎，片刻后望着杨开，凄苦道：“以后咱们不要在私底下见面了，这是最后一次！”

杨开眨眨眼，还不等他再说什么，姬瑶已经俯身过来，冰凉的唇轻轻印了上来。

如蜻蜓点水般的触碰，杨开还没来得及品尝那一抹冰凉的柔软，姬瑶已经起身，颤声道：“你走！”

杨开哪会走？伸手将姬瑶拽进怀里，趁她惊呼张口时，低头印了上去。

一时间意乱情迷，恍惚时心乱如麻……

香床上，两具火热的身躯纠缠着，初始的时候姬瑶还稍稍反抗，但不过三五息后便已娇喘连连，双臂环在杨开的颈脖上……

衣衫凌乱，杨开意外地发现，姬瑶这次竟没有拒绝，以往自己解她衣带的时候她都是死死守护的，可是这一次她竟是半点反抗也没。

杨开得此激励，愈发如狼似虎……

正忙的不可开交时，杨开忽然动作一顿，眼珠子瞪圆，伸手抓起一旁的被子，盖在了姬瑶衣衫散乱的身上，然后扭头望去。

姬瑶气喘吁吁，面色陀红，喘息着道：“怎么……”

话一说完便已意识到不对，这房间之中似乎多出来一个人。仔细回想，方才似乎确实有一丝不同寻常的力量波动跌宕开来。

姬瑶大惊，凝神望去，只见一道曼妙身影立于床边，身影的主人一手掀开粉红色的帷幕，怔怔地望着前方，露出惊愕之色。

来人似乎也没想到会看到这幅场景，一时间竟是有些发呆。

“玉如梦！”姬瑶皱眉，一下子认出来人的身份。同时也知道她是怎么出现在这里的了，定是激发了与杨开相连的空灵珠，才会直接现身此地。

杨开眼皮子跳的厉害，失笑道：“如梦你怎么来了？”

再没什么事比这事更尴尬了，杨开半伏在姬瑶身上，此刻都不知是起身好还是不起身好，就算是身边亲近的女人，被撞破这事也有些无地自容。

“我……我就是来看看你。”玉如梦顺口接话，“这不是感觉到你在附近嘛。”

有心印秘术，杨开抵达西域战场时，她便已经有所察觉，只不过白天的时候她不方便动身，而且杨开初来，肯定有许多事忙碌，便想着晚上再去找他，谁知激发空灵珠之后，竟是出现在一个女子的闺房中。

说完之后玉如梦反应了过来，撞破奸情该是别人慌张才是，自己慌个什么？顿时冷笑一声：“这可真是让人意外啊，呵呵！”

若与杨开在一张床上的是苏颜，是夏凝裳，是玉如梦所知的任何一个女子的话，她都不会意外，可现在躺在杨开身下的赫然是姬瑶啊！玉如梦认识姬瑶，对她并不陌生。

第三千六百八十八章 勾连两界

? 没有气势的碰撞，没有能量的交锋，铁血，幽魂，兽武三人齐齐现身，与孤身而来的残夜对峙，也仅仅只是隔着虚空互望彼此。

并非三位大帝不想杀了残夜，只是残夜不好杀，贸然动手根本无济于事，说不定还会牵连布防在四周的星界大军。

上次铁血和幽魂联手追击，最终也不过是将残夜打伤而已，身负影魔血脉的夜影大帝，于隐匿逃遁之道世上无人能出其右，他若想躲藏，谁也没想到寻出他的踪迹。

天枢已在暗中行事，花影和冰羽也在悄悄策应，只待天枢卜出那一线天机，便可锁定残夜气息，到时候他必将上天无路，入地无门。

良久的沉默，压抑的氛围犹如暴风雨来临前的黑暗，压在每个人的心头上，让人感觉呼吸不畅。

“你到底是男是女？”莫煌率先打破沉默，这个问题憋在心里面好久了，不当面问一句实在难受的很。

铁血和幽魂慢慢转头望着他，莫煌耸耸肩：“你们不好奇吗？反正我是好奇的要死。”

铁血和幽魂收回目光，一起望着残夜。

残夜不答，仿佛没听到，莫煌有些尴尬，撇了撇嘴。

“此来何事？”铁血发问，声音不大，却中正雄浑，单听他问话，仿佛只是老友之间的寒暄，而非生死仇敌的对峙。

残夜依然没有回应，木桩一样杵在原地。

三位大帝面面相觑，本能地感觉不妙，但也乐的拖延时间，幽魂悄无声息地与天枢那边联系，询问还要多久才能完全锁定残夜的气息，只待天枢那边成事，这边就可暴起发难，不死不休！

天枢显然正在忙碌，没空理会，座下弟子高瞻回讯过来，一炷香！

以占卜之术锁定一位大帝的气息，即便是号称知过去，察未来的天枢大帝亲自出手也不是一件容易的事，更何况事起突然，天枢也没来得及做太多准备，秘术能否成功也是未知之数。

幽魂得了回讯，悄悄给铁血和兽武传音一句，两人听了都暗暗咂嘴，一炷香，不算长，但也看拖延的对象是谁，残夜身为大帝，纵然现身此地也不可能毫无防备，能不能拖延得了，大家心里都没底。

不过最坏的情况也就是群起攻之了，反正几位大帝联手不会吃亏，不过打草惊蛇之下，想要一劳永逸地解决掉残夜就是痴心妄想了。

“能否回头？”战无痕再问，面上一片诚恳，“你生于星界，长于星界，得此方天地认可，成就大帝之身，为何要为魔族效力，涂炭这亿万生灵？”

幽魂也道：“你若回头，往事既往不咎。”

兽武道：“不过你得先告诉我们你到底是男是女。”

“呵呵……”夜空之下，传来一阵轻笑，自现身之后便一直没有动静也没有半点回应的残夜终于出声，似轻蔑，似不屑，有嘲弄，有讥讽。

声音传入每个人的耳中，清晰至极，偏偏古怪的是，没人能从这声音推断出残夜的性别。声音不难听，反而还很悦耳，但只听这声音，说他是男的没错，说她是女人也行……

没人听过这般奇特的声音。

爻嗣已经感觉有些不妙了，连忙转头望着苏颜道：“传讯大人，告知他这边的情况。”

苏颜回道：“已经传讯过去了。”

杨开之前就吩咐过，若是这边有什么大事发生，一定要第一时间告知于他，残夜现身战场，这便是大事，所以苏颜第一时间就跟杨开取得了联系。

“大人怎么说？”爻嗣追问。

苏颜摇头：“没回应，许是正在忙。”

爻嗣皱眉，没做丝毫迟疑，传令道：“各总镇速回各自营地，清兵点将，保持警惕，随时以防不测。”

正看好戏的总镇们闻言，纷纷应诺，迅速返回各自营地。

身边亲兵吞了吞口口水，问爻嗣：“大人觉得会打起来？”

爻嗣道：“夜影现身，机会难得，大帝们怎会错过？”说完又摇了摇头：“不过大帝们的战斗我们怕是插不上手，只能力求自保了。”

大帝们若争斗起，能量余波肆虐，必是天崩地裂之局。

那边残夜笑罢，口中突然轻喝一声：“咄！”

一直拢在袖子中的双手以闪电般的速度探出，在身前掐了一个法决，帝元狂涌，霎时间天摇地动，嗡鸣之音从星界各处传出，异变突起！

战无痕已经出手，他一直关注着残夜一举一动，在残夜出声之时便已一步跨出，不见他有什么动作，整个人已经奔袭到了残夜面前，轻飘飘一拳轰出。

拳头看似无力，却轰碎了虚空，拳峰之上绽放殷红血光。

紧随在铁血身后的是兽武大帝，并非莫煌反应比铁血慢，实则是在铁血出手的同时他也出手了，星界十大帝尊，又有哪一个是浪得虚名之辈？

莫煌体内隐约传来一阵若有若无的兽吼咆哮，手上凭空一招，粗壮的大手便攥住了一把斧头，那斧头锈迹斑斑，仿佛山村樵夫的砍柴斧，闲置多年不用。

但当这斧头朝残夜劈下之时，却是天地变色。

幽魂站着原地没有跟上去，不过神念却是如潮水一般涌动，无形的神魂攻击已化作神魂之矛，轰向残夜识海。

残夜动，三位大帝动，大战一触即发！

事起仓促，没人反应的过来，如果时间足够，铁血等人更愿意等到天枢秘术施展之时再动手，但残夜显然不会给他们这个机会，孤身来此，连一句交流都没有便已率先出手。

整个世界以四位大帝所处之地为中心，一阵天旋地转，所有事物皆迅速退去，四人所在，便是世界的轴心。

毁天灭地的一拳轰来，颠倒乾坤的一斧临身，还有那狂暴凶猛的神魂之矛，残夜纵然同为大帝，若是结实吃上，也绝对不会有什么好下场。

生死危机关头，残夜竟然没动。

铁血扬眉，感觉有些不对，然而此刻已是箭在弦上，不得不发，拳上力量更凶猛许多，势要将这天地轰碎。

拳头临身的那一刹那，残夜背后忽然出现荡起涟漪，一个簸箕大小的墨色斑点现于身后。

本就是黎明前最黑暗之时，可那墨点却比任何黑都要暗。

墨色斑点悠一出现，便骤然扩张，一下子由簸箕大小化作方圆十几丈的黑暗。

战无痕一拳轰在残夜身上，却是诡异地毫不受力，整个人更是直接从残夜身体中穿了过去，一头扎进了墨色斑点里，消失不见。

莫煌斧头劈下，也一样无功而返，斧头切过残夜身躯，不见半点血花，莫煌冷哼，心知残夜这秘术应该是类似以实化虚的一种手段，看似不受力，实则不过是巧妙化解。

斧头又斜撩而上，帝元狂催，震击开来，直让那虚空都战栗起来，以斧头为中心，四周空间缤纷破碎。

与此同时，幽魂的神魂攻击临身，合三位大帝之力，残夜纵然以实化虚也无以能挡，一口鲜血喷出，身形倒飞了出去，气息迅速跌落。

一瞬之间，残夜重伤！

莫煌还想追击，残夜却是一甩斗篷，身形迅速消失不见。莫煌眉头紧皱，只隐隐感觉到残夜没走，还在附近，却根本找不出他的踪迹，夜影大帝的隐匿之术，天下无双。

“不妙了呢。”幽魂凝视着那个墨色半点，面色凝重。

残夜方才拼着承受三位大帝的一轮猛攻，也要施展秘术，秘术之后，这墨色半点便出现了。

幽魂从中察觉到了熟悉的气息，那是魔域的气息，墨色斑点的背后，连通的是另外一个乾坤！

被杨开封印的两界通道，已经被重新打开了！

“混账，枉费这片天地对他的一番信任！吃里扒外的狗东西！”莫煌勃然大怒，知道残夜在附近，骂的很难听，丝毫不顾忌自己和对方大帝的身份。

他虽长相粗狂，但身为大帝，哪一个不是心思缜密之辈？这短短的一瞬间，他已看明白残夜是如何解开封印的。

残夜是星界的大帝，有天地认可加身，但他也有影魔的血脉，与星界，与魔域，都有关系。正是这一层与两界关联的关系，让他得以以自身为桥梁，沟通两界，打开通道。

这一点，其他人模仿不来，便是同为大帝的其他人也不行，魔域那边的魔圣同样做不到，普天之下，唯有残夜才有此能力。

事后想明白这一层不难，但事先谁也没想到残夜会如此做。

待到察觉时，已经迟了。

不过沟通两界之时，残夜也会受到两个大乾坤的冲击，势必要付出一些代价，不过如今残夜隐匿，没人知道这代价到底是什么。

“无痕进去了。”爻君望着那墨色斑点，眉头一扬接着道：“咦，回来了。”

墨色斑点之中，战无痕的身影急速倒飞而回，面色竟是隐隐有些苍白，站稳之后，负于身后的一手也微微有些不可察觉的轻颤。

那双锐利的眸子紧盯着前方的墨色斑点，低喝道：“来了！”

第三千六百九十章 鏖战

? 魔气森然，魔元翻涌，魔族跨界而来。

不是一个，在那第一个魔族现身之后，从那黑洞之中，密密麻麻铺天盖地的魔族，源源不断地冲将出来，远远望去，那巨大的黑洞就好像泄闸的大坝，闸口大开，每时每刻都有成千上万的魔族从中涌出。

原本静谧的战场霎时间喧嚣朝天。

望着眼前骇人的场景，大阵中星界武者皆都面色凝重，不少人更是悄悄地吞了口口水。星界五十五路大军云集此地，几乎将所有的力量都压在这里，不可谓不强大，但敌人也不是可以随便砍杀的软柿子，那是从另外一座乾坤中冲杀过来的吃人不吐骨头的饿狼。

会有多少魔族冲过来？没人知道，只是短短半盏茶功夫，那黑洞前方便已聚起了几十万魔族大军，而这，才仅仅只是个开始！

魔族大军散乱，不似星界各路军团这般有章法，两相比较下来，现身的魔族大军就好似不懂规矩的草头军，甚至还有魔族哈哈大笑，笑声猖獗，更有魔族冲着四周指指点点，一脸狰狞。

踢踏踢踏的声音响起，汇聚黑洞前方的魔族大军仿佛被一双无形的大手分开，露出中间一条通道来，从那通道之中，一个身高马大的魔族悠悠现身，那魔族骑乘着一头全身冒火的凶戾魔兽，肩膀上扛着一杆三丈重枪，威风凛凛不可一世，给人极强的视觉冲击。

驱使着魔兽来到大军前方站定，此魔左右观望一眼，最终将目光定格在李无衣身上，咧嘴一笑，单手握住三丈重枪的枪杆，轻轻地往前一指，魔气滔天之时，口中轻喝一声：“杀！”

没有半句废话，魔族大军随着现身的半圣冲锋，杀敌！

轰隆隆，大地在颤抖，彼此的距离迅速拉近。

古老的咒言响起，跌宕出奇特的旋律，一道道光芒自盘龙大阵各处闪烁出来，随军的大巫们已为身边的同伴加持了一应上古巫术。

嗜血的气息在弥漫，幽蓝色的光芒将整个盘龙大阵笼罩，身在大阵中的所有人生命之力紧密相连。

除非遭遇到致命的伤害，比如直接被砍掉脑袋，否则就算受到再严重的伤势，也不会立刻死去。

电光火石间，两军交锋。

率先交手的是那手持三丈重枪的魔族半圣和李无衣，身处龙首位的李无衣实在太过显眼，想让人不注意到都难，所以这位从魔域过来的第一个半圣直接就找上了他。

三丈重枪夹杂着毁天灭地的威能，枪尖之上甚至闪烁起一个拳头大小的黑洞，枪出如龙，朝李无衣当胸捣来。

枪未到，凌厉的枪势已让李无衣身后的众多武者面色发白，浑身冰冷，扪心自问，这样的一枪扎下来，自己还有全尸吗？

而面对这样的一枪，李无衣只是轻飘飘一掌探出，朝魔族半圣罩去，与魔族半圣那滔天气势比较起来，李无衣更显清逸脱尘。

手掌与重枪没有任何交锋，但伴随着一阵噼里啪啦的炸响之后，重枪枪尖处的漆黑圆球迅速湮灭，那魔族半圣也如遭雷噬，身子一抖，胯下坐骑不由自主地发出也一声悲鸣，倒退十几丈距离。

气势汹汹而来，想要拿个开门彩的魔族半圣面上露出一丝愕然和不可置信。

又是一声悲鸣传出，他胯下的坐骑轰然倒地，七窍之中流出鲜血，生机迅速流逝，眼看是活不成了。

表面上没有半点伤势，但五脏六腑却已被空间之力撕成碎片，如此严重之上，便是对于生命力顽强的魔兽来说，也是无法支撑。

嗤嗤嗤……

鲜血狂飙，那魔族半圣体表处一道道血箭飞射，霎时间将他染成了一个血人。

两界通道第二次开启，魔族半圣与人族伪帝正面交锋，只是一个照面，半圣完败！

魔族半圣兀自不可置信，低头看了一眼自己的坐骑，这坐骑实力虽然没他这么强，但也绝非等闲魔族，而是有一些上古遗种的血脉，若非如此，他又怎会骑着它作战？可如今，来到星界碰到的第一个敌人，一招就杀了自己的坐骑，更让自己受了伤。

半圣轻敌了！

“李无衣！”魔族半圣上下打量李无衣一眼，恍然大悟。

早就听闻星界这边有一位伪帝强大至极，号称大帝之下第一人，之前一直无缘得见，本不以为意，现在才知，传言不虚！

如此实力，魔域那边没有哪个半圣能比得上。

李无衣却是没兴趣知道他的名字，轻轻地吸了一口气，爆喝道：“杀！”对他来说，胆敢入侵星界之魔，皆是死敌，既是死敌，杀了就完了，废话那么多做什么？

话落之时，帝元涌动，空间法则萦绕周身，李无衣合身朝对面的魔族半圣扑去。

李无衣动，甲子军动，甲子军动，盘龙大阵动！

从高空俯瞰，巨龙在大地上盘绕，率先冲出的几十万魔族大军就像是扑火的飞蛾一般，还不等靠近，便已被铺天盖地的秘宝秘术淹没。

战场之上，霎时间尸积如山，流血漂杵。

几十万魔族，数量不可谓不多，但在盘龙大阵前，也不过是一道开胃菜而已，短短一个时辰的功夫，率先冲出来的几十万魔族便已死伤惨重，除了一些本身实力强大的魔族之外，杂兵们早已埋骨他乡。

李无衣面前，那魔族半圣苦苦支撑，若无援手，落败被杀只是早晚的事。

但局面并不乐观，只因从那黑洞之中，源源不断地有魔族冲出，每时每刻都有魔族加入战场。

以黑洞为中心，方圆十几万里地界，二十多支军团组成的巨龙盘绕，在那巨龙身躯围拢之处，那魔族密密麻麻，简直杀之不尽。

人族两族，在这荒凉的西域，在这两界通道入口前，展开殊死之战，每时每刻都有人族或者魔族倒下，生命之火在这无情的战场之上脆弱的宛若一朵温室里的娇花，幻灭凋零。

比较而言，魔族的死伤惨重的多，毕竟这里是星界，星界大军又是早有准备，更得上古巫术的加持，嗜血术让星界武者嗜血亢奋的同时实力大增，生命锁链让盘龙大阵内每一个人的生机都联系在一起。

乍一眼看上去，这简直就是一场单方面的屠杀，往往魔族死掉上百人，也不见有一个人族阵亡。

天空之中，大地之上，秘术秘宝的光芒绽放，五颜六色，绚烂缤纷，耀眼的光芒之下，是无情的杀戮。

但是随着时间的流逝，魔族大军越来越多，从那黑洞中走出来的魔王半圣们身边魔族汇聚，组织冲锋，给星界大军带来冲击和伤亡。

半日之后，从魔域跨界而来的魔族已多达千万。

盘龙大阵虽强，却也有极限，如此多的魔族，围不住了。

与李无衣对阵的那个魔族早已不见了踪影，倒不是被杀了，而是被另外一个魔族半圣救走了，这让李无衣暗暗感到可惜，之前若是再给他一炷香时间，他有十足的把握能将那魔族半圣毙于掌下。

可事已至此，惋惜也无用，他是星界总军，统帅星界各路军团，纵横全局，根本没法擅离职守去追杀强敌，两界之争，争的可不是一位魔族半圣的生死，所以也只能眼睁睁看着那半圣逃出生天。

此时此刻，眼见魔族攻势凶猛，盘龙大阵隐有崩溃之兆，立刻向身边亲兵传令。

下一瞬，七雾海大旗高高竖起，在甲子军掌旗使的控制下，有节奏的摇摆了几下。

大阵中西北方，丙亥军军团长一刀劈死一个冲到近前的魔王，抬头望见七雾海大旗，当即传令：“变阵！”

丙亥军应声而动，有条不紊地变换阵型，不大片刻功夫，盘龙大阵便出现了一道若有若无的缺口。

魔族之中不乏经验老道者，当即有魔王集结大军朝这边冲杀而来。

两军交锋，一阵人仰马翻，伏尸百里。

丙亥军看似不敌，勉力阻挡一阵，放任这一支魔族大军通过缺口离去。

待到时候差不多时，那丙亥军军团长又一声低喝：“合！”

若有若无的缺口立刻被封堵上。

那冲杀出来的魔族大军约莫二十多万人，个个都鲜血淋淋，魔气滔天，杀意沸反盈天。在领头魔王们的率领下，本想杀个回马枪，里应外合灭杀丙辰军，破开盘龙大阵，可抬头一看，只见那前方有大军云集，旗帜飘扬。

领头者一个中年男子，笑的可开心了，望着一群魔王，淡淡道：“甲午军恭候多时了！”

轰隆隆……

嗤嗤嗤……

甲午军军团长挥手之时，大军冲锋，天上地下密密麻麻全是人影，声势惊人。

才刚从盘龙大阵内冲杀出来的魔族们怔住，这才发现自己这是中计了，本想里应外合杀敌，谁知被敌人给里应外合给包了饺子。

背后是盘龙大阵，且不说能不能再闯回去，就算是闯回去也没什么好果子吃，一念至此，魔王们抬手，挥下！

魔族大军也冲锋。

两军的距离迅速拉近，放眼望去，就如两块高速行进的陨石，狠狠撞击在一起。

狭路相逢，勇者胜！

第三千七百章 变故连连

? 心里这般想着，杨开却没有说出来。此事事关重大，若是传扬出去的话，势必会影响星界士气，他也只能往好的方面去推断。

而如今这局面，大帝们身在魔域便是最好的结果了。

“大人，我去魔域看看。”杨开主动请缨，他身上有与玉如梦联系的空灵珠，若是消失的大帝们都在魔域的话，他只需进去便能查探清楚。

李无衣沉吟一阵，摆手道：“先不忙，最起码得先弄清楚大帝们到底遭遇了什么再做打算。”

杨开闻言，也只能颔首，面上虽有忧色，心中焦急却是消了许多，方才察觉大帝们的气息一瞬间消失，着实把他吓得不轻，但现在冷静下来仔细想想，大帝们何等人物，又怎么可能忽然遭遇不测？纵然遇到了一些麻烦，肯定也不会有什么性命之忧。

大帝们和魔圣十追十逃，动静绝对不会太小，这个时候只需要稍微打探一下，便能探知一些线索。当下以李无衣为首，各路军团长取出空灵珠，传出一枚枚玉简，分往星界四域各处打探消息。

静待时，杨开忽有所感，扭头朝一个方向望去。

今日之事，变故连连，一波未平，一波又起，先是星界中魔族发狂入癫，变得六亲不认，神志不清，千万大军自相残杀，死伤殆尽，紧接着天地屏障破碎，大帝气息消失不见，这还没安稳多久，便又有异变突起。

杨开望去之时，只见那边不知多远的天空中，一个针眼大小的黑点凭空出现，仿佛有人滴了一滴墨水在那虚空之中，那墨水四散，浸染星界天地，只是一眨眼的功夫便扩大了几分，滚滚魔气从那黑点之中逸散而出，将偌大一片天地化作魔土。

杨开神色一凛。

众人察觉他神情有异，都顺着他的目光望去，下一瞬，齐齐变色，在场诸人都是修为顶尖之辈，目力自然非比寻常，那边的天地异变虽然距离远了些，可众人瞧在眼中依然清清楚楚。

“两界通道？”付仁杰失声惊呼，“怎么会……那边怎么会有两界通道？”

一直以来，众人都以为两界通道只有一处，那便是之前盘龙大阵包围的中心，毕竟两个大世界相连之地，肯定是这两个大世界天地屏障薄弱的位置，这种地方一般都极少存在。所以李无衣布置大阵，星界各大军团，所有人的目光都盯着那一处两界通道。

杨开于千万大军之中孤军深入，重新封印两界通道，给星界大军的胜利打下基础，虽然事后是魔族自相残杀而灭，但两界通道封印也算是解了星界这边的后顾之忧。

可如今，在那远处的天空中，居然又出现一处两界通道，这让众人如何不震惊？

这一处两界通道又是从何而来？

不等众人想明白，杨开已经冲天而起，朝那边飞扑过去。不管这一处两界通道是怎么出现的，都得尽早封印为妙。

他这边一动，李无衣也急速跟上，众多军团长乃至那些魔族半圣亦是尾随升空。

霎时间，诸多强者浩浩荡荡朝那魔土所在冲去。

还未冲到近前，杨开便眼帘一眯，只见那魔土之中，一支魔族大军跨界而来，军容鼎盛，大军之中，好些道强悍气息弥漫。

杨开如此明目张胆冲去，自然引人注目，魔土之中，十数道锐利目光隔空望来，为首一个魔王端坐一只高大魔兽的身上，面露讥讽笑容，眼中满是嗜血之光，挥手时，跨界而来的魔族大军严阵以待，只等杨开自投罗网。

不过很快，那魔王便笑不出来了，杨开身后浩浩荡荡一大片流光紧随，那一道道流光之中，皆都散发着让人头皮发麻的气息。

那魔王大骇，哪还不知一头撞进了龙潭虎穴之中，双腿一夹，胯下魔兽连忙调转一个方向，想要冲回两界通道。

可此时此刻，从两界通道的另外一头，还有魔族大军不断涌入，一时半会他又哪能回得去？情急之下，竟是魔元鼓荡，出手不留情，硬生生地从己方阵营中杀出一条血路来。

四周魔族无不震惊，不知自家魔王在发什么神经。

“龙！化！”爆喝声从空中传来，魔族闻声抬头望去，只见那天空中蓦然传来一声高亢龙吟，响天震地，一个小小的身影忽然膨胀开来，化作一个庞然大物，直直砸向大军中央。

宛若从天而降的陨石，当杨开三十多丈半龙之躯落地之时，大地猛地颤抖了一下，狂暴的振波以落足之地为中心，轰然扩散开来，方圆几里之地，魔族大军一阵人仰马翻。

杨开慢慢挺直身躯，巍峨如山，一双淡金色的龙睛弥漫无尽威严，探手朝前方一抓，那为首正在逃遁的魔王便感觉四周空间一紧，竟平白生出一种陷入泥沼中的错觉，越是挣扎陷得越深，慌乱之中，大吼一声，调转身形，手上一杆魔宝长枪直直捣来。

铿……

火光四溅，金铁交戈的声音传出，长枪正中杨开手背，龙鳞覆盖，只留下一道白痕，但那大手却已擒天摄地，间不容发将那魔王攥在手心处。

猛地一捏，那魔王发出惊天惨叫，骨头碎裂的声音响起，在杨开魔元鼓荡之时，连人带兽皆都爆为齑粉。

于如今的杨开来说，杀一个魔王根本无需第二招，连伪帝都能拼个你死我活，魔王又算得了什么？

一把攥死一个魔王之后，杨开身子微微往后扬起，胸腔凹陷，狂吸一口气。

这一口气息似要将天地抽空，呼啸风声中，四周魔族竟是立足不稳，修为弱着竟是被他吸着朝他飞了过来。

就在那些魔族以为要被他一口吞掉之时，杨开吐气开声。

龙吟震天，灼热的火焰席卷，前方数百丈范围，霎时间变为空白地带。

龙族秘术无数，各系皆有自身特点，但杨开独爱火龙吐息，只因这招杀伤力极大，其中或许还有祝晴是火龙的一丝原因。

龙息覆盖之地，魔族死伤一片。

不等杨开再吐第二口，各大军团长已经杀到，人数不多，只有三十多位，但其中伪帝强者比比皆是，最弱的也是帝尊三层镜。

如猛虎如羊群，众人四散开来，一言不发，大开杀戒。

倒是那些魔族半圣们，停在了不远处没有动手，他们虽然随着玉如梦等人投靠星界，但毕竟身为魔族，不忍屠戮同族，眼前这一面倒的战局并无必要参与。

这一支从魔域跨界而来的大军中并无半圣强者坐镇，又或者是本来是有的，不过察觉不妙早就逃了，剩下的实力最强不过上品魔王，人数虽多，又怎能抵挡一群军团长的联手。

兵败如山倒！

兴致勃勃的跨界而来，满心以为是一场丰收的收割，谁知一下掉进了龙潭虎穴之中，几十万魔族大军没起到一点作用便彻底崩溃。

身后就是两界通道，见势不妙，魔族自然是往两界通道处逃去。

杨开等人一路追杀，直杀进魔域之中，沿途所过满是尸体，这才鸣金收兵。

半个时辰后，那墨点之下，魔土之中，一群军团长一个接一个地从魔域返回。

杨开是最后一个，见他现身，李无衣立刻望来，急急道：“怎样？”

杨开摇头。

李无衣眉头紧皱：“我也试了，空灵珠没有反应。”

杨开道：“魔域情况特殊，一块块大陆彼此通过界门相连，却又各自独立，一块大陆就算得上一个小天地，大帝们若是真的在魔域的话，空灵珠联系不上也不奇怪，或许他们在别的大陆上。”

李无衣颔首道：“也只有这种可能了。”又抬头看了一眼天空道：“此地情况与之前的两界通道有些不同，你能封印吗？”

李无衣察觉到这里的不同，杨开又怎察觉不到。

这似乎已经不是简单的连接两界的通道了，给杨开的感觉更像是大世界的浸染，就好像当初自己的恒罗星域被大荒星域吞噬一样。

“我试试！”杨开轻轻颔首，飞身上去，轻轻吸了口气，空间法则跌宕而起。

直到一个多时辰后，杨开才面色苍白地落下来，一头细密汗水，显然消耗不小。

天空中，那墨点已经消失，显然是被封印了，可是这天地间被浸染的魔土却是没有恢复的迹象，魔气纵横，魔意昭然。

立身此地，一般武者感觉会极为不自在。

转头看了一圈，杨开面露愕然之色：“人呢？”

四周附近，李无衣等人居然不见了踪影，连带那些军团长也一起消失不见了，魔族半圣更是走了九成，原地只剩下莲姐妹等待。

方才他在封印那两界通道的时候，倒是察觉到下方有些动静，不过正在封印的紧要关头，也无心去多加关注，直到现在才发现。

黑莲上前，给杨开递来一个玉简：“李无衣让我们把这个交给你，他说你看了就明白了。”

杨开皱眉接过，神念涌动，探入玉简之内，只是略微一扫便脸色大变，失声低呼：“怎会如此？”

第三千七百零六章 魔窟

? 杨开本还没想到这一层，毕竟他在魔域待了好几年，也没见魔族有这种癖好，但经伏灵这么一说，倒还真觉得有些可能。

他在魔域没见到，那是因为魔域中全是魔族。

如今魔族打进星界内部，跟往日情景完全不同，若真有什么特殊避好此刻暴露出来也并不奇怪。

“走！”杨开转身，一身长啸，少顷，一道身影从天而降，正是鹰飞，抱拳道：“大人！”杨开点点头，空间法则跌宕，裹起两人，瞬间消失在原地。

此时此刻，他已将己子军分兵两路，一路由白灼坐镇，由南向北，一路由法身坐镇，由东向西。

伯牙还在小玄界中疗伤，恐怕还要过一阵子才能恢复，暂时出不了什么力气。

并非他愿意分兵，己子军军容鼎盛不假，但魔族也不是软柿子，这一次倾巢而出，所有半圣都已出动，只不过如今北域处处战火，需要救援的地方实在太多，分兵的话，效率也高一些。

这是无奈之举。

两路大军交叉驰骋，前往北域各地，他则与鹰飞前头探路，打探敌情，伏灵死活要跟来，说是身为己子军掌旗使，肯定不能离军团长太远。

杨开不愿与她纠缠，索性就带着她了。

这才查探到第一个城池，便已见到了这般人间惨剧。

“城内血液还未完全干涸，想来魔族离去应该不是太久，大人请走这边！”轮追踪，鹰飞乃是一把好手，杨开拍马也难及，顺着他指的方向，空间法则不断跌宕，身形闪烁，不断驰去。

远远地，杨开便见到那边天空中一块巨大黑斑，漆黑如墨，魔气森然，从那黑斑之中，另外一个世界的气息渗透而来。

鹰飞恍然：“看样子，他们是想回那处魔窟！”

杨开哼道：“正好去见识一下！”

自从西域返回，这几日功夫一直领着大军东奔西走，救火一般奔波在北域各地，杨开还没来得及去查探一下那些墨点之下的魔土到底是个什么情况。

虽说此前在西域也见到过，但那西域的墨点才刚刚开启便被他给重新封印了，从墨点之中跨界而来的魔族也都是死的死，逃的逃。不过两界的缺口虽然被封印，可被侵蚀的墨点却没有消失。

杨开很想知道北域的这些墨点与那边有什么不同。

此刻追敌至此，正好去查探一番。

无需鹰飞再指引方向，沿路有大军行过的痕迹，目标方向直指那一处魔窟所在。

数千里距离，杨开身形几次闪烁便已抵达，立于虚空，放眼望去，杨开眉头一皱。视野之中，遍地魔土，魔土之内，树木凋零，草木灰败，竟真的宛若身在魔域之中，给人一种极为不舒服的感觉。

杨开得明月遗泽，身负天地意志的认可，在星界的任何一处都有常人难以匹敌的感知，但对眼前这块魔土，他却感知不到任何星界的气息！

换句话说，这魔土扩张之地，已经算不得是星界了，而是魔域！

不仅如此，那魔土之内，肉眼不可见地，天地法则轻微鼓荡，随着鼓荡，魔土的面积也在一点点悄无声息地扩张。

也就是杨开能察觉到这些，换做任何一个伪帝来此，恐怕都不可能有所发现，魔土扩张的速度很慢很慢，但确实是在扩张，不断地侵蚀着星界的疆域。

这里应该是某个宗门的基业，山峦叠起，山林之中，多有亭阁楼台，想来本是一处山清水秀之地，可那天空墨点正好出现在这个宗门的上空，整个宗门领地，连带着方圆万里地界，都早已化作魔土。

隐约之间，某个山峰中传来惨嚎痛哭之声。

杨开一怔，还以为自己出现了错觉，但仔细听去，确实有声音传来。

竟然还有活人！

杨开本以为魔族所到之处，必定会对星界生灵赶尽杀绝，纵然不杀，也会让魔气侵蚀，将人族化作魔人，却不想此地还有人活了下来，只是不知到底遭遇了什么，此刻哭叫声凄惨无比。

杨开侧耳，听音辨位，片刻后身形一晃，消失在原地。

再现身时，已在一处山谷之中。山谷内热闹非凡，聚集了不少魔族，此时此刻这些魔族忙的热火朝天。

山谷之中，支起了好多口大锅，那大祸那多有煮沸的热水，还有烧开的滚油。

有魔族提着被破腹去脏的人族尸身，或丢进热水之中，或抛进滚油内，炸的嗤嗤作响，整个山谷都弥漫着一股奇特古怪而又令人作呕的味道。

山谷另一边，一群数百人被五花大绑，有魔族在旁严加看守，不时地有魔族提着利器上前，从中拽出一个人来，直接捅死，然后拖到一旁处理。

亲眼看着族人被杀，肉身还被丢进锅内，还活着的人无比面色苍白，早已吓得魂不附体，哭喊之声就是从这里传出来的，夹杂着许多人的求饶和怒骂。

杨开到了此地，把眼一扫，顿时感觉头皮发麻。

之前在那破败的城池中，伏灵问魔族是否吃人，他还有些不敢肯定，但见了此地情景，哪还不知魔族真的是在吃人！

山谷之中突兀地出现三道陌生身影，正在忙碌的魔族岂能看不到？当即魔族大喝一声：“什么人！”

杨开冷冷地瞥了他一眼，口中低喝一声：“杀！”

杀字刚出口，便已来到了那魔族面前，探手掐住了他的脖子，魔元一催，灌入此魔体内，一瞬间振断了他的经脉，摧毁了他的反抗之力，手一抬，将这魔族丢出。

经脉被毁，浑身疼痛，魔元泄出，但却没死，只不过根本动弹不得，被杨开丢出去之后，这魔族直直地落入一口油锅之中。

刺啦啦的声响传出，魔族在油锅里翻腾，惨嚎，偏偏一时半会死不掉。

噗通噗通的声响传出，不断地有魔族被丢进热锅之中，一时间，鬼哭狼嚎之音响彻天地。

在杨开动手之时，鹰飞和伏灵也齐齐出手了，一个往左，一个往右，鹰飞身形奇快，几乎化作一道闪电，只是晃了几下，便有大片魔族倒地。

他倒没如杨开一样以彼之道还施彼身，只是干脆利索地屠杀。

伏灵亦是如此，娇小身躯中蕴含庞大力道，虽不如鹰飞那般飘逸，但一双粉拳砸过之处，尽是碎尸。

山谷中的魔族没有强者，甚至连个魔王都没有，如何能禁得住这三大杀神的屠戮？

只不过十息功夫，整个山谷内的数百魔族便已被屠戮一空。

被绑在一旁的人们本在惶恐之中，都以为自己今天难逃厄运，谁知忽然杀出来三个救星，皆是大喜过望，心绪起伏之下，不少人都痛哭起来。

沸水中，油锅内，被杨开丢进去的魔族还在惨嚎，但那声音却是越来越低，逐渐不可闻。

一般情况下来，这样的沸水和油锅也要不了这些魔族的性命，他们既然入侵到了星界，肯定都是有一些修为在身的，这沸水和油锅对普通人有威胁，对他们又哪有半点妨碍？只需随便催动魔元便能抵挡。

可杨开在制服他们的时候便已废了他们一身修为，此刻半点力量也动用不得，固然肉身还算不俗，但这钝刀子割肉，也总有能要他们性命的一刻。

“你们救人。”杨开吩咐一声，目光朝左手边一座山峰的峰顶望去，那里，传来了巨大的喧闹声，热气洋溢。

“大人，要不要等大军前来汇合？”鹰飞沉声道，杨开实力虽然不俗，但毕竟还是帝尊，真要是碰到半圣，只怕无法匹敌，更何况，这里还是魔窟，谁知道此地汇聚了多少魔族？

“不必了！”杨开摇头，一步朝前踏出。

鹰飞还要再说什么，他已消失不见，伏灵道：“姐夫的本事你又不是不知道，就算有半圣在此他也能逃得掉。”

鹰飞一想，也是如此，若不早早针对杨开的空间神通，这天底下能对他产生生命危险的，恐怕也只有魔圣和大帝。

当下放了心，与伏灵朝那被捆绑的一群人走去。

一群数百人，早就吓破了胆，还有人昏迷了过去，鹰飞屈指弹出劲气，将前面几排人解开，然后让他们去救自己的同伴。

面对这两位救命恩人的吩咐，众人自然应诺，开口道谢之后颤抖着双手忙碌起来。

众人中，一个中年男子脸色虽然苍白，但比起其他人要好的多，还算镇定，此刻走上前来抱拳道：“水云宗袁文龙见过两位恩人，敢问两位尊姓大名。”

鹰飞皱眉，打量四周：“这里是水云宗？”

此前虽然知道这里是某个宗门的基业，却不知到底是哪个宗门，此刻听了这叫袁文龙的人的自我介绍，才反应过来。

袁文龙恭声道：“正是。”

鹰飞上下打量他一眼，嘿嘿一笑：“你姓袁，跟袁茂是什么关系？”

袁文龙强忍着悲恸道：“恩人认识家父？”

鹰飞撇嘴道：“不认识，不过听说过。”水云宗在北域，只不过算得上是一个中等门派，在凌霄宫面前不够看，却也有一位帝尊境，那便是水云宗宗主袁茂。

第三千七百一十一章 暗度陈仓

? 无奈那几个魔族半圣似乎早有防范，一直聚在一起不曾分开，双方半圣级别强者又是一场大战，最终以魔族那边，一位半圣负伤而告终。

两日后，己子军帅帐之中，杨开遭遇刺杀，来者是一位影魔半圣，孤身一人，悄无声息地潜入己子军大军之中，暴起发难。

若不是杨开神魂修为如今非比寻常，只怕真要以悲剧收场，绕是如此，也惊得杨开一身冷汗。以前只知道影魔一族天赋异禀，精通隐匿暗杀之道，影魔中的半圣更是其中的佼佼者，可知道归知道，直到亲自遭遇才对这种事有了一个明确而深刻的体会。

影魔半圣的潜入和偷袭简直防不胜防，就连杨开都毫无察觉，更不要说其他人，好在对方在动手的那一刹那间还算有迹可循，杨开心生警兆之下立刻虚无自身，才避开一劫。

那影魔半圣一击不中，当即远遁，杨开催动空间法则凝固虚空都没能将他留下，等听到动静的伯牙法身等人赶过来的时候，哪还有敌人的踪影？

一场正面碰撞的大战，两次偷袭，短短五日，三次交锋，让杨开和冰云意识到摆在眼前的是一块难啃的骨头，单凭眼下手里掌握的力量想要吃掉这三百万魔族大军，只怕是有些困难。

孤峰独立，云雾蒸腾，杨开与冰云并肩而立，站在山巅，眺望千里之外的沧浪城。

即便远隔千里之地，即便已经过去一个多月时间，大帝与魔圣交手残留下来的余波依然清晰可辨，那魔土之上，墨点之下，大帝帝蕴流转，魔圣魔威肆虐，在半空之中化作两道耀眼光芒，彼此纠缠不休。

多少年没有这种层次的强者在这乾坤之中交手了，那残留的战场绝对是参悟天地大道的圣地，若是有人能在那两股力量的交锋下感悟，绝对能收获巨大，让自身修行一日千里，只不过如今那里被魔族把持，谁又能过的去？

反倒是魔族，许多魔王级别以上的强者在那边参悟体会。

“前辈，有消息吗？”杨开眯眼望了一阵，开口问道。

冰云一叹道：“都抽不开身，他们都有自己的敌人需要应付。”

杨开闻言颔首，对此结果早有所料。

两军与魔族三次交锋，谁也奈何不了谁，冰云便想着是否能向外求援，让在北域的其他军团过来帮个忙，大家一起联手先拔掉眼前这颗钉子，然后再逐个剪除其他魔窟中的魔族。

但现如今，星界各大军团都忙于与魔族激战，又有谁能前来支援？李无衣那里，不知道收到多少要求支援的讯息，他也没办法再加派人手，只能让各军团长自己想办法解决。

现如今，星界四域，一百零八处魔窟，每一处皆有魔族大军驻扎，虽说这一个多月来，许多魔窟上的魔族都被剿灭，但那魔土却残留了下来，便是星界的天地法则也无法自我修复。而有的魔窟中的魔族，在星界大军到来之前便已提前撤离，朝另外一个更大的魔窟汇聚，让气势汹汹而来的星界大军扑了个空。

大多数魔窟都还好说，魔域那边毕竟半圣的数量也有限，并非每一个魔窟中都有半圣坐镇的，就如水云宗所在的那一处，没有半圣强者，杨开单枪匹马就能闹个天翻地覆。

但有些有半圣坐镇的魔窟就比较难啃了，这其中，不止一位半圣坐镇的魔窟总共有十处！

这十处，魔族那边极为重视，每一处都有最起码四五位半圣。

前方的沧浪城便是其中之一！而这十处魔窟所在，正是当日最先在星界中出现墨点的地方，也是七位大帝和玉如梦等人连带着魔圣们失踪的地方。

单是沧浪城就拖住了己子军和丙辰军两大军团，让这两大军团无法分心他顾，其他九处的情况同样如此。

十处魔窟，最起码让星界三十路大军不敢妄动，只能分兵布防，与魔族对峙。

事到如今，任谁都看出来，这十处魔窟对魔族至关重要，其他的魔窟魔土可以置之不理，这十处却是必须得打下来，只要能攻占这十个地方，不管魔族那边有什么阴谋诡计，只怕都难以实施。

可想要打下来又何其艰难？以星界如今各大军团的情况来看，无异痴人说梦。

这十处魔窟，同样分散在星界四域之中，其中北域三处，南域三处，东域西域各有两处！

“聚强者于一地，毕其功于一役，未必不是个好办法。”杨开沉吟片刻道。

冰云颔首道：“你说的我也想过，咱们有空灵珠和一界珠，机动性要远远强于魔族那边，若是能召集十位伪帝级别的强者过来，未必就不能吃掉眼前这块肥肉。但是他们一旦走了，他们麾下大军怎么办？魔族势必不会放过这个机会，没有伪帝坐镇，那些军团肯定也会死伤惨重，如此一来，得不偿失。若是将大军纳入一界珠中倒也不是不可以，可这就意味着对某些魔窟彻底放弃警戒。”

杨开颔首道：“前辈说的不错，李总军那边是什么意思？”

冰云道：“总军说等龙岛那边的消息，若是龙岛两位长老能够出山的话，那一切问题都迎刃而解了。”

杨开微微一笑：“那恐怕用不了多久了。”自从北域回到凌霄宫，杨开就让穷奇护送杨霄杨雪去往龙岛，如今过去一个月时间了，也该差不多有结果了。

星界危急，龙岛固然是一个小天地，那也依托在星界这个大乾坤之中，龙族再怎么不问世事，在眼前这种局面中应该也不会袖手旁观，唇亡齿寒的道理他们还是懂的。

“但愿如此吧。”见杨开神情笃定，冰云也是微微一笑。

正说话间，杨开忽然伸手一探，与此同时，空间法则微微跌宕了一下，等他再摊开手心的时候，掌中赫然多了一枚玉简。

那玉简之中传来李无衣的气息。

冰云道：“李总军的传讯？”

杨开点点头，神念沉浸其中，查探之后苦笑一声：“前辈，我怕是不能与你并肩作战了。”

“总军要你去做什么？”冰云问道。

杨开将玉简丢过去，开口道：“总军让我即可启程前往魔域一趟，搜寻大帝行踪，顺带……吞噬魔域。”

冰云此刻已将玉简中内容看完，知道他所言不错，颔首道：“这倒个不错的办法，单看如今天地间魔族大军数量，便知魔族精锐尽出，留下来的恐怕也都是残老病弱，你如今去魔域，应该不会有什么危险……”说着说着笑了起来：“魔族侵入我星界，李总军这一招是以其人之道还治其人之身啊。”

杨开若是深入敌后去吞噬魔域大陆，魔族那边肯定不会置之不理，到时候杨开一人就可以分散魔族的许多注意力，若是能引开几位半圣就更好了。

更何况，在李无衣的猜测中，大帝们如今应该是在魔域中，此行最主要的目的还是打探大帝们的行踪和如今的情形。

杨开肃然道：“我走之后，己子军就要前辈多多照看了。”

冰云失笑：“你己子军兵强马壮，星界哪一路军团能够比的上？哪里需要我来照看，倒是我丙辰军还需要你己子军多多照拂。”

“爻嗣虽行事稳重，但毕竟年幼，如今大帝失踪，只怕他会乱了心神。”

冰云肃然道：“你放心便是，我会多看着点他的。”

杨开点头致谢。

冰云道：“什么时候走？从哪里走？”

杨开回道：“等我安排一下就走。”眺望千里之外的那个墨点，咧嘴一笑：“就从那里好了。”

冰云顺着他的目光望去，一阵愕然，暗暗感慨杨开胆子不小……

“若是想从哪里走的话，或许可以好好安排一下。”

杨开与她对视一眼，略一沉思便明白了冰云的打算，点头道：“听前辈的。”

两人当即动身，返回驻地。

片刻后，己子军帅帐之中，两路军团各大总镇齐聚，杨开将自己准备动身去魔域的事说出，引的众人一片哗然，得知这是李无衣的命令之后，这才不语。

伯牙白灼请求跟随，他们毕竟是玉如梦和北璃陌安排在杨开身边保护他的，按道理来说杨开在哪里他们就得在哪里。

但如今战事吃紧，杨开又怎会在这关键时刻自断两大军团的臂膀？当即拒绝，就连法身，也被杨开给留了下来。

简单地商议一番，众人散去。

是夜，两路大军合兵一处，对沧浪城发起猛攻，魔族那边早有防范，自然是迅速迎敌。

只不过让魔族有些纳闷的是，人族这次的进攻雷声大雨点小，浩浩荡荡百万人打过来，半个时辰后便已鸣金收兵，让人百思不得其解。

望着潮水一般退去的人族大军，魔族几个半圣立于虚空，皆都眉头紧皱，本能地感觉人族这次怕是有什么阴谋诡计，却是毫无察觉。

蓦然间，先前潜入己子军中刺杀杨开的那位影魔半圣抬头朝天空中的墨点望去，眼中闪过一道精芒。

第三千七百一十四章 屠戮一空

? 杨开上品魔王修为，虽还未到言出法随的境界，但也要看面对的是什么人。

言语之中暗藏神念之威，眼前这个差不多只有真元境的魔族如何能够抵挡。

一屁股坐了下来，这魔族面色灰败，对面这家伙一根手指没动就，只是一句话便让自己无法抗衡，他也明白自己肯定不是人家对手，顿时心死如灰，一声长叹：“还是躲不过去啊。”

杨开轻笑：“要躲什么？”

那魔族梗着脖子道：“动手吧。”说吧竟是闭上了眼睛，一副任命的架势，没办法不认命，面对眼前这家伙，就如蝼蚁面对一条巨龙，根本没有反抗的机会。

“你以为我要杀你？”杨开饶有兴致地打量他，看这魔族体内淡淡灼热的气息，应该是个炎魔。

“难道不是？”炎魔睁眼，眉头紧皱。

杨开懒得解释，径自道：“问你个事，说明白了，绕你不死，说不明白，生不如死！”

本以为必死之局居然还有一线生机，炎魔心中一动，倒也识相地没跟杨开谈什么条件，爽快道：“你问。”

“这块大陆怎么了？大陆上的魔族怎么都死绝了？”

“你不知道？”炎魔愕然，大陆上发生这么大的事情，几乎所有魔族都知道的事，眼前这家伙为何不知？

“知道还要问你吗？”杨开脸色冷了下来。

炎魔见他表情不对，心中一突，倒也不敢怠慢，连忙将自己所知的事情说了出来。

这块大陆上的变故是从十年前开始的，十年之前，掌管这块大陆的半圣强者征集所有修为达到魔灵境的魔族，所谓魔灵境，对应人族的修为便是返虚境，共得三百万大军。

随后，这三百万大军分成十股，在那半圣的命令下征兆大陆，屠戮剩下的魔族。

所有魔灵境修为以上的魔族都被征集走了，剩下的不过是一些上不了台面的家伙，纵然数量众多，面对这虎狼之师又如何能是对手？

整整八年时间，大陆之上一片腥风血雨，原本的亿万生灵也被屠戮一空，而所有被屠戮的魔族，都就地掩埋。

这之后再过两年，天地震荡，两界通道打开，就成了如今这局面了。

眼前这个炎魔修为虽低，不过当时因为他在地底岩浆中修炼，这才躲过一劫，等到出关的时才逐渐了解到大陆上的风云变幻，哪敢在外面停留，当即再次遁回自己的闭关之地，藏匿了起来。

杨开到来，滚滚现身，吞天噬地，他也藏不下去了，只能逃窜，结果就被杨开擒了过来。

他一番讲述，杨开听的一脸讶异：“你是说，这大陆上的魔族，是你们自相残杀死的？”

炎魔皱眉，心说什么叫我们？难道你不是魔族？他见杨开一身魔气昭然，心中早认定了他是魔族的一份子，只不过自己实力低微，瞧不出眼前这家伙的出身。

“是！”炎魔颔首。

杨开眉头紧皱，本以为这大陆上出了什么天灾，导致魔族死绝，谁知道真相竟是这样，他倒也不担心眼前这个炎魔会骗他，彼此神魂修为差距巨大，对方若有说谎的痕迹，杨开一眼就可以看破。

只是……魔族此举到底是为了哪般？为何要丧心病狂到屠戮自己的族人，而且数量还如此巨大。

那些魔灵以上修为的魔族被征集，想来是凑成大军通过两界通道进入星界了，剩下的魔族纵然在战场上发挥不了什么作用，可那毕竟是魔族的根基，到底是什么原因竟让魔族做出这种自断根基的事情。

难道他们就不怕灭族之祸吗？

“前些日子天地崩裂的事情，我曾出来看过一次，整个大陆各地，忽然生出大量的魔气，都涌向那边了。”炎魔指了一个方向，正是杨开过来的方位，也是两界通道所在的方位。

“魔气何来？”不知为何，杨开忽然想到在星界中被杀的魔族，他们死后，体内的魔气也会逸散出来，飘向两界通道，充实魔土中的魔意。

炎魔叹息一声：“应该是那些被杀的族人，魔气都是从地下生出来的。”

杨开恍然，这个解释倒是合情合理，他刚才就在奇怪，小玄界中翻出来的那些骸骨，为何半点魔性都没有，原来内部暗藏的魔气和魔性都散出去了。

“大人，圣尊们为何要这么做？”炎魔把杨开当成魔族，而且暗暗觉得杨开应该是半圣级别的魔族，忍不住想要问问这么一场巨大的变故到底是为了什么。

“那就要问问他们了。”嘴上这般回答，但杨开已经猜出了这场屠杀的根由。魔圣们闯入星界，以自身为桥梁沟通两界，但桥梁不过是桥梁，想要彻底打通，还需别的力量。

西域战场血祭千万魔族，便是为此而准备。

西域战场中的那些魔族是需要死的，因为魔圣们需要他们的魔气。所以在最后关头，那些魔族发狂发癫，神智不清，自杀残杀，全军覆没。

而魔域大陆这边却是早有准备，死去的那亿万魔族，骸骨深埋地下，魔气凝而不散，直待时机成熟便破土而出。

魔圣们动手之时，便是魔气破土的时机。

两厢发力之下，两界壁垒被打破，两界通道呈现，而因为得了大量魔气的滋润，星界那边才会多出一百零八出魔土。

魔族这是彻底断去了自己的后路啊，完全摆出了一副破釜沉舟一战的架势，他们就这么有自信能够吃下星界？一旦战败，纵然逃回魔域，没有那庞大人口作为根基，想要恢复也是千难万难。

杨开的脸色凝重，隐隐感觉魔族这边在下好大一盘，只不过如今局势扑朔迷离，棋盘上的走势让人完全看不清。

炎魔还想再问些什么，杨开已经探手朝他抓了过去，将他收进小玄界内，丢进了第三疆域。

炎魔以为杨开出尔反尔要对他下手，顿时满面绝望，可回过神时，却发现自己完好无损，再望眼前景象，不由一呆。

第三疆域中，还有许多魔族生存，基本上都是玉如梦北璃陌麾下地盘上的居民，小玄界内没有半点纷争，此刻这些魔族在第三疆域中建立了许多城池，安居乐业。

炎魔出现之地，便是在一座城池的中心，眼前四周还有这么多族人生存，竟不由生出一种重获新生的感觉，一时间泪流满面。

杨开端坐在滚滚巨大的脑袋上，单手结印，双眸紧闭，神念涌动，结合自己所得到的种种讯息，推算着魔族的意图。

只可惜想的脑仁都疼了，依然一无所获。

尽管能够肯定魔族这边有大图谋，而且绝对是对星界不利，可情报有限，实在难以一窥全局。

滚滚吞噬的动静停了下来，巨大的身躯似乎又膨胀了一点，杨开扭头四顾，只见四周混沌虚无。

落脚处的大陆已经被吞噬干净了。

杨开起身，足下一跺，滚滚的身躯立刻缩小，化作玄界珠被收起。

等到下一个大陆，已是数日之后，放出滚滚，继续吞噬，如第一个大陆一般情况，这块大陆上的魔族也差不多都死绝了，尽管早已有所预料，可当证实了这一点后，杨开还是不免皱眉。

两族交战，彼此互为仇敌，按道理来说，魔族这边死再多，身为人族杨开都不会有太多的感触，甚至巴不得魔族死的越多越好。

但战场交锋是战场交锋，战场上杀敌，没人会手软，只恨自己杀的不够多，可魔族为了破开两界壁垒竟不惜自断根基，令生灵涂炭，还是让人有些难以接受。

不过转念一想，魔族行事残暴，当年为了对付明月大帝，布置那血海大阵，更是血祭了整个宙天大陆的魔族，管中窥豹，这一次魔族的行事也不算稀奇。

日后若有机会平定两界之战，还得仔细与如梦她们说一说才成，最起码也要约束一下他们的手下。

滚滚吞噬大陆之时，杨开也没闲着。

如今星界处处战火，对星界各大军团的机动性要求很高，所以他想趁着这难得的时间多炼制一些一界珠。

只要有足够的一界珠，星界军团就能做到来去如风的境界，在某些时候能打魔族一个出其不意。

原本他炼制一界珠，所选取的都是下位面星域中的死星和大块的陨石，死星和陨石有多大，炼制出来的一界珠内部空间就有多大。

只不过如今抽身不开，没办法去下位面星域，就只能在玄界珠身上想办法了。

好在第二疆域的剥离让他有了充足的经验，静下心来思量，觉得应该不是什么难事。

第一疆域动不了，如今那第一疆域内除了药园所在，其他地方已经人满为患，本身就不够用，更不要说剥离了。

那就只能从第三疆域入手，第三疆域是吞噬魔域大陆形成，本身蕴藏魔域的天地法则，魔族在其中生存无碍，但非魔族者长期生存其中，势必会受魔意侵蚀，沦为魔物，心性不够者更可能变得神智沦丧，六亲不认。

第三千七百三十六章 你死定了

杨开斩杀那石魔的场景自然为许多人所见。

霎时间，人族士气大振，魔族众多强者脸色铁青。

千万人数的战场，一位半圣能发挥出来的作用也是极为恐怖的，少了这么一位半圣，就极有可能改变整个战场的走势。

更多的半圣却是在心中暗骂那石魔废物，竟然就这么死在杨开手上，也不知道是怎么修炼上来的。

不过话说回来，星界中的伪帝强者，且不论人数多寡，综合实力确实要比半圣强上一些，只因魔族那边有万魔丹这种东西，魔族半圣修炼之时，多有吞服万魔丹的习惯，而星界这边的伪帝们却没有这般得天独厚的条件，无法借助外物，自身实力的增加只有一步一个脚印，如此一来，一身实力自然要比半圣们要雄浑一些。

半空中，三位魔圣脸色皆都冷厉非常，便是时常嬉皮笑脸的火卜此刻也是脸色铁青，芙萸和血厉就更不用说了，前者搓动手指的频率明显加快不少，后者的拳头紧握。

若那石魔半圣是死在伪帝手上，倒也没什么好说的，修炼不精被人所杀，又怪得了谁？可偏偏击杀他的不过只是一个杨开。

这让一直关注战场的三位魔圣都有一种被打脸的感觉，尤其是在龙族两位长老还在场的情况下。

与三位魔圣相比，祝炎和伏谆也是神情惊异。

杨开的本事他们多多少少知道一些，却绝对没有如此了得，这三年来他在魔域之中难道又有什么奇遇吗？否则怎会有这般巨大的提升？

尤其让两位龙族长老在意的是那苍龙枪，此前杨开现身之时，他们就被那股龙息所吸引，此刻观望一阵，愈发察觉那苍龙枪的不凡之处。旁人或许看不清，可同为龙族，祝炎和伏谆又岂会察觉不到，那一杆苍龙枪，竟是用一条巨龙炼制而成，而那巨龙在活着的时候，或许比自己两人还要强大。

这是哪一代前辈的遗骸，又是被谁炼制成了这样的利器？

换做旁人驭使苍龙枪，祝炎和伏谆绝对不会容忍，龙族纵然死了，那遗骸也是不容亵渎的，但这长枪的主人如今是杨开，他们就有些管不着了，没办法，谁让杨开身负金圣龙本源之力，那可是连他们都要仰望的力量，杨开若是能全面开发这股力量，魔圣什么的岂会是对手。

只可惜，给他成长的时间太短了，而龙族的成长，正是需要漫长悠久的岁月。

不过很快，两位龙族长老便沉下心神，紧密关注着那边三位魔圣的动静，战场之上陡然出现杨开这么一个变数，更是率先击杀了一个魔族半圣，谁也不知道血厉等人会不会突然插手，他们得时刻防备。

好在血厉等人也有所忌惮，并不愿将战事升级，纵然面色不虞，杀机外泄，也没有要下场对付杨开的打算。

“自己小心了！”战场上，杨开冲蓝熏等人吩咐一句，抬手一招，唏律律的嘶鸣声中，追风现身。

杨开翻身上马，长枪朝那魔族聚集之地一指，追风便打着鼻响，喷着热气，四蹄冒火地冲了出去。

一道金色的光芒划过，没人能看到杨开的身影，但那金色所过之地，魔族如稻草一般倒下。

须臾之间，杨开已从这座灵峰冲到了对面的灵峰上，身后被犁出一道长长的死亡之地，待追风重新显露身形之时，那些被挑飞出去的魔族才在半空中爆为齑粉，尸骨无存。

此座山峰之上，李无衣正以一己之力，独斗两位半圣，这两位半圣，一个是影魔，神出鬼没，一个是血魔，化作无边血海，将李无衣包裹，给影魔制造击杀李无衣的机会。

杨开裹挟击杀半圣之威，一路冲到此地，那无边血海都不由自主地分出一道缺口，任他通行，许是不愿直撄杨开之锋，又许是想瓮中捉鳖，后者的可能性更大一些。

李无衣虽然号称大帝之下第一人，但以一敌二却依然力有未逮，自保可以，想要杀人就有些难度了。

两厢会面，李无衣冲杨开微微颔首：“回来了？”

“回来了！”杨开咧嘴一笑，将苍龙枪抗在肩膀上，左右观望了一下，“有何良策？”

“守不住了，只能尽可能地保全力量撤退。”李无衣悠悠一叹。

并非星界十四路大军不是魔族的对手，彼此人数上相差无几，实力也差不多，打起来顶多就是个两败俱伤的结果。

但那魔土正在迅速侵蚀着星神宫，用不了几日功夫，星神宫就会彻底沦为魔土的一部分，到那时候魔族在魔土上作战，势必会实力大增，而人族这边却会受到遏制。

此役非战之过。

杨开道：“我明白了，既如此，那便早下命令吧，留得青山在不怕没柴烧。”

“助我一臂之力！”李无衣上前一步，虽被困在血海之中，但李无衣也感觉到方才杨开与那石魔半圣的争斗，知道一别三年，杨开已今非昔比，自不用担心他的安危。

杨开咧嘴一笑：“好！”勒转追风身形，苍龙枪指来路，口中低喝：“杀！”

追风电闪，冲进血海之内。这一次血海却没有再朝两旁分开，那藏身血海中的血魔巴不得杨开自投罗网，又怎会轻易放他离去？落入血海，就等与进了他的大网，生死便由他掌控。

血海之中，杨开如龙翻腾，搅的血海沸腾不止，却始终无法把握那血魔踪影，往往惊鸿一瞥，血魔便已消失不见。

杨开冷哼，将苍龙枪一手提着，另一手摊开成掌，朝虚空按下，冷笑一声：“给我吞！”

空间法则跌宕，那手掌按下之处，一个虚空漩涡陡然出现，血水不由自主地朝那漩涡之中涌去，大片大片地消失。

藏身在血海中的血魔见状脸色一冷，心念一动间，杨开四周的血水便变得粘稠无比，与此同时，前方蓦然凝聚出一只狰狞巨兽，张口朝杨开咬了下来。

还没完，杨开背后，一道身影诡异出现，一点寒光直朝杨开背心处刺来。

正是在那藏身在血海之中的影魔出手了！

杨开只感觉心头一凉，浑身寒毛都乍起，虽感知到了影魔的袭杀，他却不管不顾，只是一枪朝前方那狰狞巨兽捣去。

就在那影魔即将得手之时，李无衣忽然现身，冷漠的眸子凝视着显露身形的影魔，抬掌轻轻朝他拍去。

影魔笼罩在面部上的黑雾不由变幻了一下，彰显内心的挣扎波动，他若不收手，虽能重创杨开，自己恐怕也好不到哪去。

到底是自己的性命要紧，关键时刻影魔立刻回防，与李无衣对拼一击，身形迅速消散，看样子想是再隐匿起来。

“既然出来了，那便留下吧。”李无衣淡淡一笑，空间法则在周身跌宕，电光火石之间将影魔笼罩。

影魔原本淡化的身形不由自主地凝实起来，霎时间，两人激斗一处。

与此同时，杨开一枪戳爆了那狰狞巨兽的身影，扭头朝一旁望去：“找到你了！”

那血魔躲在血海之中，收敛一身气息，他还真没法确认对方的位置，但对方不动手则罢，一旦动手势必有迹可循，以他超越半圣的神念，想锁定那一闪而逝的气机也不是太难。

飞身从追风身上跳了出去，一枪戳向一片血海所在。

那本来空无一物，只有血水充斥之地，忽然显露出一道身影，正是藏身在这里的血魔，猩红的眼珠子透着惊疑之色，似没想到凭杨开的修为如何能找到自己的位置。

但那石魔半圣前车之鉴，他也是看的清楚，知道杨开手上这苍龙枪威力非同凡响，岂会被轻易击中？

步伐不动，身形却鬼魅般地朝后飘去。

杨开冲他咧嘴一笑，口中低喝一声：“长！”

那血魔还没反应过来到底是怎么回事，苍龙枪竟忽然暴涨，急速朝他胸口处刺来。

血魔大惊，猝不及防之下想要躲避已经有些来不及了，抬手祭出一件弯勾般的魔宝，在苍龙枪上一牵一引，将枪势引到一旁。

虽然反应不错，可依然被苍龙枪擦到身子，胳膊上破开一道伤口，这等伤势，几乎可以忽略不计，可杨开却是冲他眨了眨眼：“你死定了。”

血魔感觉不安，可到底为何如何却又说不上来，只能舞动手上魔宝与杨开打成一团。

不比那石魔掉以轻心，一下子被杨开戳破了手掌落入下风，这血魔严防死守，一副不求有功但求有过的架势，搞的杨开郁闷无比。

这局面叫不知情的人看了，只怕还以为自己是个半圣，对方是个上品魔王。

明明修为境界比自己高，打法却是如此保守，这样的人，果然很难杀。

叮叮当当一阵响动，除了最开始的伤口之外，杨开竟没能给血魔造成半点伤害，他如今的实力，比起半圣伪帝差不了多少，但想要击杀一个全力防御的半圣却是有些难度，除非对方露出破绽。

正想要不要跟他以伤换伤之时，那血魔却已经变了脸色，凶狠一招将杨开击退，低头朝自己胳膊上望去，只一眼，便脸色大变。

第三千七百四十一章 南域失守

火卜大惊失色，万没想到一时心血来潮竟将己身置于险境，若早知如此，他说什么也不会扑上来。

冰寒的法则肆意，似将他体内的火焰都冻结，火卜勉力躲了一下，却依然被那龙爪划过身躯，霎时间，身上便多了几道长长的伤口，那伤口处，冰寒的意境肆虐，翻卷的血肉竟也没有半点鲜血流出。

火卜怪叫，不等伏谆第二击到来，圆滚滚的身子便化作一道红光，朝远处激射而去。

他竟是逃了！

“废物！”芙萸见状一咬牙，恨不得一箭射死这家伙。眼下祝炎被他偷袭受伤，伏谆口中含着杨开有所顾忌，正是铲除龙族这两大长老的绝好机会，纵然需要付出一些代价也未必不可接受。

可火卜倒好，竟是狼狈而逃！果然是竖子不足为谋！

以杨开为诱因，一直对峙观望的魔族三魔圣和龙族两大长老仓促出手，电光火石般的一番交锋，祝炎受创，火卜遁逃！

龙吟声再起，天空之上，青龙和冰龙庞大的身躯彼此缠绕，仿佛合为一体，气意相连，两只巨大的龙头高高昂起，俯瞰天地。

龙族两大长老本就是夫妻二人，无数年的相处，早就让他们彼此心意相通，自有一套合击之术。

单个祝炎或者伏谆就有堪比大帝的实力，合击之下，绝非一加一等于二那么简单，若非有这一套合击之术，这数年来，他们如何能是三位魔圣的对手？

彼此交手不止一次，所以一见龙族两大长老摆出这幅姿态，无论是血厉还是芙萸都心中一叹，知道最好的机会已经失去，如今纵然拼死，只怕也不能再拿他们怎么样，顶多也就是斗个两败俱伤。

气意相连之下，从伏谆体内弥漫出来的冰寒之力封镇着祝炎胸腹处的伤口，而青龙本就以恢复见长，体内自有一股生生不灭的生机，所以纵然他看起来受创不轻，一时半会也不会有什么大碍。

也幸亏芙萸那一箭是射在祝炎身上，若是当时的目标是伏谆，只怕会有些麻烦。

山谷之中，星界十四路大军差不多已经撤离完毕，有杨开此前炼制和这次带回来的一界珠辅助，大军人数虽多，可机动性却是强了不止一筹。

刷刷刷……

一道道身影破空而来，立于龙族两大长老身旁，却是此前一直在纠缠着魔族半圣们的伪帝撤回，以李无衣为首，将近二十位隶属星界的伪帝，半圣各自摆脱了对手，来到山谷前。

他们一直关注着星界大军的动静，觉得时机已到，自然无需再与魔族强者拼斗。

没了他们的钳制，魔族的半圣们也重获自由，纷纷来到血厉和芙萸身边。

隔空对望，彼此的气势无声无息地碰撞，直让那虚空变幻不已，似承受不住威压，随时可能崩碎。

血厉背负双手，猩红的双眸泛着森冷寒光，狞声道：“早晚有一天，叫你们不得好死。”

伏谆冷哼一声：“真到了那一天，再说大话不迟！”

言罢，与祝炎徐徐朝山谷后方退去，李无衣等人分散左右，保驾护航，不过让他们稍稍安心的是，直到众人一路退到空间法阵处，魔族那边都没有什么动静，只是静静观望。

心知这一战打到这种程度，再继续纠缠下去已经没有什么意义了，彼此的实力都相差无几，谁也不能拿谁怎么样。

然而对星界来说，这一战却是彻底败了，并非己方实力不如人，只是那魔土已经将整个星神宫侵蚀，依然还在不断地朝外围扩张。

这一处庇护着南域武道多年的圣地，这象征着南域最高武道巅峰的神宫，在这一刻终为魔族所夺。

空间法阵处，光芒一闪，众人消失不见。

血厉冷冷地凝视着，直到星界众人退走，这才开口道：“得加快进度了。”

芙萸收起神弓，开口道：“也差不多了。”

“还要多久？”血厉转头看着她。

“从各地传来的消息看，顶多三个月。”

“三个月！”血厉嘴角勾起，露出一抹戏虐笑容，“那就让他们好好享受这三个月好了。”

……

心神浮浮沉沉，似在一片汪洋大海之中，脑中不断有各种灵光闪过，一段段稀奇古怪的讯息冒了出来，是以前从来都不曾了解的，如今却无缘无故，莫名其妙地领悟了出来。

不知过了多久，当这浑噩之中出现一线光芒之时，杨开忽然睁开了眼睛。

“夫君！”一声轻呼传来。

杨开扭头望去，只见旁边好几张面容朝自己望来，一张张俏脸上满是紧张和关切之意，小师姐的眼睛更是有些红肿，显然哭过。

“夫君！”苏颜又轻轻地唤了一声，虽然极力压制，但声音依然有些颤抖，杨开昏迷的这段日子，她们几个一直陪同在旁，此刻见得杨开醒来，终于放下心中大石。

大长老祝炎说了，只要杨开能醒，那就毫无问题，可若是他从此昏迷不醒的话，那就有些麻烦，毕竟此次杨开受伤是与魔圣有关，跟以前的情况截然不同，谁也不知道他到底会怎样。

杨开露出一抹微笑，伸手朝她脸上抹去，众目睽睽之下，苏颜似有些拘谨，但仍然按捺住心中羞意，伸手握住了杨开的大手，任由他在自己脸上摩挲着。

“怎么还哭了。”杨开又伸出另外一只手，抓住了夏凝裳的柔夷，“我这没事了。”

他不这么说还好，这么一说，小师姐的眼泪又涌了出来，趴在床边，肩膀耸动，压抑着哭声。

受她感染，阿罗，雪月，甚至连祝晴都眼圈发红，悄悄转过了脑袋，暗自垂泪。

杨开挨个安慰过去，只说的口干舌燥，却是毫无效果。

正无奈之时，一人的声音从后方传来，声音冷冽：“哭什么哭，人还没死呢，都滚出去！”

换做旁人这么说话，苏颜等人定然不依，但说这话的却是伏谆，众女哪敢忤逆？这位二长老素来都以冷厉而著称，唯有在杨霄面前才会展露一丝柔情，忤逆她可没什么好果子吃。

叮嘱杨开几句，几女依依不舍地退了出去。

杨开从床上爬了起来，跟着伏谆走进来的祝炎连忙道：“不舒服就躺着，别乱动。”说话间，一阵轻咳，显然伤势未愈。

之前他被芙萸射了一箭，又被火卜自爆所伤，虽不会有性命之忧，却也受伤不轻。

杨开道：“也没不舒服，感觉还好。”

确实还好，虽然才从昏迷中醒来，可杨开却没有半点不适之感，反而身体内充满了力量，也不知道是怎么一回事。

祝炎愕然，与伏谆一起望去，只见杨开确实没有异常，都不禁啧啧称奇。

等闲上品魔王级别的，被魔圣盯上哪还有什么活路，可杨开却是硬是与血厉对拼了一击，虽然当时的情况狼狈了一些，但能不死就是侥天之幸，谁知竟还没有什么后遗症，这就有些匪夷所思了。

更让两位长老在意的是，杨开那一双眸子竟也深邃了许多，似有神光内敛，让人看不透彻。

“两位有事？”杨开心中有些猜测，若不是有事，祝炎又怎么可能不去疗伤，反而一直在等自己醒来。

“确实有些事要问你。”祝炎颔首。

“坐下说吧。”杨开伸手示意。

桌上有茶水，杨开取出茶杯给他们倒上，推到面前，自己也满了一杯，一边轻抿着一边回想着当初一枪挡下血厉那一拳的感觉。

昏睡之中，那一幕也曾无数次出现，让他隐隐有许多感悟。

伏谆直言道：“这次找你，主要是想问问，你那枪……”

话没说完，杨开便忽然探手一抓，苍龙枪握于手心，递给伏谆，微微一笑道：“二长老自看便是。”

亘古苍凉的龙息迎面扑来，似从历史长河的画卷之中有巨龙走出，来到自己面前，伏谆体内的龙族本源竟都不受控制的跳动了一下，神色不由一怔，连忙伸手接过。

祝炎也把脑袋凑了过来，与伏谆一道端详着苍龙枪。

殿外，苏颜等人依次走出，一群人立刻围了上来，七嘴八舌地问着杨开的情况。

苏颜告知众人杨开已醒，两位龙族长老正与他谈话，众人这才放下心来。

扇轻罗望见人群中一道靓影，抿嘴一笑，度步到她身边，轻轻地捅了捅她：“姐姐，夫君已经没事了。”

姬瑶一慌，颔首道：“恩，我听到了。”

扇轻罗悠然一叹：“夫君昏睡之时，一直迷迷糊糊地念叨着我们几个姐妹的名字，真是叫人心疼。”

姬瑶勉强挤出一丝笑容：“师弟心中有你们，就算昏迷，自然也会想起你们。”

阿罗歪头望着她：“姐姐说的有道理。”竖起一根手指，酥指点着红唇，一副娇憨的模样，却偏偏又媚态丛生：“可是姐姐，夫君也喊了你的名字呢。”

姬瑶娇躯一颤，脸上飞起一抹红云，有些慌乱地道：“有吗？”

“有啊。”扇轻罗眨巴着大眼睛，一脸天真地望着她，“这是怎么回事？姐姐你是不是欠了夫君的钱？”

“没，没有的事。”姬瑶脸色更红了，忽有一种被人识破奸情的感觉，手足无措。

扇轻罗若有所思道：“哦，那定是夫君糊涂了。”

姬瑶强笑道：“杨师兄醒了就好，师尊还等我回去复命，先告辞了。”

望着姬瑶狼狈而逃的身影，扇轻罗抿嘴娇笑不已，还真是脸皮薄的一个人啊。

第三千七百四十四章 血门异动

恩，意料之中，发烧了，估计要一个星期才能好透彻，真是悲剧啊。

…………

池子不大，了不起十丈方圆，但那一只只体长数十丈，乃至上百丈的龙魂扎进其中，却都消失不见，池子中那粘稠的琥珀色液体也逐渐增多。

当那最后一条长达百丈的巨龙龙魂投入其中之后，池中液体也快要盛满。

“化龙池……这是化龙池……”祝炎激动的脸色发红，口中低声地喃喃不已，连那身躯都微微发颤。

龙族的化龙池，与外界传闻中的化龙池可是两码事。

外界传言，这世上有一处神奇之地，能让负有龙族血统的异兽蜕变，化作龙身，从而鲤鱼跃龙门，而这所谓的神奇之地，便被称为化龙池。

但在龙族自身的祖籍记载之中，真正的化龙池根本不是那么回事，而是眼前所见！祝炎本还不知这深藏在龙殿深处的池子到底是什么，但亲眼见到一条条历代大长老的龙魂融入其中，化作精纯的龙髓，哪还想不起来？

传闻，龙神曾打造出化龙池，化龙池不毁，龙族不灭！化龙池对龙族的重要性不言而喻，以前祝炎不明白这句话到底是什么意思，如今总算透彻了。

有这化龙池，龙族又如何会湮灭？或许会没落，但只要有足够的积累，终会有再崛起之时。

“此时不入，更待何时？”杨开扭头望着龙族两位长老。

祝炎和伏谆对视一眼，齐齐飞出，身在半空之中，龙吟震天，一条青龙，一条冰龙现出真身，直朝那化龙池扎去。

两大长老都有十阶龙脉，化出真身更有五六十丈长短，虽不如杨开和第一代龙族长老的百丈龙躯，却也是庞然大物了。

但那池子却似有芥子纳须弥之效，巨大龙身投入其中，直接隐没不见。

紧接着，闷哼声从化龙池内传出，似承受了什么巨大的痛楚。

杨开迈开大步朝化龙池行去，待到近前低头一瞧，只见十丈方圆的池子中，两条缩小了无数倍的巨龙正在其中游弋翻滚，每一次翻滚蠕动，都让那浓稠的龙髓液泛起层层涟漪，龙吟声不断咆哮而出，祝炎和伏谆身在其中显然不是表面上看起来这么好过。

想要取的更加强大的力量，自然不可能毫无代价，化龙池内的龙髓液固然神奇非常，可若是撑不过那洗筋伐髓的折磨，又如何能够更加强大？

杨开盘膝坐在化龙池边，冲池中的两龙咧嘴一笑：“两位就好好享受吧。”

那不怀好意的笑容，让祝炎和伏谆都忍不住打了个寒颤。

杨开双爪结印，繁奥的龙语再起，祝炎和伏谆已来不及多想，更加嘹亮的龙吟声从池中传出，两条龙身更是不断地翻滚着，坚固的龙躯竟裂出了无数道细小伤口，龙髓液从那伤口中涌入身躯，激发着他们体内的本源之力。

……

凌霄宫，一座灵峰之上，一道曼妙的身影立于一座石台，眺望着南方，落日的余晖撒在那绝美的容颜上，平添一丝落寞伤感，风拂来，黑色的秀发飞扬，吸入那略有些冰凉的空气，肺腑之间一片冰凉。

蓝熏的脚下，一个巴掌大的小人儿扯着她的裤脚，哼哧哼哧地往上攀爬，好不容易才爬到她的肩膀上，累的气喘吁吁，一屁股坐在蓝熏的肩膀上，陪她一起眺望那及远的方向。

“我是不是很没用？”蓝熏忽然开口，眼圈微微有些发红。

爹爹死了，留下来的基业如今也失去了，原本重振星神宫荣光的远大梦想如今更成了痴人说梦，未来没有了方向，她竟不知该如何是好。

小人说不出来话，咿呀呀一阵，蓝熏垂泪，小人有些慌乱，抬起两只小手，接着那比她拳头还大的泪珠，急的脸色通红。

蓝熏忽然抬手擦了擦眼睛，深吸一口气，平复翻滚的心绪。

背后传来轻微的脚步声，萧晨虚弱的声音传来：“公主，你又来这里了。”

蓝熏背对着他，轻声道：“凌霄宫的风景不错。”

萧晨来到她身边，与她并肩而立，瞧了一阵笑道：“比起神宫还差了一点。”话一说完便意识到不对，忙道：“公主见谅，我不是有意……”

蓝熏微笑地摆摆手：“无妨，魔族势大，一战的胜负说明不了什么，笑到最后的才是赢家。”

萧晨颔首道：“公主能这么想就好了，神宫，咱们总有一天会拿回来的。”

“是啊，会拿回来的。”蓝熏随口附和着，她何尝不想拿回来，但如今的星神宫已成一片魔土，纵然拿回来了，又能怎样？不驱散那片土地中的魔意，谁又能在其中长久生存？

“呀！”小人儿咬牙握拳，似在给蓝熏打气。

蓝熏微笑，伸手摸了摸小人的脸蛋，这些日子以来，多亏了她一直陪伴着自己，否则自己还不知道能不能坚持的下来，有她在，一切皆有希望。

萧晨扭头，目光定定地望着小人，纵然知道她不过是乾坤塔灵，可依然还是觉得不可思议。

小人儿似受不得旁人的注视，被萧晨这么一看，竟满面通红，手足无措起来，小小的身子一阵扭曲幻化，化作一株含羞草，然后隐没进蓝熏体内消失不见。

落日的余晖撒在蓝熏的侧脸上，那浓浓的忧郁几乎涂满了脸颊。曾经那个小小的姑娘，为何要肩负着那让大多数人都感到绝望的重任，以往那个无忧无虑的南域公主，此刻俏脸上竟多了许多人不曾有的坚毅。

多年之前，星神宫中，一个小男孩第一次与一个小女孩见面，男孩高声道：“以后跟着我，我保护你！”

小女孩咯咯笑个不停。

“我会变强，真的能保护你！”小男孩的表情及其认真。

萧晨感觉有些心疼，想将她揽入怀中，为她遮风挡雨，让她放下肩上的重担！

“太阳下山了，我先回去了，师兄也早点回去休息，你的伤……还没好。”蓝熏冲萧晨微微一笑，转身离去。

萧晨刚刚抬起的手黯然落下，望着那逐渐吞噬光明的黑暗，双手紧握成拳。

要变强，一定要变强，变强了才能替她分忧解难，才不会感觉这么无力！

……

东域，蛮荒古地。

三位妖族圣尊统帅三大妖族军团，麾下将士大多都是妖族或有妖族血统，真正的人族反而很少。

本生活在蛮荒古地的石傀一族和木灵一族，也归属鸾凤等人麾下。多次与魔族的征战之中，石傀一族可是发挥出了巨大的作用，九个石傀个个都杀敌无数，而木灵一族的小木灵们的疗伤能力也得鸾凤等人看重，经由他们之手救治下来的将士不知凡几。

如今对妖族的三位圣尊来说，无论是石傀一族还是木灵一族都是珍宝一般的存在，尤其是木灵，等闲不会让他们置身险地，一般都是优先保护的对象。

正因如此，以往的战事虽然惨烈，可石傀和木灵一族竟是没有半点伤亡。

此时此刻，凤罗宫中，鸾凤梵蜈和苍狗三人皆在，殿下跪着一个妖将正在说些什么。

待他说完，鸾凤忽然起身，沉声道：“你没看错？”

那妖将忙道：“回圣尊，属下绝对没有看错，这些年属下一直盯着血门，此前血门所在之地确实有些异动，虽然不太明显，但属下敢担保，确有其事。”

“仔细说来。”

那妖将不敢怠慢，连忙将自己所见叙述一遍。

他这些年奉命守在血门之地监察动静，没人比他更了解那边的情况，血门自从当年消失之后，如今已经过去快三十年了，一直都是平静异常，谁知前段时间忽然从血门所在之地逸出一些奇异的力量，他有所察觉，几番验证，确定那并非自己的幻觉，这才急忙前来禀告。

不过他所知也就这么多了，再多的就不清楚了。

听完之后，鸾凤看了梵蜈一眼，正好见到梵蜈也在望着她，四目对视，无需交流，梵蜈便起身道：“去看看吧。”

不管怎样，血门有异动对蛮荒古地的妖族来说都是大事，自古以来，古地之中便流传着一句话，入血门，得新生，返祖脉，化圣灵。

血门密地对蛮荒古地的所有妖族来说，都是圣地一般的存在。

只因那里有一座天刑宫，天刑宫内封印着无数上古圣灵的本源之力。而蛮荒古地的妖族，多多少少都遗传了上古圣灵的血统，这些血统隐藏在血肉之中，平时不显，也没办法激发，可若是能得到天刑宫内的圣灵本源，便可完美融合，跻身圣灵之列，重现祖上荣光。

那一句话古老相传，已经传过无数代了，可这么多年下来，也没谁能进入血门密地。

直到几十年前，一个叫张若惜的丫头，带着一个小石傀进了血门，从此血门便消失不见。

回想当日，那张若惜明明不过返虚境的修为，在鸾凤等人面前根本不堪一击，可在杨开被逼迫到绝境之时，竟是忽然爆发，血脉觉醒，唤来天刑剑，斩杀石火，探手取走石火本源，堂堂圣灵，蛮荒古地四大妖族圣尊之一，在她面前竟是半点反抗的力量都没有。

第三千七百四十九章 魔土扩张

当杨开再次睁开眼睛的时候，立刻看到了苏颜关切而紧张的眼神，微微失神道：“师姐？”对刚才发生的事，他似乎没什么印象。

苏颜一阵嘘寒问暖，确定杨开并无异常这才放下心来。

杨开眉头紧锁，心头依旧沉闷，苏颜见状问道：“可是还有哪里不舒服？”

杨开缓缓摇头：“说不清楚，我有一种感觉……大帝们的处境似乎不妙。”他如今连大帝们身在何处都不知晓，可偏偏却能模糊地感应到他们如今的状态，似乎在冥冥之中，彼此之间多了一层若有若无的联系，这层联系，让他对大帝们此刻的状态有点隐隐约约的感应。

“你不记得刚才怎么了？”鸾凤在一旁问道。

杨开抬头望着她，缓缓摇头。

鸾凤黛眉微皱，将刚才所见所闻说一遍。

“天机变，玄天现？”杨开一脸茫然：“我说的？”

苏颜和鸾凤一起颔首，表示没错。

杨开讶然，自己什么时候说出这话他是一点都不知道，如今被鸾凤提起，也是半点不解其意，完全不知道这六个字到底表达了什么意思。

就在他沉思之时，天地忽然战栗起来，一阵巨大的嗡鸣从云霄深处传来，杨开一惊，连忙抬头望去，却是什么也没看到。

那嗡鸣声似天地的呻.吟，一直持续了足足一炷香方才消失。

鸾凤也是狐疑不解：“方才怎么了？”

谁又能说的清楚？

便在这时，一抹空间力量的波动忽然跌宕，一枚玉简凭空出现在面前，那玉简之中传来李无衣的气息，明显是李无衣传来的。

杨开伸手抓住，神念沉浸其中，略一探查，脸色一变。

“怎么了？”鸾凤问道。

“魔土的面积在扩张。”杨开沉声道。

鸾凤皱眉：“魔土的面积一直都在扩张。”自从星界多了那一百零八处魔土，那污秽的大地就没有一刻不在朝外扩张，似乎有极强的传染性，不断地蚕食着周边的土地，这其中尤以那十处大魔窟所在的魔土为甚，之前星神宫之所以会失守，并非星界大军不如魔族，实在是整个星神宫都被魔土侵蚀，化作了魔土的一部分。

在那魔土之中，魔族如鱼得水，星界武者却处处受制，此消彼长之下，自然有些不敌魔族，再者，星神宫已被魔土侵蚀，死守也没有意义，只会平添伤亡。

“这次不一样，扩张的速度很快，远超以往。”

“有多快？”鸾凤神色一凛。

“不清楚，去看看就知道了。”消息是李无衣那边传来的，据说东域南域西域那边的大魔窟都有此征兆，让他查探一下北域魔窟的情况。说话间，空间法则一催，裹着苏颜和鸾凤，消失在原地。

闪灭之间，数十万里大地在脚下驰过。

不过一炷香功夫，三人便来到了一处大魔窟的附近。

身在高空朝下望去，杨开的脸色铁青无比。肉眼可见地，那边的大魔窟正在以不可抑止的速度朝四周疯狂扩张，眨眼便是几十里，这等扩张的速度，简直骇人听闻。

鸾凤也不禁拿小手掩住了红唇，美眸之中一片惊悚之意。

无需去比较什么，以前魔窟的面积虽然在不断扩张，但那种扩张的速度并不算太快，可是眼下，这种速度提升了何止百倍？

真要依着这种速度，只怕用不了一年半载，整个星界都要化作魔土，到那时候，星界这一处景秀乾坤又哪还有人族亿万生灵的立足之地？只怕统统都要为魔意侵蚀，沦为魔物。

放眼望去，那大地上，天空中，无数飞禽走兽都在争相逃命，它们对危险自有感知，魔土扩张而来时，源自本能的感知让它们选择远离那危险之源。

可它们的速度又怎快的过扩张的魔土？背后蔓延而来的漆黑瞬间便将逃亡的它们吞噬，魔意侵蚀之下，这些平时乖巧温顺的飞禽走兽立刻红了眼睛，不顾一切地厮杀起来。

不止飞禽走兽，在那深山荒野之中，还有许多人族在逃亡。

虽说第二次两界之战已经爆发了数年，星界四域皆有魔族肆虐，但凡有点血性和责任感的武者，皆都投效军中，上阵杀敌，但难免还有人抱有侥幸之心，明哲保身，躲藏在深山荒野之中，期望星界大军能赶走魔族，恢复家园。

这种人不在少数，甚至可以说有很多很多。

星界面积广袤，生灵亿万，五十五路大军总共才有多少人？与星界的总人数比较起来，五十五路大军的将士连个零头都没有。虽说实力不够，各路军团也不会接纳，但这些明哲保身的家伙当中，未必就没有强者。

而此时此刻，这些人终于躲无可躲，藏无可藏，魔土蔓延而来，将他们的藏身之地侵蚀，逼迫他们朝远方遁逃。

哪里又能逃得掉？魔土的扩张速度委实太快了，杨开便亲眼看到一个帝尊一层境被身后扩张的魔土追上，不得不催动帝元抵挡那不断侵蚀自身的魔意。

以他帝尊一层境的修为，或许能支撑一段时间而心智不丧，但只要不逃出这片魔土，早晚都会沦为魔物。

杨开带着苏颜和鸾凤一退再退，脑海中不由回响起莫胜曾经说过的话，魔域当初还不叫魔域，而是叫做无双界，原本生存在那里的生灵也如星界一般，皆为人族，但是当那一界的灵瑞被他吞噬之后，无双界便成了魔域，生存在其中的人族也转变为了魔族。

他不知当初无双界的灵瑞被吞噬是什么样的场景。

但他如今却看到了星界被侵吞的场景。

换句话说，眼前所见的一切，便是星界灵瑞被吞噬的过程，是那大魔神在疗伤的过程！灵瑞被吞噬，星界的大地化作魔土，速度如此之快，岂不是说那大魔神的疗伤到了紧要的关头？

杨开不寒而栗，上一次有岁月大帝力战大魔神，最后拼的形神俱灭，这一次又有谁能抗住星界这杆大旗？

大帝们甚至都已经杳无音讯了，如今只有龙族的两位长老能够仰仗，可他们受血厉等三位魔圣钳制，根本无法轻易出手，更何况，他们出手就真的有用吗？

不知不觉间，星界竟已到了生死存亡的时刻！而这一次，魔族势必不会再给星界喘息的机会。

“我得回北域一趟。”杨开沉声道，东域这边的大魔窟有此异变，北域那边是什么情况他还不知道，得赶紧去打探一番才行，若是北域也如此的话，那他就得早点为凌霄宫和各路大军寻找出路了。

迟疑了一下，对鸾凤道：“若事不可为，你们也早点撤离吧。”

鸾凤苦笑：“能撤到哪去？”

杨开张了张口，无言以对，星界虽大，但若整体局势如此，又有何处才是净土？

唯一可以肯定的是，刚才那持续一炷香的天地嗡鸣，绝对跟魔土的突然扩张有关系，只是眼下，还有些无法确定魔土为何会突然疯狂扩增。

辞别鸾凤，杨开带着苏颜身形一闪，便回到了凌霄宫。

花青丝已数次传讯于他，见他总算回归，立刻迎了上来。

杨开抬手道：“我都知道了，大总管先请各位军团长到议事大殿等候，我且打探一下情况。”

“是！”花青丝领命而去。

上一次星神宫失守，南域十几路大军撤离，其中便有一半撤到了北域，被安置在凌霄宫中，而另一半，则去了东域之中。

原本凌霄宫是无法容纳那么多人的，不过如今有杨开炼制的一界珠，倒是省事不少。诸多将士平常时候都在一界珠中休息，虽说那里的环境等同于死星，毫无生机，但大家也不需要从四周环境中获得些什么，需要疗伤修炼的话，直接使用源晶和灵丹就行。

简单地吩咐一声，杨开便又启程离去。

沧浪城外，杨开现身，低头凝视下方，脸色凝重。

如在东域看到的场景一样，下方的魔窟正在急速扩张，这短短的时间内，面积增加了一倍不止，而且势头毫不停歇。

魔土之中，魔族大军人头攒动。

似有魔王发现了杨开的踪迹，身在魔土内，冲这这边指指点点，下一瞬，一道身影从那魔土内飞窜而出，直朝杨开激射而来，半圣的威压一览无遗。

未到近前，那半圣便低呼一声：“杨开？”

那声音中，不但透着一股惊喜，还有浓浓的忌惮之意。

惊喜的是杨开竟孤身一人前来此地，若是能解决了他，必能得魔圣们的赏识，忌惮的是他那不同寻常的战力。星神宫一役，杨开斩杀一位石魔半圣的消息早已为所有魔族所知，血厉等人更是严厉警告过所有半圣，再遇杨开，绝对不要轻敌，不要看他只有上品魔王的修为便小觑了他，这个家伙，堪比一位半圣！

魔圣的警告，没有哪个魔族敢不重视。

所以这位冲过来的半圣在认出杨开身份的一瞬间，便忽然驻足，隔着数千丈的距离，一抬手便祭出了一件砍柴斧一般的魔宝。

第三千七百六十三章 禁制

一股奇异的香味萦绕在鼻尖，杨开轻轻嗅了嗅，循着香气望去，只见落脚之地不远处有一蓬矮小的蔓藤，而蔓藤上则结满了淡金色，龙眼大小的果实，这些果实造型奇特，乍一眼看上去，好似一只只蝉伏在上面，活灵活现。

那奇异的香味正是从这些果实中散发出来的。

杨开走上前去，伸手摘了一枚果实，仔细端详。

“金蝉果？”杨开眼前一亮，这可是好东西，他虽然已经很久没有亲自炼丹制药，但本身帝丹师的底蕴还在那，眼界自然非一般人能比，这种金蝉果本身是帝级灵果，可以用来炼制一种叫金蝉丹的灵丹，服用之下可以极大地提升武者的修炼速度。

就算不炼制，金蝉果本身也有一些这样的特效。

这些信息都是杨开从一些古籍上见到的，而在星界之中，金蝉果早已绝迹，所以他也从未见过实物，但金蝉果如此明显的特征，他又如何会认错？

玄天殿这个天地秘境……似乎有些不得了啊。

他不过是随机被传送到这里，就看到了金蝉果，可见这整个秘境中的物资是有多么丰富，怪不得声雨竹说，历代以来，那些参与大道之争的强者们，只要能够活着从玄天殿里走出来，实力都会发生翻天覆地的变化。

如今看来，玄天殿内只怕处处皆有机缘。

“金蝉果存在之地，必有金线风蛇守护……”杨开脑海中才刚闪过当初看到的信息，蔓藤之上，一道潜伏的黑影便笔直射来，速度如电。

“果然！”杨开咧嘴一笑，探手就朝那黑影抓了过去。

入手滑腻，却是一只约莫一丈长短，身侧生了两只肉翅的古怪灵蛇，灵蛇背部一条笔直的金线，蛇芯吞吐，发出嘶嘶的声响，那蛇口之中更散发着一股腥臭的气息，饱含毒性。

金蝉果这种东西在星界早已绝迹，与之伴生的金线风蛇自然也不见踪影。虽只是一丈长短的灵蛇，但它体内竟是散发出堪比妖王的气息，换句话说，这样一条灵蛇，几乎就等同于人类的帝尊境了。

兼之金线风蛇毒性剧烈，行动如风，便是一般的帝尊境碰到了，只怕也要自认倒霉。

手上的灵蛇兀自挣扎，妖元滚滚，长长的身子蜷缩起来，缠绕着杨开的手臂，用力勒紧，似是想将杨开的胳膊勒断。

轻轻一笑，略一催发龙威，那挣扎的金线风蛇立刻停止了动作，缠绕在杨开胳膊上的身子也软绵绵了下去，从那一双倒竖的蛇瞳之中，似出现了一丝惊恐之意。

天下蛇类，无不含有龙族的血脉，只不过那血脉稀薄无比，这区区一条金线风蛇在杨开纯正的龙威之下，如何能够保持本心。

“莫慌，不取你性命。”杨开冲它说了一声，也不知道它到底能不能听懂，不过杨开估计它是听不懂的，这一条金线风蛇虽然实力不俗，但灵智未开，只具有本能而已。

说话间，将之收进了小玄界，放进药园里。

随后，杨开将面前的金蝉果摘下，又施法将整条蔓藤移植到了药园中。

金蝉果藤与金线风蛇是共生的关系，金线风蛇的成长离不开金蝉果藤中的汁液，而金蟾风蛇吞吐出来的气息也对金蝉果的成长有促进的作用。

杨开若要移植，自然得两个都弄进药园才行，单取其一的话，根本无法存活，这大概也是金蝉果和金线风蛇在星界绝迹的最大原因。

虽说这一次进玄天殿，主要的目的是参与大道争锋，但在不浪费太多时间和精力的前提下，杨开也不介意充实自己药园的物种。

这一处天地秘境中的东西，可都不是凡物，等闲时候根本见不到，错过了未免可惜，等以后出了玄天殿，这些东西可都是能迅速提升自身和身边同伴实力的资本。

不过片刻功夫，杨开就已完工，略一沉吟，伸手一挥，一个魔气缠绕的身影便突兀地出现在他的面前。

这赫然是个魔族，而且从其身上跌宕出来的气息看，还是个中品魔王级别的魔族。

这自然是杨开的俘虏，先前杨开伙同九凤和阳炎大闹沧浪城外的魔窟，斩杀魔族不少，同样也生擒了一些。

当时九凤和阳炎不知道杨开为何要费心费力擒拿一些魔王，杨开也没解释什么，如今便是需要用到这些俘虏的时候了。

这魔王被困在小玄界中多日，此刻悠一脱困，还没弄明白情况，待看到眼前杨开的身影之后，顿时面色大变，一拳轰出的同时，身形急速后退。

杨开随手挡下对方的攻击，只是定定地瞧着他，也没追击的意思。

急速遁逃的魔王眼见此景，不禁心中一突，还没想明白杨开到底有何意图，忽然眼珠子一瞪，身上的气息剧烈波动起来，变得及其不稳。

怒吼声传出，坚持不到三息功夫，这魔王竟是轰然爆碎开来，尸骨无存。

杨开眉头不禁一皱，又一抬手，第二个魔王被放了出来。

几息之后，第二个魔王也赴了之前那个魔王的后尘，直接爆成一团血雾。

接着是第三个……

待那第三个魔王死在眼前之后，杨开才收手，如今看来，玄天殿这一处天地秘境果然是有一层特殊的禁制的，实力未到伪帝或者半圣的层次，只要进了这里边会死无全尸，全无道理可讲。

而他之所以平安无事，估计是因为得到了明月大帝的遗泽的缘故，身上有一份天地意志的认可。

而且，这种机制应该只针对外来者，被杨开放出来的三个魔王都死的干干净净，可之前那个妖王级别的金线风蛇却是活的好好的，究其原因，一个是擅自闯入，一个是土生土长。

既已有了结论，杨开自然也就懒得再去试探。

不过……都过去这么久了，她们怎么还不来？杨开微微皱眉，心中生出一丝不妙的感觉。

这一次他进玄天殿，李无衣那边自然并非没有安排，身负天地意志的他极有可能会成为魔族那边的重点照顾对象，纵然杨开如今有了堪比半圣的实力，也绝对抵挡不住魔族众多强者的联手围攻。

杨开也只能与人联手，才能转危为安。

但这个联手的人选却是寥寥可数，大多数人杨开信不过，原本李无衣是安排了阳炎与杨开联手的，不过在确定了进入玄天殿的人选之后，冰云找到了李无衣，一番长谈，冰云也成了同盟之一。

换句话说，如今在这玄天殿内，杨开能信得过的，也只有阳炎和冰云两人。

按照之前的约定，进入此地之后，她们会在第一时间利用空灵珠传送到杨开身边，然后躲藏在杨开的小玄界中，见机行事。

可事实上，到现在也不见阳炎和冰云两人的踪影。

空间法则跌宕之下，杨开心神勾连空灵珠，片刻后，微微一叹：“果然……”

最坏的情况出现了，在这玄天殿内，空灵珠居然发挥不了作用，杨开明显地感觉到，有一股力量压制了空灵珠的传送，导致他无法前往阳炎或者冰云的身边。

情况有些恶劣啊！不过这种情形他之前不是没有考虑过，玄天殿这样的天地秘境之中，必定会存在各种各样匪夷所思的禁制，空灵珠的存在对于大道争锋来说太不公平，或许是这天地冥冥之中感应到了什么，才会让空灵珠在这天地秘境内失去作用。

空灵珠不能动用，那瞬移呢？

心念一动，杨开一步朝前跨出，身形迅速模糊，待脚步落下之时，整个人已经消失不见。

丛林的另一处，杨开身影突兀出现，摸了摸下巴，一脸的若有所思。

瞬移没有被限制，这倒是个好消息，如此一来，他纵然碰到诸多魔圣联手，打不过也可以遁走。

不过如今最好还是能跟冰云阳炎两人汇合，然后还要去寻那虚天鼎的踪影。

杨开本以为自己身负一份天地意志，在这大道争锋之中必定能占据一些先机，或许进了玄天殿能感应到什么也说不定，但事实上那无形的天地意志并没有给他提供任何实质性的帮助，他也没能感应到一丝异常。

玄天殿这个天地秘境也不知道有多大，那虚天鼎更不知位于何方，杨开暂且也只能随遇而安。

尽量隐藏着自身的气息，在丛林之中穿梭着，收获巨大！

这丛林之中物资丰沛至极，尽是一些早就在星界绝迹的天才地宝，许多东西就连杨开都叫不出名字，更不要说知道其具体作用了。

恐怕也只有妙丹大帝才能分辨的出来那些药材都是些什么。

不过杨开有小玄界，有药园，但凡碰到了，自然是直接收进药园里，让两个小木灵慢慢折腾去。

匆匆一个时辰后，杨开已在丛林中穿梭千里之地，某一刻，他忽然驻足，扭头朝一个方向望去，嘴边泛起一抹笑意：“总算碰到人了。”

那边隐约传来一丝战斗的动静，也不知道具体是个什么情况，不过既然遇到，肯定是要去看看的，万一正好是阳炎和冰云呢。

第三千七百六十六章 巨鼎

一炷香后，丛林之中，立于原地的杨开忽然身躯一振，脸色苍白如纸，鼻孔之中流出两道金色鲜血。

紧闭的双眸陡然张开，闪过一丝心悸之色，方才的神识之战虽在外界看来无声无息，但其凶险程度还要远超他与罗亚的殊死搏斗。

毕竟那是一位魔圣的分神，而且战场还在他的识海中，稍有不慎便是魂飞魄散的下场。

不过也好在战场是在他的识海，他占据了地利之便，再加上血厉也低估了他神魂修为的力量，有温神莲在一旁协助，付出了一些代价后，总算将那一道分神斩杀在识海内。

肉身，神魂全面受创，大道之争才刚刚开始，这个恶劣的开局可真是让人无奈。

身体上的伤势是在跟罗亚拼斗时留下的，他在与罗亚拼斗之时，所使用的无不是两败俱伤的打法，若没有武道真意不断侵蚀着罗亚的力量，他取胜不难，但想将罗亚斩杀却是痴人说梦。这也是没办法的事，半圣不是那么好杀的，死在他手上的半圣，最开始的银丝是本就重创之身，还在恢复之中，被他潜入领地暴起发难占尽先机，纵然那样，杨开事后也恢复了足足一个多月才缓过来。

第二位风君严格来说不是死在他手上，而是被杨霄和杨雪所杀。

第三位便是此前在星神宫所杀的石魔半圣了，那也多亏了苍龙枪之威和蓝熏等人的从旁协助。

此番倒是可以算是杨开首次，单枪匹马击杀一位全盛状态的半圣，而且这个沙魔半圣，比起当初的风君隐隐还要强上那么一丝，他毕竟还是上品魔王，又怎会不付出点代价？

至于那神魂上的伤势，也是无可奈何，纵然血厉的那一道分神低估了他的神魂修为，又占据了地利的便捷，可一位魔圣的分神完成继承了主身的经验和阅历，若不是温神莲时时刻刻滋补他受创的神念，这一战谁胜谁负还真不好说。

随便碰到一个罗亚，识海内便留有魔圣设下的禁制，可以想象，其他进入此地的半圣们应该都是如此。

这个消息得赶快传递出去，虽说大道之争到了最后，所有人都是自己的敌人，但在没有剪除魔族的势力之前，星界这边的伪帝们最好还是能够联手，若是他们一不小心着了道，对星界的大局也是不利。

杨开能想到从罗亚的神魂中搜索有用的情报，其他的伪帝未必就没这个想法，而这种做法，也正是最快打探关于玄天殿情报的方法。

一念至此，杨开深深地呼了口气，低沉自语道：“识海之中竟有魔圣的分神，够阴险！”

微风动，树叶哗啦啦作响，空气之中满是血腥的味道，杨开杵着苍龙枪，立于原地，眼帘低垂。

也不知道过了多久，他才忽然抬头朝某个方向望去，眉头微皱：“果然是自己人嘛……”

之前在与罗亚争斗之时，他便察觉到附近有一股隐藏在暗中的气息，但那个时候正是争斗的紧要关头，他也没办法分心去仔细查探，更不知隐藏之人到底是人族还是魔族。

不过直到他将罗亚钉死在地上，那暗中之人都没有出手，魔族半圣的可能性就很小了，若真的有哪一位魔族半圣隐藏在附近的话，肯定不会这样坐山观虎斗，定要跳出来与罗亚联手才对。

击杀罗亚，在识海之中与血厉分神一场大战，杨开受创，已无力去辨别藏身在附近的到底是谁了。

甚至他都不确定，那之前暗中尾随的家伙到底还在不在。

直到此刻，那种被暗中关注的感觉蓦然消失，他才能确定真实情况——那个人一直都在，刚刚方才离开。

想来自己故意低语的那句话已经被对方听到了，不管他会不会将这个消息传递给旁的伪帝，最起码他知道了。

这也是杨开有意为之。

不过……果然是大道争锋，处处皆敌，人人不可信呢。人族这边的局势实在是不容乐观，本来人数就比魔域半圣要少十位，而今看到杨开与一位半圣生死相搏竟也不现身相助，反而有坐收渔翁之利的念头。

杨开暗自苦笑，这恐怕也跟自己身负天地意志有关。

或许他们都觉得，自己身上的这一份天地意志，对那最后关头的大道争锋有巨大的帮助。若是方才之战，罗亚能杀了杨开，那么那暗中窥探之人定会出手斩杀罗亚，去收获那一份天地意志。

此前这天地意志既然能从明月大帝身上转嫁给杨开，那么只要杨开身死，自然可以转嫁给击杀他的人。

可说到底只有杨开自己清楚，迄今为止，那无影无形的天地意志根本没有发挥出半点用途。

不管怎样，这一战让他受创不轻，但也收获巨大，只要能消化掉这一战的种种得失，对他的提升也不小。

得赶紧找个安全的地方疗伤了！

想到这里，杨开连忙扭头朝罗亚的尸体望去，一位半圣的一生积累可是笔巨大的财富，付出代价将他斩杀，没道理放过。

这一望之下，倒是让杨开吃了一惊，只因原本身形魁梧的罗亚，竟不知何时变成了一具干尸，仿佛在风沙之中被吹拂了几千上万年一样，干瘪瘪的，毫无光泽，一身血肉精华也消散的无影无踪。

杨开不禁有些毛骨悚然！

他之前因为察觉到有人暗中窥探，所以就算是与血厉的分神在识海中争斗的时候，也特意分出一部分心神警戒四周，免得给人可趁之机。

却根本没有发现罗亚的尸体什么时候变成这样的。

如此景象，倒有些像是被法身施展了噬天战法，吞噬了一身精气神的模样。

这到底是怎么回事！杨开百思不得其解，或许刚才那暗中窥探之人见到了始末，可他如今连那人是谁都不清楚，又如何去打探？

罗亚的尸体上还有一枚空间戒，杨开长枪挑起收进怀里，身形一晃朝一个方向驰去。

半日之后，小玄界药园之中，杨开盘膝而坐，浓郁的天地灵气朝身上汇聚，浑身血肉鼓荡之中，那一处处狰狞的伤口蠕动不休，不断地生出肉芽，一层层血咖蜕皮一般往下掉落。

两个小木灵一前一后悬浮在他身旁，神色肃穆，一本正经地双手结印，两双小手上绽放出碧绿的光芒，将杨开笼罩。

那绿色的光芒充满了活力和生机，加速着杨开伤势的恢复。

对杨开来说，这一战虽然受伤不轻，但并没有伤及根本，身体上的伤势依靠自身的强大恢复力，木灵的疗伤，用不了多久就能恢复，神魂上的伤势就更不用理会什么了，温神莲自会弥补。

但玄天殿大道之争容不得拖延，他在小玄界里每耽搁一日功夫，外面的伪帝们便少一份战力。

玄天殿的深处，混沌一片，无尽的黑暗笼罩，仿佛天地未开。

而在那一片混沌之中，一个四四方方的巨鼎微微转动着，那巨鼎表面，镂刻着无数复杂的花纹图案，那花纹乍一眼瞧上去简直不知所谓，便是大帝魔圣们在此，恐怕也无法分辨这些花纹的具体纹路。

但若仔细盯上一阵的话，便可从这些花纹之中窥探到众生沉浮，世间万物之景，那纵横交错的花纹，似将天下万物都演化于此，端的奇异。

而巨鼎之中，更传出一种玄之又玄的气息，那气息足以让任何人为之疯狂。

当那魔域半圣罗亚被杨开击杀之后，罗亚的尸体以肉眼可见的速度干瘪下去，一身精气神消失的无影无踪，转眼之间就化作一具干尸。

而与此同时，那徐徐旋转，演化天地万物的巨鼎中却忽然多了一团朦胧的气息，那气息至纯至净，足以让任何生灵吸纳入体，提升实力。

当这一团纯净的气息出现之时，笼罩着玄天殿最深处的黑暗似乎也薄弱了那么一丝。

巨鼎依然旋转着，似从亘古之时便如此，一直要持续到世界的尽头……

玄天殿，星界的天地秘境，自天地初开之时便已存在的奇妙空间，天下亿万生灵命运汇聚之地。

天地似将世上所有的美好都堆积在这里，这一处秘境的任何一个地方，都拥有及其优美让人流连忘返的景色，拥有那浓郁到化不开的天地灵气，就连天地法则也清晰可辨，让人更容易感悟道的力量。

只不过这一处天地秘境每一次开启，都伴随着无尽的杀戮和争斗，而参与进来的强者们，更没有谁有心思来观赏这外界难得一见的美景。

一片密林之中，声雨竹的身形灵巧，在树冠之上轻灵地跳跃，仿佛一只翩跹的蝴蝶。

蓦地，柔美的身形顿住，清脆的声音响起：“出来吧，躲躲藏藏的有意思吗？”

空气之中泛起一层涟漪，一道浑身包裹在黑暗中的身影突兀地出现在她的前方不远处，另外一道骸骨般的身影也紧跟着出现，两团鬼火在眼眶中跳动。

一前一后，堵住了声雨竹的前路和退路。

第三千七百六十七章 战

“影魔，骨魔……”声雨竹美眸瞥了瞥，立刻辨认出这两魔的身份，虽然她一直在闭关，恢复自身跌落的实力，从未参与过两界之战，但这并不妨碍她让罗刹门的弟子收集魔族的情报，魔族号称百族，但真正上得了台面的，也就那几个族类，每一族都有自己明显的特征，极好辨认。

“有些麻烦呢……”被两位魔族半圣前后夹击，声雨竹黛眉微皱，却出乎意料的没有多少慌乱之意。

桀桀的怪笑声传来，那骨魔牙关开阖，发出金铁交戈的声音：“你的运气很不好啊，居然被我们撞见了，能请你死在这里吗？”

语气彬彬有礼，可那声音却冰寒刺骨。

声雨竹抿嘴一笑：“这么有自信？”

骨魔道：“以二敌一，为何没自信？”

“别废话了，动手！”影魔一族素来惜字如金，正如他们吝啬显露自己的身形一样，说完之后便已化作一道黑光，朝声雨竹扑了过去。

在影魔有所动作的同一瞬间，声雨竹也动了起来，那娇柔的身躯展现出难以想象的迅捷，直朝扑来的影魔迎去，同时两手在虚空中一握，两柄弯刀一样的秘宝便已祭出，那弯刀闪烁着寒光，跌宕着古老的气息。

“嗯？”影魔惊咦一声，似没想到眼前这个人族女子竟是如此大胆，以一敌二不思逃路，反而主动迎击。

不过这也正是他所渴望的，对方孤身一人，总是有诸多劣势。

一柄匕首悄无声息地出现，影魔的身形闪了几闪，泛着寒光的匕首切过声雨竹的腰腹处。

没有半点击中实物的感觉，反倒是声雨竹的身影被切中之后立刻崩散开来，影魔神色一怔，连忙朝骨魔那边望去，低喝道：“小心！”

话落瞬瞬，声雨竹突兀地出现在骨魔面前，身形一闪，便来到了骨魔身后，手上双刀划过一道优美弧线，清冷的声音传来：“对待前辈，总该有点敬意才行。”虽然魔族的半圣也都活了不少年头，但她活的更久，倒也有资格自称一声前辈。

咔嚓……

那骨魔的颈脖处传来一声脆响，头颅往下掉落，那眼眶之中，两团鬼火剧烈跳动，嘴巴开阖：“这是什么……”

他甚至都没看清楚声雨竹到底是怎么出手的，自己的脑袋就被斩了下来。

幸亏他是骨魔，若是换做其他的魔族在这里，搞不好这一个照面就要吃大亏。

戾吼声中，骨魔的无头骨身抬起一只手，接住了自己掉落下来的脑袋，另外一只手猛地一扬，五根白骨手指激射而出，迎风就涨，化作五个身披铠甲，手持不同造型魔宝的骸骨魔，那一个个骸骨魔身上魔气森然，竟远远超过了上品魔王的层次，虽没到半圣之境，可五魔联手之下也不容小觑。

“果然难杀。”声雨竹转过身来，任由那五个骸骨魔将之团团包围，美眸凝视着那个骨魔半圣。

骨魔半圣将自己的脑袋放在颈脖上，微微转了转，确定没有什么隐患之后才气急败坏地叫嚷起来：“我让你付出代价！”

声雨竹那一击虽然没让他有什么损伤，但毕竟吓了一跳，本以为以二敌一吃定对方，谁知这女人也不是好惹的，顿时有些恼羞成怒。

围聚在声雨竹身边的五具骸骨魔立刻动了起来，五件威力巨大的魔宝闪烁光芒，齐齐朝声雨竹打了过去。

轰隆隆一阵，声雨竹的身影崩碎开来。

与此同时，一股寒意笼罩全身，从那虚空之中，一击刀光直朝他的眼眶处凌空斩来。

纵然早已没了血肉之身，骨魔也是浑身发冷，手脚冰凉，骨魔最大的弱点便是眼眶之中的神魂之火，这个种族没有魔心，可神魂之火却是他们的根本，若神魂之火熄灭的话，那他们立刻就会成为一地碎骨，反之，神魂之火安然，他们就是不死之躯。

“叮当……”一声脆响，横空里一道黑影闪出，火光四溅，那影魔将声雨竹的攻击拦下，冷声道：“专心点！”

“我知道！”骨魔咬着牙，眼眶中鬼火满是恨意的气息，“我要拔了她的皮！”

“那就看你有没有这个本事了。”声雨竹声音淡然，手上两柄弯刀化作一片刀芒风暴，一下子将影魔和骨魔全都笼罩在其中。

……

另一处沼泽之地，三道身影一前一后，追逐不停，奔逃在前方的是一个魔族半圣，那魔族浑身上下弥漫着腐烂的味道，仿佛一具在泥土里沉眠了无数年的尸体复活，正是尸魔一族的半圣。

而追击他的则是两位人族伪帝，其中一个更是与杨开有些交情，戊寅军的军团长付仁杰。

付仁杰运气不错，进入这天地秘境之后没多久，便遇到了一个同伴，两人都是星界的军团长，彼此之间多少有些交情，一番商议，便决定联手上路，去寻找那传说中的虚天鼎。

杨开从声雨竹那里得到的情报并没有隐瞒，所以星界这边的伪帝也都知道，进了玄天殿，要找虚天鼎，那是问鼎大帝的关键。

只不过如今连杨开和声雨竹对虚天鼎都一头雾水，他们又如何能探知什么？

收获倒是不错，这沼泽之中生有不少天才地宝，年份又足，让两人倒是赚了个盆满钵满。但进了玄天殿，不成就大帝的话，一切都是空谈。

正寻觅之时，忽察觉有魔族气息，当即追击过来，便成了眼下这幅场景了。

孤身一个面对星界两位伪帝，这尸魔想都没想，立刻转身逃跑，这一追一逃，足足一日功夫，期间数次出手，都被那尸魔灵巧避开。

“夜长梦多，不要留手了！”付仁杰忽然低喝一声，追击这么长时间没能将对方拦下，让他着实恼火，不过这也是没办法的事，对方一心逃跑，他们想阻拦也不容易，眼看继续追击下去谁也逃不好，付仁杰已然准备施展什么大威力的神通。

他身旁一个中年男子颔首道：“我去拦他！”

噼里啪啦的炸响声中，这中年男子身上忽然浮现出细碎的电芒，旋即整个人化作一道闪电，疾冲向前，劈向前方奔逃的魔族。

那魔族显然也察觉到了后方的危险，一转身，张口吐出一团浓郁尸气。

闪电穿透尸气，一声闷哼同时响起。

那中年男子的身影显露在尸魔的身后百丈外，脸上浮现出一抹不正常的红晕，显然施展刚才那一招对他来说也有不小的负荷，若非如此，一开始他便动手拦截了，也不会拖到现在。

不过付出总是有回报的，那尸魔此刻肩膀上便出现了一片焦糊的痕迹，仿佛被雷劈了一样。

天地间的灵气在剧烈翻滚，齐齐朝付仁杰身上涌去，他神色肃然，双手迅速结印，法则之力萦绕周身。

托玄天殿这个天地秘境的福，天地灵气浓郁，得以让所有进入此地的人族魔族施展出来的神通威力也增加不少。

而随着付仁杰的动作，他的面前赫然出现了一个火球，那火球虽然只有拳头大小，但却仿佛一轮太阳般耀眼，更散发着极为恐怖的灼热之力，让这沼泽中的污水迅速蒸发。

可以想象，若是被这一团火球打中，便是尸魔半圣也绝对不会好受。

然而此地，被前后堵截，明显处境不妙的尸魔却在低低地狞笑。

挡在他前方的中年男子眉头一皱，本能地感觉不妙：“笑什么？”

尸魔的笑声渐渐扩大，震得人耳膜生疼：“愚蠢的人族，你们以为这一日本座是在逃跑吗？错了，本座是在炼化啊！”

“炼化？”那中年男子眉头一皱，没想明白他到底是什么意思。

尸魔深深地吸了口气，面上一片欢愉之色：“玄天殿，星界的天地秘境，果然是个好地方啊，你们只看到这里的诸多天才地宝，可在本座眼中，这里还有其他的珍宝……”

“不好，快动手！”中年男子见那尸魔神色癫狂，虽不知道他到底在耍什么花招，但也知道拖延不得，催促付仁杰的同时，身形再次化作一道闪电，如天罚一般劈向那尸魔。

“出来吧，我的小崽子们！”

尸魔双掌间闪过复杂的纹路，亮起耀眼的图案，猛地往下方一按。

哗哗哗的声响不绝于耳，从那一处处沼泽地中，一道道身影从中窜出，眨眼之间，竟有上百道身影显露，那诸多身影之中，一道迎向劈来的闪电，一道驰向正在施法的付仁杰。

轰轰轰，一阵碰撞的声响传出，电闪雷鸣中，那中年伪帝的身形再次显露，脸色铁青。

而付仁杰的杀招也已经打出，可还没到那尸魔面前，便被迎来的身影拦下，火焰爆裂开来，那身影直接被轰碎大半。

耗费他大量精力和力气施展出来的神通，威力果然非比寻常。

可没打中尸魔，一切皆做了无用功。

反倒是施展了这一秘术的付仁杰，呼吸有些不均匀了。

“炼尸！”中年男子咬牙低喝，脸色微变。

第三千七百七十一章 生擒

咔嚓嚓一阵，似有骨头断裂的声响传出，力魔仰面倒飞，杨开的身影也抑制不住地往后倒退十几丈，双脚落下之地，出现一个个深坑，地面以脚印为中心朝四周裂开。

“前辈，剩下的交给你了，留活口。”稳住身形之后，杨开没有去赶尽杀绝，反而急急说了一声，身子微微曲起，用尽全力之下，流星一般朝血魔撞去。

自那银色巨狼现身突袭，血魔一指爆碎，杨开鬼魅现身，枪挑力魔半圣，一切都不过在电光火石间。

变故来的太快，血魔还没来得及营救自己的同伴，那力魔便已身受重创。并非那力魔不济，只是他一门心神全都放在冰云身上，又如何能想到横空杀出一个杨开对他施展偷袭，苍龙枪的锋锐，星神宫那位死在杨开手下的石魔半圣早已用生命验证，力魔之躯如何能挡？

一着不慎，便已失去大半战力。

剩下的冰云完全可以处理，她好歹也是伪帝之身，没道理敌不过一个身受重伤的力魔。

血魔一怔之下，杨开已然杀到，苍龙枪中传出龙吟之声，摄人心神，人面如玉枪如龙，直朝血魔捣去。

一枪之下，血魔如遭雷噬，浑身僵硬地站在原地，而胸口处已被苍龙枪戳出一个窟窿，面上满是震惊之色。

“金蝉脱壳？想的美！”杨开却没有丝毫得手的欣喜，长枪一收，理也不理那血魔，而是身形闪动，朝一个方向追去。

而在他走后，被戳穿了身子的血魔忽然化作一摊血水，融入破碎的大地，消失的无影无踪，这显然不是血魔的真身，而是施展秘术弄出来的障眼法。

力魔已经不可救，杨开与冰云二人合力，血魔根本不敢直撄其锋，自然是先走为妙，可惜杨开一眼便已看破他的打算。

一道血光以极快的速度穿梭在高空之中，血光内赫然传递出半圣的气息，那气息起伏不定，好似受到了什么惊吓一般，煌煌逃窜如丧家之犬。

血光悠地顿住，露出血魔半圣的身影，那猩红双目满是忌惮地凝视前方虚空。

虚空之中荡出一层涟漪，杨开的身影慢慢从中走出，冷眼望着前方：“在我面前你想跑？没睡醒吗？”

血遁之术放眼整个魔域乃至星界，都是天下无双的秘术，鲜少有什么遁法能够与之相比，单就速度上来说，绝对能排的上所有遁法的前三之列。

而血魔一族的强者依靠血遁之术也多次摆脱强敌追杀，苟延活命。

可惜这次遇到了杨开！空间瞬移面前，在速度上，任何遁法都是渣滓。

前路被拦，后方隐隐传来冰寒的气息，大概是那人族女子已经解决了自己的同伴，正朝这边赶来驰援，血魔的脸上闪过一丝狰狞：“杨开，若识相的话，就放本座离去，否则本座拼死之下，你也别想有什么好过。”

杨开冲他咧嘴一笑：“丧家之犬的哀嚎真是难听！”

最后一个字落下的时候，原地已留下残影，真身携苍龙枪扑到了血魔面前，长枪捣出，血魔怒吼，身形爆开，化作一片血海，将杨开包围。

“嗯？”杨开眉头一皱，咬牙道：“壮士断腕，果然有魄力！”

长枪舞动开来，那无边枪影似将血海充斥，枪尖之上，一个个黑球闪灭，大片大片的血水消失的无影无踪……

等到冰云赶到地方的时候，正好看到杨开将最后一片血水扫除干净，美眸中闪过一丝惊异：“你……把他杀了？”

对血魔来说，那血海便是他的根本，如今连血海都被杨开给折腾没了，血魔哪还有命在，只怕立刻就要魂飞魄散。

可这也太不可思议了。

杨开此前能一招重创那力魔，靠的是出其不意和敌人的掉以轻心，实在是有心算无心的结果。可能在如此短的时间内正面击杀一个血魔半圣就有些让人震惊了，便是李无衣亲自过来，也没这个本事吧？

一时间，冰云甚至都有些置身梦境的感觉。

杨开知她心中所想，缓缓摇头道：“中计了，这不是他本体，也不知道是不是法身之类的存在。”

身为半圣，岂会没点保命的本事，血魔的这个法身，便是连杨开都没看出破绽，一路追击过来，还以为将敌人拦截了下来，他倒也不是要跟血魔单打独斗，前几日的遭遇还历历在目，他可不想再去闭关疗伤。

冰云解决那力魔应该不费什么事，只要他能拖延到冰云赶来驰援，以二敌一，杨开有十足的自信拿下血魔，到时候需要付出的代价或许可以忽略不计。

然而一动手，杨开便察觉了不对，这个血魔的实力比之前表现出来的差了一大截。

纵然有所察觉，也已经无济于事了。

悠悠一叹：“可惜了啊。”

冰云道：“倒也没什么可惜的，经此一役，那血魔需要付出的代价恐怕也不小，大道之争应该没他什么事了，他现在也只能找地方去舔舐伤口。”

“前辈说的也是。”杨开闻言颔首，心中那份郁闷消散，扭头看了一眼她提在手上的东西，咧嘴一笑：“前辈好快的速度。”

被她提在手上的，赫然就是之前被他一枪重创的那个力魔，只不过此时此刻，这个力魔浑身都被一股冰冷的气息包裹，仿佛冻住了一样，但那生命气息依然存在，显然没死。

想要活捉一个半圣，就算是人家受伤了，也不是这么容易的事，可冰云只用了极短的时间便已做到，想来她的底蕴也不像表面上展现出来的这么薄弱。

“若不是你打伤了他，我哪有机会擒下？”冰云的眸子闪过一丝复杂之色，遥想当初，第一次见到杨开的时候，他才不过道源三层境而已，而那个时候自己就已经是帝尊三层镜了，这些年过去，虽然修为还高出他一层，但真实的战力只怕已经有些不如。

这个与自己出身同一个故土的小子，成长的速度真是惊人至极。

大乱之世，必是妖孽丛生之时，眼前这个，可以说是妖孽中的妖孽了。

自己的两个徒弟，果然好眼光。

“你是要对他搜魂吗？”冰云开口问道，既然杨开特意嘱咐要留活口，显然是想问些情报出来，而半圣心性坚毅，又怎么可能随随便便被套话？唯一的办法就是搜魂，“若是如此的话，我劝你打消这个念头，有消息传过来，这些半圣的识海中被魔圣们动过手脚，下了神魂禁制，一旦搜魂，必遭反噬。”

“哦？大家已经知道了？”杨开有些意外，他此前探知到这个情报的时候，还打算告诉其他人，只不过联系不到，又急于疗伤，只能作罢。

也不知道这个消息是怎么传出去的，是不是跟那曾经在暗中窥探自己的人有关。

“你知道？”冰云愕然。

杨开露出心悸之色：“差点吃了大亏。”要不是他的神魂修为超出伪帝和半圣的层次，要不是他有温神莲，又怎么可能还站在这里。

“不过我也不是要搜魂，还有其他的办法。”杨开笑了笑，探手将那被冰封住的力魔提了过来，对冰云道：“还请前辈为我护法。”

冰云颔首：“放心。”

杨开身形一晃，连带着那力魔一下子消失不见，原地只留下一枚龙眼大小的圆珠。

冰云伸手接住，仔细端详一阵，若有所思道：“这就是玄界珠吗？”

杨开身上的这玄界珠，已经不是什么秘密，她也曾远远见过，但这么拿在手上端详，却还是头一次。

据说如今各大军团中的一界珠，便是仿照这个玄界珠炼化出来的，冰云身上也有一界珠，对这种感觉自然不会陌生。

可是一界珠根本无法与玄界珠相提并论，无论是内部的面积，还是天地法则，都是云泥之别。

很难想象，这样一枚小小的珠子内，竟孕有一个巨大的世界。

而在那个世界中，身为玄界珠主人的杨开，则主宰了一切！

或许……他真的能问出些什么。

一念至此，冰云也不禁有些期待起来。

对如今星界的伪帝们来说，最大的欠缺，便是关于这玄天殿的信息了。

没等太久，只不过半个时辰后，杨开便忽然现身，冰云将玄界珠递了过去，问道：“你方才就是藏身在这珠子里，暴起发难的吗？”

杨开轻笑道：“不错。”

之前在疗伤的时候，他就将玄界珠放进了那银色巨狼的肚子里，毕竟他进了小玄界的话，玄界珠就彻底暴露在外面了，没人看守的话，无论安置在什么地方都不太安全，正发愁的时候，见到了那银色巨狼。

杨开索性让银色巨狼把玄界珠给吞了。而以他如今的神魂力量，想要控制一只妖王也不是什么难事。后来伤势恢复，也没急着出来，借助巨狼查探四周情况，巧合地找到了冰云的踪迹。

“可有什么收获？”

“有一点，但是跟我们想的不一样。”杨开眉头紧皱。

在小玄界之中，那力魔如何能够反抗？杨开以世界之主的力量压迫，倒确实问出来一点东西。

第三千七百七十九章 虚天鼎现

早就听闻杨开在进入魔域的那几年得了偌大机缘，回来之后便以上品魔王的修为有了堪比半圣之力，仓末还不怎么相信，在他看来，杨开确实资质不俗，但修为境界摆在那，又怎么可能跨越这天堑之别，纵然杨开有过斩杀半圣的战绩，那也是有人配合的结果。

可直到此刻与之交手，仓末才发现传言不虚。

这小畜生竟真的有了堪比半圣的实力，这一枪刺来，仓末直感觉压力如山，竟有些呼吸不畅。

仓促应对，抬手一掌朝前拍去。

轰地一声，仓末闷哼，身形爆退，杨开的身子却只是晃了几晃便重新稳住，如此结果，倒不是杨开的实力比仓末强很多，一是占据了苍龙枪的优势，二是杨开含怒出手，仓末仓促招架的原因。

刷刷刷……

破空声袭来，魔族四位半圣在甲隆的带领之下已追至近旁，似早有商议一般分散开来，分四面封锁，将杨开和仓末包围在中间，目光戏虐望向场中央。

今日这局面可不是随便能见到的，相比较费力斩杀星界伪帝来说，半圣们无疑更喜欢看到人族的自相残杀。

“该死！”仓末咬牙低吼，目光扫过左右，惊惧中夹着浓浓的忌惮之色，再望向杨开的时候，满眼的仇视之意：“杨开你作甚？”

杨开低垂着眼帘，额前的长发垂落，投下浓浓的翳影，凝声道：“该死的是你啊，仓末老狗！”

仓末咬牙道：“害人害己，与你有何好处？”

“心不平，道不平！”杨开徐徐抬起苍龙枪，遥指仓末，森声道：“今日此地，便是你的葬身之地！”

“口出狂言，你能活下来再说吧！”仓末脸皮抽动，心中满是愤恨，之前为了给自己争取一线生机，将同伴丢到身后做挡箭牌乃是本能使然，再来一次的话他依然会如此选择，只是让他没想到的话杨开的性格竟然是如此刚烈，明知四位魔族半圣追击而来，不但不思逃亡，反而还将自己给拦了下来，这简直就是损人不利己，他难道就不知道被那些半圣围困之后会是什么下场吗。

“放心，我绝对会比你活的久。”杨开脸色冷厉，长枪不动，转头望向一旁道：“甲隆，打个商量怎么样。”

甲隆眼中满是戏虐的笑容，淡淡道：“你觉得……此时此景，你有资格与本座商量什么？”稍顿一下，放声大笑起来：“也罢，念在你们让本座看了一出好戏的份上，有什么遗言尽快交代吧，若能让本座开心，未必不能满足你。”

他一副吃定了杨开的架势，倒也不是狂妄自大，实在是占据的优势太过明显，四位半圣的气机牢牢锁定在杨开身上，只要他稍有异动，立刻便会迎来狂风暴雨般的打击，到时候他那诡异的空间秘术能不能施展出来都是两说。

杨开神色不变，宁静的仿佛沉寂多年的火山：“我要杀了这个渣渣，你们在一旁待着，等我杀了他之后，你有什么手段再使出来，我一并接下。”

此言一出，仓末的脸色铁青，反倒是四个魔族半圣的表情各有戏虐，甲隆更是摸着下巴，露出沉思之色：“凭什么？”

杨开冷哼道：“我与他一战，无论最后谁胜谁负，剩下那个都是强弩之末，到时候你们四位一起出手，谁人能挡？这对你们只有好处没有坏处，难道不是吗？”

仓末听的一颗心直往下沉，失声惊呼：“杨开你疯了！”

若甲隆他们真的依杨开所言行事，那他今天绝对凶多吉少，不管是杨开杀了他还是他杀了杨开，都不可能生离此地，他原先的打算也彻底没了用武之地，一时间方寸大乱，浑身发冷。

暗骂杨开歹毒，为了对付自己竟连这种提议都说了出来，只怕甲隆他们想拒绝都拒绝不了。

果不其然，甲隆略一沉吟，便颔首道：“你说的也有些道理。”忽又露出狞笑，满脸狰狞：“可是本座若想要什么，只会自己动手去取！”

话落瞬瞬，浓浓尸气滚滚而去，从那尸气之中，一道道身影浮现出来，赫然都是甲隆炼制的炼尸，那些炼尸基本上都是上品魔王的修为，其中甚至还有三个魔族半圣级别的炼尸，显然是甲隆这一生的收藏成果。

而就在甲隆动手的瞬间，骨魔半圣也一张口，口中喷出一团碧绿的幽冥鬼火，化作一片碧绿火云，朝杨开罩去。

羽魔搭箭，弯弓拉弦，魅魔娇笑，神魂攻击无影无形。

霎时间，大战起，四位魔族半圣，各自神通出手，朝杨开和仓末打去，那一瞬，天地变色，玄天殿内天地灵气狂暴不宁。

龙吟声响，金灿灿的龙头一闪而逝，杨开身形暴涨，化作百丈龙躯，苍龙枪扫过，朝他扑来的诸多炼尸纷纷爆碎开来，连那无边尸气都被扫荡一空，长枪不停，反手一撩，斩下羽魔一箭，大手探出，崩塌秘术，天地塌陷，吞噬碧绿鬼火。

以一人之力，独斗三位半圣联手，虽在第一时间化解攻击，杨开也是体内气血翻滚，喉咙一甜。

他却没有丝毫耽搁，足下微点，整个人直朝仓末扑去，口中咆哮：“受死！”

杨开被三位魔族半圣重点照顾，反观仓末那边的情况就好很多了，四位半圣出手，只有魅魔的神魂攻击是针对他的。

仓末的眼神微微呆滞了一瞬，而就是这么一瞬间的功夫，杨开已经持枪扑到近前，凌冽杀机竟让他肌肤发寒，恼怒之下厉吼道：“你既不想我好过，你也休想好过。”

轰地一声，狂暴帝元席卷开来，仓末整个人似乎都膨胀了一圈，裸露在外的肌肤上浮现出一些诡异的花纹图案，探手在虚空中一抓，一柄长剑握在手心上，长剑斩下，匹练般的剑芒迎向前方。

巨响传出，能量肆意，直让那乾坤颠倒，四极崩碎。

杨开庞大的身躯往后倒退十几步，仓末整个人也翻滚了出去。

根本不给杨开喘息之际，甲隆和另外两位半圣已经再次攻来。

刷刷刷，三道身影出现在杨开身边，冰寒的法则弥漫，与那无边尸气彼此冲撞，冰云单手掐诀，神情凝重。

阳炎皓腕之上三炎火环飞出，化作三个巨大的火圈，朝那骨魔罩去。

甘蠡身形晃动，朝那羽魔冲去，瞬间战做一团。

“你们……”往后跌飞的仓末瞪大了眼珠子，望着突兀出现的三道身影，面上的表情精彩至极。

他一瞬间就洞悉了阳炎三人是如何出现的，分明就是早就藏身在杨开的小玄界中。

“如此力量，如此伏兵……”仓末差点把自己的牙给咬碎了，若是早知道杨开还隐藏了三个伏兵，之前他恐怕就不会将冯姓男子当成挡箭牌了，只要他们能与杨开汇合，己方一下子便有六位伪帝之力，甲隆再强，人数上的劣势也足以让他偃旗息鼓。

可他当时只看到杨开一个人，又在遁逃之中，生死存亡关头哪能想到那么多?只想着能利用杨开吸引魔族的注意力，自己趁机逃走。

也不知道自己之前的做法有没有被阳炎他们看到，若是看到的话，那自己以后在星界恐怕就没有立足之地了。

单只杨开一人看到的话他倒也不惧，死无对证之下，他说什么也不会承认自己做过那种事的，想来魔族就算透露什么也只会被人认为是挑拨离间，不足为信。

“奸诈的小畜生！”仓末心中悲愤无比，暗暗责怪杨开不一开始将所有力量展现出来，导致他看不到任何希望才会做出那种选择。

而如今，阳炎等人纠缠住了三位魔族半圣，那魅魔还在对付自己，杨开立刻没了牵制，巨大的危机感瞬间将仓末笼罩，这一生中，唯有那次被穷奇压迫时才有这样的感觉。

这一次真的有些凶多吉少了……

就在这时，异变突起。

巨大的嗡鸣传来，整个玄天殿都剧烈颤抖起来，半圣，伪帝，在场诸位无论是谁都一下子立足不稳，身形摇晃起来，而天地间的浓郁灵气，更是迅速地朝一个方向汇聚过去，在极短的时间内卷起了一股能量狂***的地面树木摇曳不止。

众人皆都脸色一变，纷纷罢手，警惕地打量四周，如此变故，显然是发生了什么大事。

轰隆隆的声音不绝于耳，持续了好大一会功夫。

“这是……”仓末眼珠子瞪了出来，抬头朝一个方向望去，紧接着露出狂喜之意，嘶声道：“虚天鼎！”

在他所望的方向上，一个巨大的四四方方的巨鼎忽然呈现出来，那巨鼎四周镂刻着无数奇妙的花纹图案，光芒闪烁，流动不止，那一个个图案，似都暗合了大道至理，竟让所有看到这巨鼎之人，都在这一瞬间有所失神。

巨鼎并非实体，而是一个虚影，却凝实的不像话，而随着玄天殿内天地灵气的疯狂灌入，那巨鼎也越来越大，似有要将这整个玄天殿都装进去的架势。

第三千七百八十二章 群豪聚

骆蒙略一沉吟，颔首道：“杨大人所言不错，既如此，那我等就结伴前行吧，彼此之间也好有个照应。”

“如此甚好！”杨开颔首，转头望向大殿深处，方才他一进来便与骆蒙等人交手，根本没时间去查探什么，此刻一眼望去，只见那前方黑黝黝一片，竟是什么也看不清，而且神念探入其中也如石沉大海，没有半点音讯。

整个大殿内部，似被一层浓雾笼罩，那股奇特的香味近在咫尺，大道的气韵在身旁流淌。

“骆大人可曾查看过前方情况？”杨开转头问道。

骆蒙摇头道：“我等也是才来不久，还没来得及查探，不过这玄天殿内古怪的很，前路怕是会有些坎坷。”

杨开笑道：“吾辈修行，一路行来，又哪有一马平川之道，所遇诸多荆棘磨难，也唯有勇往直前，披荆斩棘了。”

骆蒙颔首：“杨大人说的是。”

“这样。”杨开转头望了众人一圈：“我前头带路，阳炎骆大人殿后，其他人居中策应，若有什么异变，还请及时诸位及时出手。”

阳炎眉头一皱：“我带路吧。”

无论如何，走在最前面的一个人也是最危险的，谁也不知道这玄天殿内有没有什么禁制之类的东西。杨开修为境界虽然低了一些，但身负一道天地意志，是这一次大道之争的有力人选，阳炎怎能让他出什么意外，她与冰云这一次进来，就是要保护杨开的安全的，此事也跟李无衣说过，得到过他的首肯。

杨开抬手打住：“时间不多，就不要纠缠这些了，保命的本事我还是有的。”

见他如此坚持，阳炎也不好再多说什么：“那你小心了。”说着，冲冰云打了个眼色，冰云会意，轻轻颔首。

简单的商议，两拨人马汇聚，朝前行去，杨开打头探路，冰云紧随其后，帝元暗暗催动，随时准备出手，其他人左右散开，骆蒙与阳炎殿后，各自相距不过几步之遥。

踏进黑暗之中，伸手不见五指，便是神念也被压制到了极限，所幸声音并未断绝，彼此听到身旁同伴的呼吸和轻微的脚步声，最起码不会觉得孤单。

众人前进的速度不快，但也不慢，出乎意料地，进了大殿内一路行去，竟是畅通无阻，没有想象中的危险和禁制，但无论是谁，都没有放松警惕。

杨开无时无刻不在观察着四周的情况，也在留意着身后众人的动静。

某一刻，当他查探身后众人的情况之时，忽然脸色一变，只因身后竟是空无一人！而就在前一瞬间，他还能听到身后传来的轻微心跳和脚步声，下一刻一直跟在他身后的众人竟是消失的无影无踪！

猛地转身，朝回望去，哪里能看到旁人，一直紧跟在他身后，相距不过三步之遥的冰云也杳无音讯。

一丝冷汗从额头上渗出，杨开猛地催动神念，警惕四周动静。

他完全没有察觉到身后的那些人是怎么消失的，以他如今的神魂修为，便是魔圣大帝们出手，也不可能做到这种神不知鬼不觉的程度，唯一的解释便是触动了玄天殿内的什么禁制，从而导致自己与其他人分离。

自己如此，他们的情况如何？而这禁制又会有什么样的凶险？杨开一无所知，如今能做的也只是暗暗警惕，继续前行而已……

与此同时，正在大殿内行走的冰云一声低呼。

“怎么了？”阳炎立刻问道。

“杨开不见了。”冰云惊声道。

一言出，众人毛骨悚然，只感觉浑身寒毛都倒竖了起来。

他们可都是伪帝级别的强者，彼此之间又相距的不远，纵然此地情况古怪，神念受到极大的压制，可只要有心，依然能监察到任何一人的动静。

可事实上，直到冰云出声，也没人察觉到杨开是怎么消失的。

就连一直密切关注着杨开动静阳炎也没有。

刷地一声，阳炎从后面窜了过来，凝神望去，前方果然空无一人，凝声道：“什么时候不见的？”

就在刚才，她明明还听到了杨开的心跳和呼吸声。

“就是刚刚！”

“怎么不见的？”

“不清楚。”冰云黛眉紧皱，她也没有被别的什么分散注意力，因为她距离杨开最近，所以无时无刻不在关注着杨开，可竟连她都没察觉杨开是怎么不见的，等杨开消失之后她才反应过来，这就有些不可思议了。

她与阳炎此行的目的就是为了保护杨开，参与那最后的大道之争，如今竟连杨开整个人都给弄丢了，绕是冰云心性坚毅，此刻也不禁有些乱了心神。

若是如此的话，那李无衣的牺牲还有什么意义？

“大家小心一些，杨大人许是触动了什么禁制。”骆蒙低喝一声。

阳炎皱眉道：“若是禁制的话，为何是他一人消失不见？我们应该也会受到牵连才对。”虽说不排除那禁制只针对一个人发动，可这也太奇怪了一点。

而就在这时，黑暗的大殿之中，忽然绽放出一点光亮，那光亮似在及远的位置上，朦朦胧胧，光亮传递而来时，笼罩着大殿的黑暗都退散了不少，一条宽约三丈，散发着淡淡微光的通道直通众人脚下，引往前方那光亮传来之地。

杨开忽然消失不见，如今又出现这样一条微光大道，众人都是一头雾水，置身在这大道之上，没有任何危险，反而有一种隐隐的呼唤从前方传来，似乎众人追寻的目标就在前方。

沉吟片刻，骆蒙道：“阳炎大人，杨大人虽失踪，但以他的本事想来也不会轻易出事，若他脱困，定也会去那最后之地，不如我们先行前往，等他前来，如何？”

阳炎闻言默了一会儿，这才轻轻颔首。她也知道骆蒙说的不错，杨开到底是怎么失踪的，如今身在何处，她一概不知，纵然去寻找也是毫无线索，与其这样还不如去终点处等待，还有可能见到杨开。

既已打定主意，众人也不再耽搁时间，当即上路。

不过有了前车之鉴后，众人行事更加小心了，可让人意外的是，直到那微光大道的尽头，都再无意外出现。

大道尽头处，是一座空旷的大殿，高数百丈有余，空间巨大，而在那大殿的正中心位置，一个古朴的巨鼎正在徐徐旋转着，巨鼎四周的花纹闪灭着淡淡的光芒，浓郁的大道气息从那巨鼎之中传递出来。

“虚天鼎！”骆蒙低呼一声，目光火热地凝视着那镂刻了复杂花纹图案的巨鼎。

这个巨鼎，正是此前投影在天地之间的巨鼎，虽然缩小了无数倍，但也有几丈高了。

何止骆蒙的目光火热，在场六位伪帝，目光都在这一瞬间灼热起来。

早在进入玄天殿之前，大家便知进了这天地秘境要去寻找虚天鼎，可虚天鼎到底位于何方谁也不知，此时此刻，这关系到问鼎大帝的关键之物终于呈现在众人的视野之中，而堪破虚天鼎之秘，便能成就大帝之身。

刷地一声，一道身影从骆蒙身旁掠过，直朝那虚天鼎扑去，却是身边的一个同伴已经先下手为强。

对于星界的伪帝来说，魔族半圣固然是生死仇敌，但到了这最后一刻，原先的同伴也变成竞争对手。

骆蒙一惊，不过很快就反应了过来，身形晃动，紧追而去。

刷刷刷，甘蠡和另外一个伪帝也不甘落后，原地瞬间就只剩下阳炎和冰云两人。

两女对视一眼，都没想到如此轻易地就来到了玄天殿最深处，更这般轻松地找到了虚天鼎，如此一来，大道争锋就到了最关键的时刻了，纵然她们不愿，但身在这漩涡之中，谁又能独善其身？

彼此看懂了各自眼中的意思，阳炎低喝道：“走！”

帝元一催，与冰云联袂而上。杨开如今不在，她们之前的任务就没有意义了，且不管杨开是生是死，大道机缘摆在眼前，谁又能视若不见？

然而就在这时，异变突起。

大殿内忽然能量狂暴，一道道身影从四面八方浮现出来，一击击神通从各处打了过来，目标直指那最接近虚天鼎之人。

那人正是与阳炎等人一并来到此地，第一个窜出去的伪帝。

骆蒙见状，脸色大变，爆喝道：“周兄小心！”

那周姓男子也是大吃一惊，他本以为自己等人捷足先登，可以近水楼台先得月，谁知真实情况并非如此，此刻扭头望去，只见这大殿四周一条条通道显露，从那通道之中，一个个身影飞驰而来，这些人，有星界伪帝，有魔族半圣，显然都是刚赶到这里，与他们抵达的时间并不差多少，只不过并非从同一条微光大道来此而已。

那些冲他出手的，皆是魔族半圣，人族的伪帝们虽在争抢先机，却还没到自相残杀的时候。

绕是如此，周姓男子也是头皮发麻，轰向他的神通，最起码也有十几道，虽事起仓促，但如此多的攻击，他如何能挡？脸色一阵苍白，抬手之间，诸多秘宝一起祭出，化作一层层防护守护身侧。

第三千七百九十章 大道留名

“不必惊慌，此处天地秘境关闭之时，诸位自会安然退出，至于我，可能要留在这里一段时日，外界一切就拜托诸位了。”杨开一拱手。

众人回礼，阳炎道：“你好好炼化源天果，外面的事情不用操心。”

杨开颔首，外面的事情他操心也没用，天地既然给了一线生机，他如今也牢牢把握住了，那么他所需要做的就是尽全力地炼化，方能不负这天地。

“这位天衍前辈是自己人，青阳神殿温殿主知道他的来历。”杨开又指了指天衍。

阳炎扭头，冲天衍微微一笑，虽说此前天衍扮演的角色是魔天道的火君，但那最后关头的倒戈一击也足以证明他的立场，在当时那种情况下，他完全可以自己冲进虚天鼎中争抢源天果，可他却没有那么做，而是在偷袭了甲隆之后又出手对付其他的魔族半圣，给杨开撕开了一道口子，制造了最后的机会。

所以此刻星界诸多伪帝，倒没有什么人对他抱有敌意，甚至连警惕都不存多少。

“前辈，此番大德没齿难忘，待我出关之后再做感谢。”杨开又冲天衍拱手作揖。

天衍轻笑道：“这倒不必，那神果虽了得，可对我却是用处不大，能成就你的一番机缘，总没枉费老夫隐姓埋名这么多年。”

杨开一怔，立刻明白他本就有大帝的底蕴，源天果旁人觊觎万分，对他可能还真的没多少用。

正想再说些什么，忽然眉头一皱：“时间到了，诸位，在此别过，望来日安好，能有把酒言欢之时！”

话落之时，整个大殿忽然传出一声嗡鸣之音，紧接着，所有人都感觉到一股排斥之力从四面八方挤压而来，那排斥的力量竟让所有人都抵挡不得，只是短短三息功夫，便忽然齐齐消失不见。

望着空荡荡的大殿，杨开昏沉之意愈浓，直接一屁股坐了下来，盘膝闭眸，心神彻底沉浸。

星界，高空之中，巍峨古朴的大殿悬浮半空，星界亿万生灵，无论是谁只需抬头仰望，便可清楚看到那大殿的轮廓。

自大道之争开始已经有一个多月时间了，这一个多月来，星界这边局势愈发岌岌可危。

魔族布下惊天大阵，那魔土以一百零八处大小魔窟为中心，不断地朝四周扩张蔓延，每时每刻，星界四域的大片土地都在流失，被魔意侵蚀，随着时间的推移，这种速度越来越快。

星界人族的活动空间不断地被压缩，各路大军一退再退，直至退无可退，整个西域如今已经没有一片净土，彻底被侵蚀，东域，南域，北域的情况也好不到哪去，如今还能供人族活动的区域已不足原本地界的十分之一，只怕用不了十天半个月，星界就会彻底沦陷，到那时候，星界不存，而覆巢之下又岂有完卵，届时所有人族只怕都将沦为魔物。

龙族两大长老屡次出击，可效果甚微，纵然如今祝炎和伏谆实力大增，夫妻两人足以压制三位魔圣合力，也无法阻止那魔土的侵蚀和扩张。

李无衣的头发多了一些雪白，身为星界各路军团的总军，他承受的压力比所有人都要大。大道之争前，他曾让所有参与其中的伪帝留下了自己的命灯，人在，命灯在，人亡，命灯灭。

这些日子以来，他眼睁睁看着手上三十盏命灯一盏盏地熄灭光芒，沉寂下去，那是怎样的一个心如刀绞，担忧心急。

到了如今，他手上的命灯还亮着的，只有区区十一盏了。

换句话说，进入玄天殿的那些人，如今只活下来十一个！之前就听闻大道之争残酷无比，历代以来进入其中能活着回来的不过三分之一的数量，如今看来并无虚假。

唯一让他感到庆幸的是，杨开的命灯依然光亮闪烁，还有阳炎和冰云的……

只要他们三个没事，就总还有一点缥缈的希望。

东域灵兽岛，原本兽武大帝的地盘，此刻已被星界各路大军占据，岛上聚满了人族将士。

大殿之中，各路军团长齐聚一堂，李无衣居于首位，扫视下方，只见每个人的表情都凝重无比，一片愁云惨雾。

今日聚集此地，所要商议的是撤退事宜，西域已经彻底沦陷，接下来便是东南北三域，区别不过是早晚的问题，即便如此，星界这边也得做最后的努力。

沉吟一番，李无衣道：“东域已经无法久留了，从各地汇聚来的情报，只怕用不了十日功夫，东域就会赴了西域的后尘，届时连这灵兽岛只怕也无法幸免，南域那边情况如何？”

说话间，李无衣扭头朝温紫衫望去。

温紫衫起身抱拳，神色凝重道：“比起东域更加不堪，能坚持的时间更短，最多五日。”

闻言，李无衣眉头一皱，又望向一人道：“北域那边呢？”

甲亥军军团长潘庚年起身道：“北域的情况倒是从容一些，但应该也坚持不了多久，不过……”

“不过什么？”李无衣挑眉。

“北域其他地界也就罢了，唯独凌霄宫所在之地情况还算不错，那魔土扩张至凌霄宫千里之地的时候，速度陡降，变得缓慢无比，依老夫来看，凌霄宫那边最起码可以支撑一个月时间！”

“凌霄宫！”李无衣若有所思，“天地之力的庇护嘛……”

没道理凌霄宫会与别的地方不同，唯一的解释便是杨开。凌霄宫是杨开一手创建，偌大宗门承载了他巨大的心血，而在此之前，杨开身上还有一份天地意志，如果说这是天地之力最后的庇护，倒也说的通。

“这么说来，我等只能往凌霄宫撤离了？”马卿抚着自己的山羊胡子。

“那也不过是饮鸩止渴罢了，一月功夫又能做些什么？难道在凌霄宫等死吗？”说话之人抬头望着李无衣道：“总军大人，不知龙岛那边情况如何，我等若是撤往龙岛的话……”

龙岛是一处封闭的小天地，而且地域广袤，能够容纳不少人，以如今星界各路军团的情况来说，纵然全部撤离到龙岛中，应该也绰绰有余，至于那些不在各路军团编制中的人族……也只能自求多福了。

李无衣缓缓摇头：“魔土的扩张乃是魔域魔意的侵蚀，龙岛虽是小天地不错，却也依附于星界这一处大乾坤，大乾坤若被侵蚀，小天地自然也无法独善其身，躲藏龙岛并非良策，只会给魔族那边瓮中捉鳖的机会，到时候我等的局面只会更加被动。”

稍作沉吟，李无衣眼中闪过一丝坚定：“通告全军，三日之内，撤往北域凌霄宫，命各军团……”

言至此处，忽然天地嗡鸣一振，打断了他的话。

紧接着，一股玄妙的气息忽然跌宕开来，扫过星界的每一个角落，所有感受到这股气息的强者，竟都在这一刻露出若有所思的神色，似有了什么收获。

李无衣微微一怔，旋即像是想到了什么，身形一晃，急速从大殿之中窜出。

见他如此，其他人自然也急忙跟上。

来到殿外，只见李无衣抬头仰望，而顺着他的目光望去，一双双眸子瞬间瞪大。

只见那天空之中，一直毫无动静的玄天殿此刻竟是一阵扭曲变幻，很快换做一个古朴的巨鼎模样，那巨鼎之上光芒闪烁，四周镂刻了许多奇特的花纹图案，花纹浮沉，一个又一个名号闪灭不定。

而从那些名号之中，众人看到了许许多多熟悉或者陌生的字眼。

轩辕，真武，金蝉，罗刹，岁月，噬天，冲霄，铁血，红尘，沧海，青莲，冰羽，妙丹，天枢，兽武……

“大道留名！”李无衣低喝一声，目中一片灼热。

大帝的字号并非自封，也不是世人传出，而是天道赋予，每一个大帝的字号都暗合本身大道，那是天地承认的大道。

只有在这天地大道上留下自己的名号，才会成为世人敬仰的大帝。

那一个个熟悉或者陌生的字眼，无疑就是星界历代以来诸多大帝们的尊号了，最近一代的十位大帝尊号赫然便在其中，无一遗漏，就连残夜的夜影二字也清晰可变。

巨鼎之上闪烁而出的字体颜色似乎也不太一样，虽全都是金黄之色，但年代越久，越呈暗金之色，比较而言，最近一代十位大帝的字号的色彩是最明亮的。

“这是……结束了？”李无衣的嘴唇忽然有些干涩，目光一瞬不移地盯着那巨鼎，想要从中找出新的尊号。

玄天殿自出现之后便一直没有变化，如今忽然化作一个巨鼎，而且不断地浮现出历代大帝们的尊号，无疑说明大道之争有了新的进展，极有可能已经结束。

星界这边的情况如何？那大道机缘最后又花落谁家？这是李无衣如今最关心的事，若是星界这边夺了机缘，那么如今星界的危机极有可能会生出一些变故，可若是魔族那边得逞，星界就真的危矣。

……………………

无奖竞猜：杨开会在虚天鼎上留下什么名号？

第三千七百九十二章 道印

偌大星界，如今仅剩下北域凌霄宫方圆千里之地未被侵蚀，星界各路军团汇聚此地，龙族两大长老亲自坐镇，而这里，将会是人魔两族决战的最终战场。

胜，则有一丝喘息之机。

败，则万劫不复！

两界之争至今，星界亿万生灵，十室九空，东南西北西域之上，处处可见沦为魔物的人族，被那魔意侵蚀，神智尽失，只知杀戮。

凌霄宫虽大，却也安置不了那么多人，如今汇聚星界各路大军之后，几乎是人满为患。为此，许多将士不得不终日待在一界珠中。

而杨开炼制的诸多一界珠，也俱都是被塞的满满当当。

许是那天地之意的最后庇护，无往不利的魔意在侵蚀了东南西三域，北域大半土地之后，在凌霄宫方圆千里之地终于受到了阻碍。

那侵蚀的速度缓慢无比，到了最后竟是寸进不得，冥冥之中，凌霄宫四周似有什么力量阻挡了那魔意的侵蚀，为星界人族保留最后一处立锥之地。

如今整个星界几乎都被收入囊中，无论是几位魔圣，又或者下面的半圣们，都绝对无法容忍凌霄宫这个特殊的存在，只有将凌霄宫所在也侵蚀，魔族大计才能彻底圆满。

或许还有大道之争失利的一丝危机感。

是以在大道之争结束十日之后，东域沦陷三日后，魔族大军来袭。

乌泱泱数之不尽，各大魔窟的魔族倾巢而出，从四面八方赶来，将凌霄宫团团包围，没有任何寒暄客套，直接发起了总攻。

率先攻击凌霄宫的，并非魔族大军，而是那些被魔意侵蚀，沦为魔物的人族，这些魔人的数量比起魔族本部人马还要庞大十倍百倍，在如今的星界四域之中几乎随处可见，魔族大军只需四处抓捕驱赶，便能凑出庞大的阵营。

神智不清，只知杀戮的魔族在魔族驱使下，悍不畏死地朝凌霄宫冲来。

这些魔人实力普遍不高，星界各路军团随便一个将士都能斩杀一大片，奈何人数众多。

凌霄宫外，惨烈的攻坚战就此展开。

面对昔日的同胞，李无衣也只能狠下心肠，下达歼灭的命令。短短三日功夫，凌霄宫外，死去的魔人便多达数千万，方圆千里之地，血流成河，尸体堆积了一层又一层。

而随着那些魔人的死亡，体内的魔气逸散而出，终于浸染了原本受到天地庇护的大地，凌霄宫外，魔土再次朝前推进，虽然速度不快，可这般持续下去，终有一日凌霄宫也无法幸存。

祝炎伏谆暴怒，悍然冲出凌霄宫，直奔魔族大军所在，虽发了一通神威，却也被血厉，芙萸和火卜及时阻止，一场大战，魔族死伤不少，但无关大局。

李无衣头上的白发更多了，每一日，无数次抬头仰望那天空中的虚天鼎，看着那巨鼎四周不断闪烁的字号，暗暗祈祷杨开能够尽快回归。

最终决战开始十日之后，魔土推进凌霄宫外五百里地，又五日后，再推进三百里……

凌霄宫外，只剩下两百里所在没被魔土侵蚀。

随着时间的流逝，魔族的攻势愈发猛烈，而星界却是有些疲于招架了，绝望的情绪在各大军团之中蔓延，重压之下，许多人的意志濒临崩溃，各种大小混乱在凌霄宫内上演。

外忧内患，诸多强者焦头烂额。

大战如火如荼之时，玄天殿中，虚天鼎内，那神树之下，杨开似眠非眠。

吞下那源天果后，他便昏沉欲睡，那种困意根本无力抵挡，勉强与阳炎等人说了几句话后便直接沉浸下来。

心神空灵，周身无感，仿佛回到了母亲的肚子中，安宁的感觉笼罩，新的生命在诞生。

某一刻，意识清醒了一瞬，不由自主地思索自身大道。

若是没有此前的问道本心的经历，杨开或许还不知道自己想要什么，但有了那一次奇特的经历之后，杨开此刻无比清楚自己该干些什么。

寻找自己的道，那被天地承认的道！

而他的道，是空间之道！

往日的点点滴滴萦绕在心头，一点点关于空间法则的感悟浮现出来，回想当初初窥门径，再到略有小成，后登堂入室，驾轻就熟，豁然贯通……

一层层捋下来，杨开对自身的道愈发清晰。

虚空在战栗，四周的空间浮现出一道道细小的裂缝，如灵蛇一般游走。

一身的魔元和所有的神识之力，都在朝身体中某一个点急骤收缩，隐隐有化作一个玄妙印记的迹象。

道印！

虽从未有人与他说过这些，但当自身经历这个过程的时候，杨开还是很快弄明白了自身的状况。

汇聚一身的精气神，毕生的感悟，凝聚属于自身的道印！

唯有这样，才能走出自己的道，拥有自己的道。

这是一个及其凶险的过程，也是一个千载难逢的机会，杨开不敢有丝毫马虎大意，一点点地往那个道印的雏形中灌入自身的体会和领悟，一点点地完善着自身的道印。

不知时间流逝，不知外界凶吉，所有的心神都沉浸在那道印之中。

慢慢地，那模糊不清的道印有了一丝轮廓，而随着杨开的努力，这个轮廓也越来越清晰可辨。

杨开却不满足，只因这速度略慢。

此时的他，浑然忘记了星界的危机，但那潜意识之中却无比清楚地知道，自己必须以最快的速度凝聚出自己的道印，否则必有什么后悔终生之事。

几乎是本能，杨开从小玄界中取出了天地源液，猛地灌了一大口。

那种开天辟地的感觉这一次传来，让他不由精神一震。

混沌丛生，天地初开之时，法则之力浓郁至极，一口天地源液，似将杨开拉回了那个开天辟地的古老时代，置身在混沌之中，一股股无形的力量四面八方包裹而来，化作凝聚道印的资本和力量。

杨开如饥似渴地吞噬着，而那体内的道印凝聚的速度，也陡然加快不少，明亮的道印，闪烁起耀眼的光华，印在自身的龙骨之内，直让杨开整个人都散发出淡淡的金光。

……

凌霄宫外，护宗大阵光芒狂闪，数之不尽的魔人前仆后继地扑来，一道道攻击从凌霄宫内打出，割稻草一般收割着这些魔人的性命。

积尸成山，流血漂杵，这是一个动荡的年代，这是一个杀戮和鲜血洗礼的时代。

弱者生死不受掌控，强者也有随时陨落的危险。

天道无情，天道无常！

李无衣一头黑发短短十日之内尽数化作银丝，站在凌霄峰的峰顶之上，面色凝重地望着大阵之外。

身后众人的表情也都是肃穆无比，虽一直提心吊胆，唯恐丢失凌霄宫这个星界最后的屏障和堡垒，但真到了这一刻的时候，无论是谁，都涌起莫大的战意。

能随着生于斯长于斯的乾坤世界一起灭亡，倒也不负此生。

一道身影急速从前窜来，鹰飞现身，抹了一把脸上的鲜血拱手道：“报，西北大阵岌岌可危，短则一炷香，长则半个时辰必定被破，付仁杰大人请求支援！”

李无衣回头望了一眼，哪还有什么支援，随着军情的告急，一路路军团都被派了出去，如今整个凌霄宫四面八方皆被攻打，他身后的众人，也只是负责传令的亲兵而已，手上已经无兵可用。

再转过头，李无衣冷酷道：“传令下去，若守不住西北大阵，叫付仁杰多拉几个魔族半圣陪葬！”

鹰飞嘴巴蠕动了几下，一抱拳：“是！”

转身飞了出去。

李无衣微微眯起双眼，抬头仰望那虚天鼎，长长一叹，最终，还是无力回天吗？

很快，他便收回了目光，空间法则在周身跌宕，面上一片肃杀之意，淡淡问道：“怕不怕？”

身后几个一直追随他的亲兵大声道：“不怕！”

李无衣咧嘴一笑：“生死之间有大恐怖，本座都怕，你们居然不怕？”

几个亲兵露出不好意思的神色，其中一人道：“能追随大人，便是战死沙场，此生亦无憾！”

其他几人也一起抱拳，齐声道：“愿与大人同生共死！”

李无衣意气风发，爆喝道：“好，这么想就对了。”双臂一震，沉声道：“尔等便随本座上阵，杀敌！”

沛然杀机，凶猛卷出。

“大……大人！”一个亲兵忽然颤声喊了一句。

李无衣嗤笑：“怕了吗？怕是正常的。”

“不是的大人，你看那边！”那亲兵抬手指天。

李无衣顺眼望去，不禁眼帘一缩，只见天空中一直悬浮着的虚天鼎，此刻表面的花纹图案竟是闪烁加骤，原本清晰可变的一个个尊号此时竟以让人眼花缭乱的速度变幻着，很快就看不清字眼。

这么多天以来，虚天鼎一直是那种状态，从未有过如此变化，谁也没想到它在这个时候居然生了异变。

“这是……”李无衣忽然瞪大了眼珠子，一瞬不移地盯着虚天鼎，只因那闪烁不断的纹路此刻隐隐有凝聚出两个大字的趋势，只不过那光芒闪烁的太快，让人有些看不清楚。

静待片刻，那两个模糊的大字终于清晰起来，某一刻，轰地一声定格下来，那一瞬间，耀眼的光芒，充斥整个星界，那一瞬间，星界的魔气似都被撕裂，久违的光明重新降临。

李无衣眼帘骤缩，怔怔地望着那两个昭显天地的金色大字，心中惊喜的无以复加。

“虚空！”

第三千七百九十七章 三枪追魂

只不过眼前场景乍一看上去，竟是瞧不出到底谁占了上风。

喘息声传来，杨开胸口起伏，伸手一握旁边的苍龙枪，面上一片追忆和缅怀之色，声音低沉：“这一枪，是为了生我们养我们的这锦绣乾坤！”

话落之时，身形晃动，瞬间出现在残夜面前，一枪轰去。

残夜提刀招架，可仿佛失了力气，两柄弯刀还没完全提起，便身躯一震，苍龙枪已从小腹处灌入，透体而出，狂暴的力量从背后炸开，将衣衫炸的粉碎，后背处更是出现了一个巨大的血窟窿。

瞪大双眸，残夜死死地凝视站在面前的杨开，牙齿咬的嘎嘣响，森声道：“本座是夜影大帝……”

杨开置若罔闻，抽枪，带出大片鲜血，又猛地刺出，声音漠然。

“这一枪，是为了星界死去的亿万生灵！”

嗤地一声，苍龙枪透心扎进。

残夜身躯再振，嘴角边血沫溢出，喉咙里嗬嗬有声：“本座纵横星界数万年……”

长枪再起，杨开漠然的声音陡然高昂，夹杂着血与泪的控诉：“这一枪，是为了明月大人！”

那悲戚之音直让整个星界都为之共鸣，咔嚓声响中，雷霆闪灭，倾盆大雨毫无征兆地从天而降。

电闪雷鸣，长枪轰向残夜的头颅，一枪出，头颅爆碎，红白之物四方溅射。

咔嚓嚓……

雷霆舞动的愈发凶猛，那雨下的愈急，冲刷这污秽的天地。

天地之间，似隐隐传来一声沉沉的叹息，而杨开身后那巨大如天眼一般的裂缝，也于此刻缓缓阖上。

无人通告，无人知会，可身处在星界之中的每一个生灵，在这一瞬间心中都生出一丝明悟：大帝陨！

杨开收枪而立，深深地吸了口气，心中一股前所未有的快意，让他忍不住仰天狂啸，啸声滚滚如雷，与那霹雳之音相合，震人耳膜。

非击杀一位大帝让他如此畅快，而是终于替明月报了血海深仇！

明月死于宙天大陆，虽说是诸多魔圣联手施为，但真正的致命一击却是残夜所赐，那一战，杨开在远处观望，看的清清楚楚，若非残夜在那最后关头突兀现身，偷袭明月大帝，明月说不定还有一线生机。

毕竟他当时提防了所有魔圣，唯独没有提防残夜会现身宙天。

也正是那一战，杨开得明月遗泽，得天地眷顾，最终才能在大道之争中走到最后，夺得源天果。

可以说今日之成就，全拜明月大帝所赐。

得人恩惠，自要替人报仇！只可惜之前实力不济，纵然有心也无力，如今天赐良机，杨开又如何能够错过。

直到此刻，杨开才感觉一直压在自己心头上的包袱真正地放了下来。

滚滚啸声之中，魔族大军如寒冬中没筑窝的鹌鹑，瑟瑟发抖，诸多观望的半圣们神色变幻，惶恐之色溢于言表。

凌霄宫内，一座满是死尸的山峰之中，蓝熏凝视着那天空中的无头尸身，眼泪水顺着脸颊滑落，噗通一声跪倒在地上，嚎啕大哭：“爹，残夜已死，你安息吧。”

她身后不远处，一身鲜血的萧晨手提长剑，目光怔然地注视前方，心中满是苦涩，彼此的差距已经这么大了吗？这一生只怕已经追不上这个人的步伐了。

怒吼之声从云层之中传来，间或夹杂着高亢龙吟。

放眼望去，那不知多高的天空中，五道身影彼此纠缠，渐战渐远。

残夜亡，血厉等人惊惧交加，哪还敢继续停留，自然是立刻远遁，否则等杨开回过神来，他们想走都走不了。

龙族两大长老本就能与他们拼个势均力敌，再加上杨开的话，他们绝对要落入下风，而且，他们也被杨开方才那种不要命的打法给吓到了。

他们三位屡次与龙族两位长老交手，也从未敢将自身道印放出来杀敌。

杨开这家伙，才刚晋升大帝便有如此胆大妄为之举，简直不可常理揣度。

这边三位魔圣一退，整个战场上魔族大军立刻军心涣散，那些半圣们紧随其后，地面上的魔族大军自然也是兵败如山倒。

数年来被魔族欺压逼迫，无数次转移逃离，让星界大军早就憋了一肚子火气，而且就在方才，差点连星界这最后一块净土都被侵占，直此之时，哪会轻易放过魔族？残存的星界大军立刻从凌霄宫中蜂拥而出，四面八方追击敌人，一路伏尸百万。

让所有魔族都稍稍安心的是，杨开自击杀了残夜之后便一直站在原地没有动作，不仅没去助拳龙族的两大长老，甚至连退走的魔族大军都没去理会。

不是杨开不想理，若是可能的话，他自然是想将魔族大军彻底留在这里，而以他现在的力量，也有可能办到此事。

之前有残夜出来阻扰，如今连残夜都死了，这天地之间谁又能挡得了他？

然而与残夜一战，他虽灭杀强敌，但己身付出也不小，道印碰撞所带来的隐患非同小可，原本印于龙骨之中，那散发明亮光芒的道印，此刻都不禁有些暗淡无光。

残夜毕竟也是大帝，虽在最后关头为天地所弃，无法再调动这一方世界的天地伟力，但他本身的力量还在那，拼死一搏，给杨开也造成了极大的震荡。

而在那之后，杨开更是连出三枪，那三枪看起来平淡无奇，及其普通，可能灭杀大帝的三枪又岂是那么简单？

几乎每一枪都倾注了杨开的大量的精力。

此时的他，根本动弹不得，若是血厉等人胆子再大一些，摆脱祝炎和伏谆来找他的话，他连还手的力气都没有。

内视之下，龙骨中的道印不仅暗淡，还有溃散的迹象，杨开真心被吓得魂不附体，若他的道印真的就这么溃散的话，那可就是有史以来最短命的大帝了。

这前脚才从玄天殿内走出来，不到半日功夫就道基崩溃……

哪敢迟疑，连忙想尽办法稳住道印。

而在他面前，残夜那无头尸身诡异地没有跌落下去，反而在渐渐消融，仿佛阳光下的雪花。

过不多久，残夜的尸体消融的无影无踪，那曾经被他在玄天殿中所夺的天地气运，重返星界。

实力低的人无所察觉，伪帝之上却都感知到天地之间无形之中多了一点什么东西，那东西玄妙至极，若能趁机感悟一二，绝对受益无穷。

等杨开再次睁眼的时候已经是半日之后了，夜幕降临，天地之间一片昏暗，魔意肆虐之乾坤，连那天幕都昏昏沉沉，不见星辰日月。

一眼便看到前方站了一大群人，为首者乃是祝炎和伏谆。

“怎样？”伏谆紧张问道，先前她与祝炎虽与三位魔圣纠缠争斗，可杨开这边的动静他们也是一清二楚，自然知道最后关头杨开是如何击杀了残夜的。

都担心无比，唯恐杨开的道印会出什么问题。

杨开缓缓摇头，微笑：“没事了，有劳二长老挂念。”

道印此刻虽然还是有些暗淡，但最起码没有崩溃的风险了，只需日后慢慢修养，自然能恢复过来。

不过……像之前那样的打法，杨开也不敢再来一次了。先前是形势所逼，也有点初生牛犊不怕虎的势头，现在了解到其中蕴藏的凶险之后，杨开也不得不顾忌一些。

“没事就好！”祝炎长长地呼了口气，一直提着的心总算放了下来。眼前这个青年，如今不单单是星界的大帝，还是龙族的龙神，事关龙族和整个星界的存灭，祝炎怎能不紧张。

“李无衣携诸位同僚，见过虚空大人！”祝炎身后，一身被鲜血染红了白衣的李无衣迈步上前，躬身行礼。

他的身后，一群星界伪帝和投靠了星界的魔族半圣们齐声道：“见过虚空大人！”

“前辈你……”杨开被弄了一个措手不及，连忙将李无衣扶了起来。

他这个大帝之位，一半是明月大帝的功劳，一半是李无衣的功劳。若是当初李无衣也参与了大道之争，杨开估计这大帝之位极有可能会落入李无衣之手。

到时候这虚空尊号就不是他顶在头上了。

如此大恩，杨开又怎能受的住李无衣之礼。

李无衣微笑道：“道之一途，达者为先，大人已是大帝之尊，这前辈二字以后可不能再提，李某也消受不起。”

杨开苦笑，目光在他身后众人身上扫过，看到的只有一双双火热和眼睛，不管杨开的年纪多大，不管是否后辈，如今既已得天地承认，问鼎大帝，那他的背后就站着整个星界，便能给人肃清阴霾的信心和希望。

神色一肃，杨开抱拳道：“诸位辛苦！”

众人连道不敢。

杨开深吸一口气，目光再朝众人身后望去，在那后方，许许多多熟悉的面庞，皆都尊崇地望来。

在那些面庞之中，祝晴，苏颜，雪月，扇轻罗，夏凝裳，姬瑶等人的脸上都散发着与有荣焉的光芒。

这，是自己的男人。

这，也是星界未来的希望！21010

第三千八百章 若惜

先前听到那个声音的时候，杨开就觉得有些耳熟，可怎么也想不起来到底在哪里听到过，但是当那天空中的一双巨眼出现之时，他立刻想起来了，这一双眼睛，他曾经看过无数次，只不过那个时候这双眼中更多的是羞涩和怯弱，而多年过去后，这双美眸内充斥的却是自信和强大。

“若惜！”杨开呢喃。

是了，没错了，那声音，那眼睛，如今想来是那么的熟悉，不是张若惜又是谁？而张若惜可不就是在东域的血门之中。

终于要出关了吗？杨开目视东方，目光灼热。

自张若惜进入血门至今，几十年已过，血门一直毫无动静，而就在几年前，他最后一次前往魔域之时，血门那边总算有了一些变化，他本打算是守在那边，等待血门再次开启的，谁知临时计划有变，只能启程进入魔域。

再归来时，便是接连不断的大战，再接着大道之争，根本无暇分身，也没功夫去查探血门那边的情况。

当初他临走时便跟李无衣说过，血门极有可能要再次开启，让他时刻关注那边的动态。

时至今日，张若惜隔空传声！

杨开不知张若惜那边现在到底是什么情况，血门到底有没有打开，但从先前她那三言两语来看，张若惜极有可能是被自己与莫胜之间的争斗给惊醒的。

这也难怪。

如今这一战，牵扯星界存亡，动摇了整个天地的根基，血门虽是天刑行宫，自成一方天地，但它与别的小天地一样，都依托在星界这个大乾坤之下。整个星界都动荡不安，血门又如何能够安然无恙。

一直在血门内的张若惜势必会受到一些惊扰，由此醒来也不足为奇。

不过让杨开感到惊讶的是，张若惜竟认得莫胜，刚才她一口就叫破了莫胜的姓名，而莫胜此前的话语也及其让人在意，他似乎认识张若惜的先祖，也就是那位号称天刑的强者大能。

张若惜能认得莫胜，应该跟她接受的天刑传承有关，得到了自家先祖的诸多血脉传承和记忆。

可是莫胜和天刑是如何认识的？这两位难道的是同一个时代的强者吗？又或者都是来自乾坤之外？

蓦然间，杨开想起当初在古战场中，那莫胜分身给他说过的一个故事。

在这个故事中，莫胜先后两次遭遇重创，那第二次跟岁月大帝有关，在那一战之中，岁月大帝身陨道消，悲剧收场，莫胜肉身被毁，不得不沉寂疗伤，也正是这第二次受伤，他才会将开始图谋星界灵瑞之力。

而那第一次让他受伤之人到底是谁，莫胜却没有言明，只说那是个女人。

如今想来，那个女人难不成就是天刑？一念至此，杨开身子一振，若真是如此的话，那他一直以来可都低估了天刑的实力，那可是曾经重创了大魔神的绝代强者，虽然自己也受了重伤，但最起码跟大魔神是同一个层次的。

如果事情真的给自己想的一样，那么当初天刑与莫胜一战之后，莫胜便去了无双界疗伤，而天刑则流落到了星界，留下偌大的威名和传承千万年的血脉之力。

越想越觉得可能，在那诸多圣灵的本源记忆之中，天刑这个人也是横空出现的，之前根本没有这位强者的成长轨迹，可偏偏某一日她便忽然冒了出来，继而在那极为遥远的年代威慑寰宇，名震四方。

如果她真的是从乾坤之外而来，那一切就说的通了。

“哈哈哈！”莫胜开怀大笑，笑声如雷，“好，很好，今日竟叫本座在此地得见故人之后，真是老天有眼，小丫头且稍等片刻，待本座处理完这边的事便去看看你是否还有乃祖之风。”

说话间，巨大的身躯猛地一震，杨开只感觉庞大的压力从四面八方一起挤压而来，让他颇有些无力招架之感，不由闷哼一声。

耳畔边忽然传来一个声音：“先生可能再坚持一会？”

“若惜？”杨开惊问。

“还请先生再坚持半个时辰，若惜这就过来帮你。”

“你慢慢来，仔细梳妆打扮一下也不迟！”杨开大笑一声，心中极为快慰，不单单是因为时隔多年再次听到了张若惜的声音，也是因为之前的担忧并没有成真，张若惜纵得天刑传承，也没有多少变化。

那一声熟悉的先生让他不由回想起了当初一直跟在自己身边，怯怯弱弱的小丫头的身影。

说话间，再次调动天地之力，对抗那无边魔气。

张若惜轻笑：“见得先生如此精神，若惜也放心了。”

至此便没了声息，应该是正在忙着什么，无暇分心。

“半个时辰嘛……”杨开长呼一口气，虽得龙族两位长老和诸多伪帝助阵，但此前的他总有一种孤军奋战之感，在这天地战场之中备显孤单。

如今总算有了一个张若惜！

虽不知她就算出关能发挥出多强的力量，但从方才那一双呈现在天空中的美眸来看，张若惜此刻的实力应该不逊于自己。

不愧是能将全盛时期的大魔神重创的血脉传承，如此之短的时间内，竟让当初那个不谙世事的小丫头发生了这般巨大的变化。

只是半个时辰，拼死也要坚持一下了。

这个念头才刚刚转完，杨开便感觉四周压力陡增，拼命抵挡的同时不由冷晒：“莫胜，你很急啊……”

从那四面八方传来的压力，杨开能感受到莫胜的急切之意，他似乎有点迫不及待地要吞噬掉星界这最后一方净土，吞吐最后一点灵瑞。

这让杨开不惊反喜，莫胜如此姿态，无疑说明他对张若惜也是极为忌惮的，否则不至于有此表现。

莫胜冷哼不答，再无此前从容，让杨开愈发坚定了自己心中的猜测。

张若惜如今果然已经有了威胁到了他的力量！这个力量，最起码也能与现在的自己相当。

不过纵然知道这一点，杨开也没法利用它做什么。如今他所能做的，唯有坚持再坚持，只要等到张若惜出关，合二人之力，或许才能让莫胜灰头土脸。

便在这时，杨开脸色一变，辛苦抵挡的防御竟有要崩溃的征兆，这让他心中大惊。

略一感知，当即面沉如水。

现如今这星界，他是唯一的大帝，可以调动整个天地的力量，但就在刚才那一瞬间，他忽然发现自己对天地的掌控变得薄弱了许多，好似有另外一股力量分摊了自己对天地掌控。

也就是在那一瞬间，他隐隐感知到了其他七位失踪的大帝的气息……

他曾经感受到过这七位大帝的气息，知道他们被困在莫名的空间之中，不得而出。只不过自那一次之后便再没察觉到了，更不知道他们到底被困在何处。

可就在刚才，那种感觉清晰无比，甚至连他们所在之地都有了一些端倪，若是平常时候，只要给他一点时间，他未必不能顺藤摸瓜找到诸位大帝的所在。

但此时的杨开哪有功夫去查探这些，天地之力掌控的薄弱，所带来的后果便是他对大魔神的抵挡越来越弱。

反观大魔神，似是借助了天地之力，竟对他形成了巨大的压制。

“你做了什么？”杨开咬牙低吼。

莫胜狞笑：“你不妨猜猜看？”

“混账！”杨开怒骂，尽管不知莫胜到底施展了什么手段，但他也可以肯定，这天地之力的变化与其他七位大帝有关。

莫胜似乎能夺走他们对天地之力的掌控，继而借力来压制自己。

两人对话之时，莫名的空间之中，战无痕盘膝坐地，面色铁青地注视着面前的荒无极，两人相距不过三尺，此时此刻，荒无极的胸口处插着一只干枯的手掌，那手掌上弥漫着极为恐怖的气息，虽是一件死物，也让战无痕动容不已，很难想象，这手掌的主人生前该有多么强大的力量。

那手掌并不是他插进荒无极胸口的，而是荒无极自己施为。

鲜血被那手掌吞噬，荒无极的气息节节攀升，竟抵达了一个让战无痕都得仰视的程度，这位魔域第一魔圣此刻双手掐诀，一指虚点着战无痕，也不知在施展什么古怪的秘术，可战无痕分明感觉到自己体内有一股玄妙的力量被抽走了。

那一股力量，便是天地加持在他身上的一份天地意志。

凭此天地意志，他气运在身，造化无穷，可调天地伟力为己用。

此时此刻，战无痕问出了跟杨开一样的问题。

“你做了什么？”

荒无极面色扭曲，身躯颤抖，似在承受巨大的痛楚：“莫急，很快魔神大人就能结束这一切了。”

“大魔神？”战无痕咬牙喝问。

两人在这里一起被困了数年功夫，自然不会毫无交流，也是从荒无极的口中，战无痕得得知了大魔神的存在，得知了魔域的一些图谋。

“不错，魔神大人很快就能复活了，而你们，统统都会成为魔神大人的祭品！”荒无极的脸上涌现出一丝病态的狂热，似愿为了那所谓的大魔神奉献出自身的一切。10

第三千八百四章 你输了

魔族布惊天大阵，魔意席卷星界，吞噬星界灵瑞，四域生灵涂炭，十室九空，大好河山化作魔土。

天地有灵，玄天殿开，虚天鼎现，杨开问道本心，晋大帝之尊，生死之间夺一线生机。

以大帝之身，催天地之力，抗衡侵蚀之魔意，守星界最后一方净土，这一方净土不失，大魔神的计划都不会圆满。

逼不得已，大魔神只能施展秘术，借七位被困大帝之力压制杨开。

一切都很顺利，一切都在计划之中，虽说杨开能够在这么短的时间内问鼎大帝给莫胜带来了一点小麻烦，但也无伤大雅。

恶劣的大局面前，杨开所能做的也不过是苟延残喘！

怎么也没想到，那七位星界的大帝，竟被人给救出来了。大帝们一招脱困，莫胜所要面临的最直接的后果便是再也无法催动星界的天地伟力了，没法催动那天地伟力，就没办法吞噬那最后一块净土，这还怎么玩？

是以大魔神震怒非常！恨不得将荒无极等人全部杀了才能平息心中怒火。

荒无极等人显然也知道自己办事不利，个个面色恼火又屈辱，此番他们虽然没有丢掉性命，但也实在窝囊，面对大魔神的唾骂一声不敢吭，唯恐不小心被迁怒。

而天地的战场之中，如火如荼的争斗也随着八位大帝和七位魔圣的陆续现身诡异地平静下来。

所有星界中人都惊喜交加地望着凌立在虚空中的那八道身影，他们看到的不单单只是八道身影，也是星界未来的出路。

战无痕目光扫过，待看到自己的宝贝徒弟浑身浴血，满是狼狈之后，眼中不由闪过浓郁杀机，冷冷地盯了那个之前与林韵儿等人争斗的半圣一眼。

这一望之下，那半圣遍体生寒，不做犹豫，身形一晃便猛地朝后遁去。

“这些魔崽子交给本座了！”乌邝桀桀怪笑一声，目光灼热地盯着场中那一个个半圣，也不见他有什么动作，竟瞬间就扑到那逃跑的半圣面前，探手朝前抓去。

一掌之下，眼前的光明被遮盖，那半圣骇然失色，双拳齐出，沛然魔气涌动，化作漫天拳影朝乌邝罩去。

乌邝置若罔闻，大手探出，拳影崩碎，仿佛在捏一只蚂蚁一样，一把就将那半圣捏在了手上，狞笑之中，低喝一声：“噬天……战法！”

霎时间，乌邝整个人似都化作了吞噬万物的黑洞，肉眼可见地，被他抓在手上的那个半圣身躯干瘪下去，前后不过十息功夫就化作了一具干尸，生机全无。

星界众人，对噬天大帝和噬天战法之名早有耳闻，也深知这是星界有史以来最邪恶的功法，但知道归知道，具体怎么个邪恶，怎么个恐怖却是从未有人见过。

直到此刻……

亲眼目睹了一个魔族半圣在乌邝手下只坚持十息便化作干尸，所有人都不寒而栗。如此功法，简直丧心病狂，怪不得传言说当初乌邝纵横星界之时，天怒人怨，而他所过之地，生机烬灭，万物不存。

传言不虚……这噬天战法的邪恶和诡异，比起听到的更加恐怖。

而在吞噬了那个半圣之后，乌邝竟是不由地舔了舔嘴巴，一副意犹未尽的模样，好似吃到了什么美味可口的食物，转过头，殷红的眸子扫过在场的诸多半圣们。

刷刷刷……

一个个半圣似是碰到了天敌，再无人敢在原地停留，纷纷施展遁法朝后退去，正如他们之前冲进星界大军内如入无人之境一样，那些半圣之下的不是他们的对手，他们此刻也绝不是乌邝的对手。

桀桀怪笑声中，乌邝大袖流云，整个人如大鹏展翅朝那些半圣们扑去，面上满是狂热之色，蓦然间，口中大骂：“乌邝我艹你祖宗十八代！”

骂完之后又是桀桀怪笑，听的人毛骨悚然……

若是以前，乌邝如此施为，战无痕第一个便跳出去跟他决一死战了，但现如今，星界危在旦夕，大魔神虎视眈眈，战无痕又哪有功夫去理会他，与乌邝这个祸害比较起来，大魔神才是眼前头号大敌。

身形晃动，一道道身影来到杨开身边，以他为中心，左右散开。

八人，八道身影，八双目光，隔空与那庞大身影对视。

这八人所在，便是天地所属，这八人立身之处，便是整个乾坤大地的轴心。

“诸位，这便是魔族的大魔神，整个魔族也因他而来……”杨开开口道，第二次两界之争刚开始，诸位大帝就被困住了，杨开生怕他们不知大魔神的底细，所以准备给大家解释一二。

战无痕道：“管他是谁，胆敢犯我星界者，必杀无赦！”

杨开吸了吸鼻子，笑道：“说的也是。”神色蓦然一肃：“请诸位助我一臂之力！”

其他七人齐齐颔首，心神如潮水一般蔓延开来。

整个天地的意志都被催动起来，那磅礴的天地伟力从四面八方汇聚，化作无形的振波，以八人所在为中心，轰然朝四周扩散。

振波所过，魔气退散，魔意消弭，魔土不攻自溃。

杨开面上满是振奋之色，先前他以一己之力催动天地伟力，虽也能与大魔神抗衡，甚至还占据了一会儿上风，但那毕竟是孤军作战。

此刻得七位大帝相助，立刻感觉到了不同。

如果说天地有十成力，那么他之前顶多借调来五成，可此刻多了七位帮手之后，那剩下的五成天地之力也全面被催动起来。

大魔神此刻要抵抗的，乃是整个星界的力量，整个天地的排斥。

以凌霄宫为中心，净土的范围以匪夷所思的速度朝快扩张开来，而这一次扩张，终将无可遏制，势必要蔓延整个天地。

“杀了他们！给我杀了他们！”大魔神再无之前的从容不迫，自大帝们现身之后，他便狂躁异常，此刻大手指向前方，怒吼连连。

荒无极等人哪敢迟疑，纷纷身形晃动朝前扑去，竟是对大魔神的命令唯命是从。

这也难怪，整个魔族都因大魔神而出，魔族的实力无论强弱，体内都已打上了大魔神的印记，对他的命令又怎能有丝毫违背。

“剩下的，就交给你了。”战无痕扭头望了杨开一眼。

杨开颔首：“交给我！”扎实的基础已经打下，如今大魔神也无法再借调这天地的力量，所以就算只剩下杨开一人，也能肃清这天地间的魔意，还这一方乾坤本来面目。

哗啦……

旌旗猎猎，铁血大旗在战无痕身后浮动，殷红如血，大旗飞扬中，战无痕率先冲出，化作一道红光，迎上魔域第一魔圣荒无极。

仿佛星辰碰撞，两大绝世强者在半空之中交锋，本就裂缝满布的天空瞬间崩塌。

其他六人也各自寻上自己的对手，化作六个战团，打的不可开交，以七对七，正好一个不差。

星界七位大帝被困多年，之前又被魔圣们施展了诡异的秘术，皆都有伤在身，但魔圣们何尝不是如此？他们困住大帝们，虽仰仗了大魔神的谋划和手段，但也不是毫无代价的。

可以说，无论是巅峰时期还是此刻的状态，七位大帝和七位魔圣的整体水平都是伯仲之间，这一场龙争虎斗下来，只怕没法轻易分出胜负。

但所有人都没有忘记，星界这边还有一个噬天大帝乌邝！

虽说乌邝此刻跟段红尘双魂共体，搞的好像精神分裂了一样，但事关星界存亡，他们定也会站在同一个立场中，合力而为。

此刻乌邝正在对那些半圣们下手，一旦等他抽出身来，那胜负的天平绝对会往星界这边倾斜。

“莫胜，你输了！”杨开冷眼望着那巨大的身影，沉声喝道。

八位大帝回归，星界原本岌岌可危的局势立刻稳定了下来，大帝层面上，战无痕等人对战荒无极，龙族两位长老拖延住了血厉三人，自己可压制大魔神对星界的侵蚀，再不复之前的种种被动。

虽说在伪帝层次上星界这边处于劣势，但多出来的一个乌邝，又岂是那些半圣们所能抗衡？

这两个层面上的争斗只要取得胜利，那么就可以粉碎大魔神的奢望，保住星界。

更不要说，再过一会儿，张若惜便会出关！虽说不知她现如今又怎样的实力，但此刻任何一点力量都是星界所急需的。

“无知小辈，些许优势便让你得意忘形了吗？”大魔神冷哼，“本座筹谋十数万年，又岂会因为尔等负隅顽抗而功亏一篑？”

“还有什么底牌尽管施展出来了，本座定叫你输的心服口服就是，只希望到时候你的嘴脸不要那么难看！”杨开一阵冷嘲热讽。

“狂妄！”大魔神咬牙，“既然你这么急于求死，那本座就成全了你！”

言罢，一声爆喝：“出来！”

咔嚓……

虚空之中，又裂出一道巨大缝隙，而从那缝隙之中，三道魔圣的威压压迫而来。

三道身影从裂缝走出，一男，两女，男的丰神俊朗，女的容颜绝色，但他们身上散发出来的强大气息，却无不说明魔圣的身份。1.

第三千八百零七章 决一死战

张若惜虽然一出关就被打的吐血倒飞，但那一剑之威的效果也是极为显著的。

大魔神才刚刚凝聚起来的肉身，左半边臂膀直接被斩下，轰然掉落在地上，仿若一座小山般横亘大地，鲜血流淌如泉，大魔神吃痛，怒吼连连。

一道身影急速朝那边驰去，目中满是贪婪之色，好似饿狼见到了美味可口的食物，几个起落就来到了那掉落在地的断臂面前，伸手一拂，那断臂便消失不见，也不知被他给收进了什么地方去了。

杨开正朝张若惜那边疾驰，忙里偷闲瞥了一眼，发现那人赫然便是乌邝，不禁脸色一黑。

而收了断臂的乌邝竟是忍不住心头快意，哈哈大笑起来，笑声中一片志得意满。

“混账！”大魔神怒吼，一时不察，竟被斩下一臂，这也就罢了，如此伤势对他来说虽然不算轻，但只要断臂犹在，只需要付出一些代价便能恢复，可眼下居然有人将他的断臂给收走了，这让他如何能忍？

断臂被收，就意味着他得断肢重生，这需要付出的代价就不小了。

怒吼声中，大手张开，朝乌邝抓去，那大手罩下时，似连天地都被封锁，乌邝脸色大变，立刻腾挪躲闪起来。

杨开那边已经一把接住了被打飞出去的张若惜，关切问道：“怎样？”

张若惜脸色微微有些苍白，却是在笑，眼睛弯弯如月牙，抿嘴道：“先生，好久不见了。”

杨开也笑了：“是啊，好久不见。”

自张若惜进血门到现在，已经几十年过去了，无论是对杨开还是张若惜来说，这都是一段悠长的时间。

然而纵然几十年不见，也没有半点生分和隔阂，仿佛只是昨日才分别一样。

但张若惜已经不是当初的那个怯弱的小丫头了，如今的她传承了天刑之力，乃是货真价实的天刑后人，方才那一剑之威，已彰显了她如今强大的实力。

“若惜早就想与先生并肩作战了，如今总算有了这个机会。”纵然强敌再侧，纵然乾坤颠覆，张若惜脸上的笑容依然明媚无比。

杨开点头道：“那我倒要看看，若惜如今到底有多厉害。”

“喂，你们两个，再不过来帮忙老夫就死给你们看。”乌邝气急败坏的声音从那边传来，他被大魔神打的抱头鼠窜，好几次差点身陷绝境，扭头一瞧，那一对狗男女居然笑意吟吟在那边谈情说爱的样子，鼻子差点都气歪了。

杨开与张若惜相视一笑，杨开扭头道：“乌邝，再多坚持一会，本座稍后就来！”

乌邝闻言，脸都黑了，嘴里骂骂咧咧一句，却是不敢有丝毫怠慢，全副心神都放在了应付大魔神身上。

“若惜，助我一臂之力！”杨开转身，凝视着天空中另外一道身影，神色凝肃起来。

张若惜手持天刑剑，凝重颔首。

“上了！”杨开低喝之时，空间法则跌宕，裹着张若惜便扑到了玉如梦面前。

玉如梦先前是与乌邝纠缠，只是也不知乌邝使了什么手段，竟将她给甩开了，如此看来，乌邝这老家伙拥有的本事恐怕表面上看起来这么简单。

而乌邝遁走之后，玉如梦便双目失神地站在原地没动，直到此刻。

当杨开与张若惜齐齐现身之时，玉如梦神色一动，精纯无比的神念从识海之中涌出，化作魅惑无边的神魂攻击，朝杨开轰去。

玉如梦乃是魅魔，最是擅长神魂之力，若是一般的大帝，便是战无痕在此，吃了这么一击恐怕也要受到一些影响，然而杨开对玉如梦来说有些特殊，他当年神魂暴涨，全拜玉如梦元阴之力所赐，那个时候玉如梦就曾与他说过，从今以后再无人魅魔能用魅术迷惑于他，便是她本人也不行。

是以那神魂攻击虽强，杨开却是视若无睹，只是脑子中微微一振便相安无事，两手探出，直朝玉如梦抓了过去。

如梦虽被大魔神控制，身心不由自主，但那无数年来潜藏在身体内的战斗本能犹在，面对杨开这一抓，身形一晃便朝后退去。

张若惜适时挡在她身后，天刑剑出，一剑斩下！

“不要伤她！”杨开大惊，他也没来得及跟张若惜说明自己跟玉如梦的关系，更没想到张若惜悠一出手便如此决然，匆忙之间喊了一声。

张若惜眉头一皱，那斩下的一剑剑势顿住，竟是收发自如。

前后夹击，而且是如此近的距离，玉如梦纵是魔圣也难以招架，双肩一紧，被杨开两只大手扣住。

“如梦！”杨开直视她的双眸，口中爆喝。

玉如梦脸上神色动了一下，隐约有些挣扎，似对那一声呼喊有了些许反应。

趁此机会，杨开神念狂涌，朝玉如梦罩去，欲要将她收进小玄界，只要能将她收进小玄界，那就万事大吉了。

挣扎只是一瞬，下一刻，玉如梦便抬起手掌，对着杨开的胸膛猛地拍下。

轰轰轰……

芊芊玉掌之中蕴藏的是毁天灭地之力，拍在杨开的胸膛上，发出震天的巨响，肉眼可见的振波四散而开，激荡寰宇。

玉如梦魅魔之身虽不善近战，但好歹也是魔圣之尊，这几掌拍下，杨开顿时如遭雷噬，口鼻溢血，胸口处肋骨都断了几根。

他却是死也不放手，神念如潮。

然而小玄界收取活物，别人越是反抗消耗也就越大，想要强行将一个魔圣给收进去何其艰难，杨开虽有大帝之力，可玉如梦如果不配合的话，根本不可能成功将她收进去。

正僵持不下时，一只粉拳轰然从后方袭来，一拳砸在玉如梦的后脑勺上，毫不留情。

那浩然巨大的动静，让人很有些怀疑是不是玉如梦会不会被一拳打碎脑袋。

玉如梦的脑袋没碎，张若惜出手显然也拿捏了分寸，但在这一拳之下，玉如梦显然没好过，被砸的头晕眼花，拍向杨开的手掌也瞬间软绵绵的失去了力量。

刷地一下，玉如梦消失不见，直接被杨开收进了小玄界中。

“先生没事吧？”张若惜紧张上来搀扶。

杨开猛咳了几声，手捂着胸口，缓缓摇头的同时心神沉浸小玄界内查探，玉如梦并无大碍，张若惜那一拳虽然了得，但也仅仅只是让她受了一些震荡而已。

而进了小玄界后，有了小玄界这个天地的隔离，大魔神对她的控制似乎也一下子薄弱不少，此刻玉如梦面上的表情很是奇怪，一副马上要从睡梦之中苏醒过来的迹象。

不过就算她彻底摆脱大魔神的控制，杨开也不敢再将她放出去了。莫胜对魔族的钳制实在太强，真要将玉如梦放出去，那绝对是帮倒忙。

没时间去等玉如梦苏醒给她解释什么，那边乌邝的声音更加急切：“还不快来！”

他孤身一人直面大魔神之怒火，实在是疲于招架，若是杨开再不去帮忙的话，顶多半盏茶功夫，他就要凶多吉少了。

“该去了结这一切了。”杨开轻轻地吸了口气，伸手在虚空中一握，龙吟声中，苍龙枪握于手心之中。

三丈长枪透着古朴之意，吸引了张若惜的目光，凭她现在的眼里，自然一眼就看出这长枪的不凡之处，而且这一件宝贝，似乎并不是星界中拥有的东西。

一枪在手，杨开气势暴涨。

“先生照顾好自己，等会还有个惊喜！”张若惜说了一声，剑光流转之时，人已飘飞出去，遥遥一剑，朝大魔神斩去。

惊喜？杨开一怔，还没来得及细问张若惜就已经冲过去了，将心头疑惑按下，神色一肃，目中只剩下那千丈高的大魔神。

人面如玉枪如龙，杨开持枪刺去，出枪之时，龙吟声起，响彻寰宇，出枪之时，正常形态，但待扑至大魔神面前，却已化作百丈半龙之躯，手上的苍龙枪也随之暴涨开来，一枪直刺大魔神的心口处。

一枪之威，天地变色，苍龙枪上，天地伟力汇聚，天地之意加持，莫说千丈高，便是万丈高峰，在这一枪之下也要崩碎无形。

大魔神也不敢无视这一枪之威，探手朝杨开拍了过去，狂暴的力量透掌而出。

巨响声中，杨开身形巨震，眼珠子蓦然一瞪：“天地伟力？”

百丈龙躯竟是不由自主地往后跌飞万丈，好不容易才稳住身形，另一边，张若惜也被逼退，乌邝早在两人杀到的时候就跑到一边去了，策应了几招神通，却是毫无效果。

合三人之力，竟没能伤到大魔神分毫，先前若不是大魔神太过大意，根本没想到张若惜会在那个时候突然出关，或许也不至于那么轻松被斩下一只臂膀。

而此刻，他那只断掉的臂膀已经重生了出来，最直观的代价便是他那千丈之躯矮了两百丈左右，看样子付出的牺牲确实不小。

大魔神很强，杨开早有心理准备，他若不强，岁月大帝也不至于被打的身陨道消，要知道，那个时代的岁月大帝可是无敌的，而那个时代的大魔神，还是伤势未愈的。

第三千八百一十章 大局已乱

眼看大魔神竟被四位强者合力压制，星界诸位大帝自是喜不自禁，而魔域的魔圣们则是面如死灰。

无数道神念交汇探查之下，大魔神的那通天的气势正在以微妙的速度衰弱，他无数次想要摆脱泰岳的束缚，可无论他对小小怎样出手，造成什么样的伤害，小小也没有要松手的迹象，一副即便是死也要与之同归于尽的架势。

魔圣惊，大魔神惊！

主战场大魔神的失利让诸多魔圣心神不宁，连带着大帝和魔圣们的战场上也出现了一丝变化。

本与大帝们伯仲之间不分上下的战局终于有了变化，大帝们慢慢占据上风。

泰岳小小的横空现世，就仿佛那压垮骆驼的最后一根稻草，竟带来一系列意想不到的连锁反应，对星界，对星界如今还活着的无数生灵来说，简直就是意外的惊喜。

依此局势发展下去，杨开等人还真有将大魔神斩杀此地的希望。

“尘归尘，土归土，吾之臣属，尽归吾身！”大魔神的低吟声响彻天地，传递出一丝奇特的力量。

杨开只觉得双目骤然一热，两只眼珠子仿佛被刀子插了一样，疼痛钻心，与此同时，一股极强的力量从冥冥中传来，自己的两只眼睛竟有要离体而去的趋势，不但如此，灭世魔眼和炼狱黑瞳也是不受控制地催动起来，左眼金黄，右眼漆黑一片，两股玄妙无双的力量从双目中跌宕而出。

杨开大惊，凶狠刺出的一枪气势陡然一滞，连忙飘然遁向后方，拉开了与大魔神之间的距离，同时催动己身力量灌入双目之中压制。

无论是灭世魔眼还是炼狱黑瞳，皆是来自大魔神的本体，当初与岁月大帝一战，大魔神被打的粉身碎骨，两只天生神力的双目却流落在外，岁月悠长，双目通灵，各有一番际遇。

严格来说，无论是通玄大陆上的那位大魔神，还是曾经侵入星界的独眼巨魔，皆都是大魔神的一道分身，只不过这两个分身并非大魔神有意炼化，而是无意生出，行事如何与本体没有半点关联。

但不管如何，这两只眼睛与大魔神之间总有一丝斩不断的联系。

得亏如今杨开已问鼎大帝，有天地之力庇护，否则大魔神只需要一个念头，便能夺他双目，废他两大神通。

也正是有这样的顾虑，所以在与大魔神为敌时，杨开从未想过要动用灭世魔眼或者炼狱黑瞳，就是怕给大魔神有什么可趁之机。

谁曾想，自己不动用，大魔神竟也能对自己施加一些影响。

他要干什么？杨开报以十二份的警惕之心，一瞬不移地盯着大魔神，不过让他稍稍心安的是，双目灼热犹在，却并无什么不妥之处。

然而很快，他便明白了大魔神的打算。

在那句话落之时，一处处战场中，正在与大帝们纠缠不休的魔圣们，竟是纷纷抛下了自己的对手，转身朝大魔神所在的方向驰来，浑然不顾背后袭来的神通威能。

一种不妙的感觉自心头升起，杨开大喝一声：“拦住他们，不要让他们过来！”

大帝们又何须他来提醒，在各自的对手转身遁逃时便已如影相随，法则之力激荡，一道道攻击凶猛轰去，七八位魔圣被打的吐血不止，却是对己身伤势浑然不顾。

龙吟震天，龙族大长老和二长老紧追不舍，前方血厉芙萸和火卜三人分做三个方向遁逃，两位长老都不知该阻拦哪个才好。

须臾之间，冲在最前方的红魔火卜已逼近大魔神万丈之内，那殷红双目之中满是狂热的神色，与他一样，其他的魔圣们无一例外，皆是这幅疯狂的劲头。

杨开心知不妙，探出龙爪，遥遥对着火卜所在之地猛地一抓，口中爆喝：“凝！”

空间法则外加对这天地之力的掌控，便是火卜身为魔圣，往前冲去的身形也猛然顿住，瞬间僵硬在原地，那由极动到极静的转变突兀至极。

“束！”杨开再猛地把手一攥，空间塌缩开来，毁天灭地的力量在火卜所处之地爆发。

火卜口喷鲜血，那鲜血犹如滚烫的岩浆，散发着灼热的光芒，口中低喝：“爆！”

圆滚滚如冬瓜一般的身躯轰然膨胀，体表的肌肤也如火烧一般通红，惊天动地的巨响传出，那偌大虚空都少了一大块。

红魔自爆乃是天赋神通，根本无需酝酿也无可压制，只是一个念头的事情，一般的红魔自爆开来便有绝大的威能，而身为魔圣的火卜就更不用说了，只不过他跟一般的红魔不一样，普通红魔自爆之后便是尸骨无存的下场，可他却能安然无恙。

杨开踉跄后退，虽间隔万丈之距，火卜自爆所带来的恐怖气浪也吹的他不由自主后退了好几步。

惊天火光悠地一收，重新化出火卜矮小圆滚的身形，继续前行，不过气势却明显降了不少，纵然不会跟一般的红魔一样自爆后尸骨无存，火卜这一番施为也有所消耗。

再无人能够阻拦他，泰岳小小正全力压制着大魔神，抽身不得，乌邝如饥似渴地吞噬着大魔神的精气神，张若惜一道道剑光斩下，这两人也是分心无暇，唯恐自己这边一动大魔神就会脱困。

眨眼功夫，火卜已冲到了大魔神面前不远处，面上满是狰狞的笑容，双手一掐诀，口中再次吐出一个轻飘飘却让人毛骨悚然的字眼。

“爆！”

轰隆巨响声上，数道人影翻飞，僵持不下的局面在这一刻被打破。

数百丈高的巨大身子翻滚不休，直飞出数千里地才堪堪稳住，小小震怒！好不容易才钳制住大魔神的自由，如今却被火卜一个自爆就坏了大事，这让它如何不怒。

张若惜头发散乱，浑身香汗淋淋，嘴角溢血。

乌邝背后的乾坤世界有暗流激荡，几株桃树上，桃花散乱一地，那池塘中也是波光荡漾，面色一阵白一阵红，显然也在刚才那一瞬间吃了不小的亏。

咻咻咻……

一道道身影从不同的方向驰来，一个接一个地投入大魔神的怀抱中，仿佛一头扎进湖泊内，大魔神的身躯上荡出一层层涟漪，那些投进他身体内的魔圣们竟就这样消失不见了。

红魔火卜，血魔血厉，羽魔芙萸，石魔莫坎，骨魔戈蒙，沙魔幽虬，影魔无花，尸魔祖獠，炎魔赤焰……

有一个算一个，纵横魔域无数年的诸位魔圣，在这一瞬间气息消失于天地之中，仿佛从来没存在过一样。

眼看着连长天也要扑将过去，杨开神色一凝。

到了此时，他哪里还不知道大魔神的意图是什么，虽不知道那些魔圣们会给大魔神带来什么样的改变，但用脚趾头想也知道对星界来说绝对不是什么好事。

长天身后，战无痕紧追不舍，不愧是星界战力第一的大帝，其他魔圣皆已逃之夭夭，可他竟是硬生生地将长天拖延在半道上，虽说也不可能将长天完全阻拦下来，但再拦他十几息还是没什么问题的。

杨开身形晃动，瞬间就出现在了长天面前。

高亢的龙吟声响起，金光灿灿的巨大龙头骤然悬浮于背后，一双满是威严的龙睛死死地凝视着长天。

龙威弥漫，长天身上的气势陡然一顿。

长天也是龙族，只不过他是魔域的魔龙，然而只要是龙族，便会受到龙族本源之力的影响。龙族这个种族是很奇特的，虽然个体实力极强，纵然是刚出生的龙族也有着其他生灵难以企及的优势，但龙族却会受到本源之力的影响。

更高等级的本源，对低等级的本源有着极为明显的压制之力。

当初杨开第一次碰到祝晴的时候，祝晴就已经是八阶红龙，一般的帝尊三层镜都不是她的对手，而那个时候的杨开，似乎才不过帝尊一层境而已，轮实力，拍马也赶不上祝晴。

可事实上却是祝晴被他吃的死死的，最后赔了夫人又折兵。

究其原因，便是龙族本源之力的压制。

在那金圣龙本源之力的影响下，祝晴一身实力根本发挥不出来。

祝晴当年如此，长天如今也是如此！

若不是之前局势不允许，杨开早就把长天先解决了，只是与大魔神的对抗由不得他有半点分心。

此刻大局已乱，倒也无需再顾忌什么。

本就一心遁往大魔神所在，无意与战无痕争斗的长天被金圣龙本源之力这么一压制，气势陡然萎靡下去。

战无痕出手毫不留情，一双铁拳化作漫天拳影，罩向长天。

轰轰轰的声响中，长天喋血长空，身上更是传来一阵阵骨头碎裂的声音，遭此重创，便是长天有着魔圣的修为也有些承受不住。

对面处，杨开神念涌动，精纯神念化作犀利攻击，轰破长天的识海防御。

长天脸色骤然苍白，身形摇摇欲坠，心神不稳，似马上就要跌落下去。

杨开探手朝他抓去，心念一动，将他收进了小玄界。

成了！

虽说无论是战无痕还是自己的出手都让长天受创不轻，但值此关头也顾忌不得那么多，不伤他，那就只能杀他。

第三千八百一十四章 断其掌

大帝们在剧烈喘息，大魔神身上满是伤痕。

战局已然到了最为紧要的关头。虽然大魔神的眼神高高在上，一口一个蝼蚁，但眼前这十几个蝼蚁着实已经有了威胁他生命的资格。

他毕竟也不是巅峰之时！

纵然他这次的计划完全成功，吞噬了星界的灵瑞之力，所能起到的效果也不过是复活重生，想要彻底恢复，还需得漫长岁月的沉淀和自身的努力修行。更不要说他连原本的计划都受到了挫折。

如今的他，一身实力能发挥出几成，谁也不清楚，然而就是这几成的力量，却也让星界全力以赴。

轰隆隆的巨响声，间或夹杂着咆哮和怒吼，一道道人影翻飞悠忽，一记记神通绽放光芒，所有人能发挥出来的力量都在下降，大魔神如此，大帝们也是如此。

如此激烈的战斗，对任何人来说都是巨大的负荷。

某一刻，战无痕决然向前，原本衰弱的气势猛地暴增，口中爆喝：“断其掌！”

争斗良久，所有人都看出来了，若是没有那只来自大魔神本尊的右手，大魔神如今能发挥出来的力量必定大跌，可就是那只右手的威能太过恐怖，才让众人的攻势一度受阻，只要能斩断那只手掌，就等于拔掉了大魔神最犀利的攻击手段，到时候绝对可以改变眼下的局势。

是以战无痕的目标直指大魔神的右手。

众人会意，妙丹大帝一口咬破舌尖，喷出一蓬精血来，那精血融入虚空，化作无形，本被精纯魔气包裹脱困不的的混沌圣火一下子绽放出耀眼光芒，焚尽四周魔气，仿若一条火蛇，朝大魔神的右手缠去。

兽武大帝出拳，冰羽花影出剑，连带着一直负责防御的天枢大帝都祭出了一枚古朴的青铜钱币，整个人裹着那钱币，化作一道青光，斩向大魔神的右手。

幽魂大帝神魂之力倾巢而出，轰向大魔神的识海，七窍瞬间流血，整个人摇摇欲坠，脸色苍白的吓人。

龙族两大长老也合力扑来，彼此纠缠着，化作青白两道光芒，裹挟着一去不复返的毅然决然。

乌邝桀桀怪笑：“痛快，过瘾，哇哈哈哈哈！”

笑的疯狂，出手更是疯狂，背后那乾坤世界的虚影已经彻底融进了自己的身躯，倾尽全身修为的一指朝下点去。

大魔神终于变了脸色，虽一直在独力抗衡整个星界最高端的力量，可他一直都是胜券在握，但如今总算有了一丝危机感。

这一轮猛攻，即便是他，也感到心中战栗。

庞大的泰岳从高空之中扑来，一拳朝他砸下。

大魔神怒吼着，挥拳迎上，两只小山般的拳头碰撞在一块，发出震天的巨响，大魔神双足一沉，整个人陷入大地之中，双足为中心，地面崩碎。泰岳翻飞出去，几百丈高的身躯骤然浮现出一道道恐怖的裂缝，大块大块的残体掉落，才飞出几百里便轰然解体……

杨开目眦欲裂，根本没功夫去仔细查探小小的情况，一枪点向大魔神那只没来得及抽回来的右手手腕。

鲜血飞溅，巨大的苍龙枪直接无坚不摧，直接在大魔神的手腕上切开一道巨大的伤口，露出里面的筋骨。

“滚！”大魔神咆哮，口中喷出的气浪卷着杨开朝远处飞去。

便在这时，战无痕杀到，冰羽和花影的攻击杀到，嗤嗤几声响动之后，大魔神那右手断裂大半，伤口处鲜血流淌，魔气滋生。

龙族两位长老也杀到了，龙爪探出，死死地束缚住大魔神的动作，张开血盆大口朝那伤口处咬去，撕下血肉。

大魔神的右手轰然砸落，两个龙族长老一声悲鸣龙吟，齐齐被砸进大地之下。

混沌圣火飞绕而来，缠上那断裂之处，刺啦啦的声响中，断掌的伤口迅速扩大，连带着其中的骨头都被破开。

大魔神怒，伸手另外一只手，一把抓住那混沌圣火，狠狠一拽，竟真的将这无物不焚的圣火拽了出来，旋即在所有人不敢置信的注视下，一把塞进了口中，大口咀嚼，从那口鼻中，火光喷射而出，大魔神却是面色狰狞强自忍耐。

妙丹大帝的脸色瞬间苍白如纸，一口鲜血喷了出来。

那混沌圣火被他祭练数万年，早已与他心神合一，如今被大魔神这么一弄，连带着自身也受到不小的创伤。

“给我断！”乌邝怒吼，倾尽一身力量的一指，点在那右手的伤口之上。

咔嚓……

清脆的响声传出，大魔神的右手与臂膀分离开来，鲜血四溅中朝地上掉落。

成了！所有人齐心合力的一击，几乎是底牌尽出的一击，终于有了成效。

然而一股不安的感觉忽然弥漫在天地之间。

右手被斩，大魔神却在狞笑：“都给本座去死吧！”

话落之时，往下掉落的断掌中跌宕出及其恐怖的气息，与此同时，那断掌骤然膨胀起来……

所有人的瞳孔都在这一瞬间缩成了针尖大小。

任谁也没想到，只是区区一只断掌，竟也被大魔神玩出了这种花样，那膨胀的迹象和危险的气息，无疑说明大魔神可以让这只断掌自爆开来，虽然此举对他本身也有极大的损害，可星界这边付出的代价绝对会更大。

此时所有人都是强弩之末，谁也没信心能在这断掌的自爆下活命，甚至星界能不能保存下来都是两说。

死亡的气息笼罩星界，战无痕的双眸中闪过一丝黯然。

拼尽了全力，拼上了自家的性命，竟也没能挽救这片天地，既如此，那就只能与这天地共存亡了！

身形不退反进，一脸平静的铁血大帝朝大魔神冲去，最后的杀招已在酝酿。

便在这时，一道身影凭空出现在那断掌旁，一把抓住了断掌，再一晃，不见了踪影，众人看的清楚，那忽然出现的身影，赫然便是杨开。

也只有身负空间法则的他，才能在这千钧一发之刻及时赶到，其他人都没这个本事。

而此时的他，无疑已将那只危险的断掌带进了虚空夹缝之中。

下一瞬，杨开消失之地，空间忽然传来巨大的震荡，紧接着，一个黑点在那边出现，黑点迅速扩大，疯狂朝四周蔓延，转眼间就吞噬了大片虚空……

所有人都呆住了，怔怔地望着那还在不断扩张的黑暗虚空，纵然强敌在策，也是双目失神。

这蔓延的虚空无疑是那断掌爆裂后产生的威能，直接从虚空夹缝之中影响到了星界的天地，这般恐怖威能，比起想象中还要骇人。

若是真叫它在星界中爆开，整个星界可能就此分崩离析，不复存在！

多亏了杨开在最后关头将那断掌带进了虚空夹缝中，在那最危险的关头挽救了这一方乾坤世界。

可是杨开呢？那断掌爆裂开的威能如此巨大，杨开能承受的住吗？

承受不住的！没人能在那样的恐怖杀伤中安然无恙，此时此刻，杨开只怕已经粉身碎骨。纵然不愿承认，可大帝依然不得不接受这个无情的现实。

“不！”凄厉的悲鸣响彻天地，如杜鹃泣血。

下方观望的人群中，苏颜，夏凝裳，扇轻罗，雪月，祝晴，有一个算一个，皆都歇斯底里地嘶吼起来，若非身边有人阻止，只怕立刻就要冲上前来。

大帝们的战斗，除了大帝，没人能插得上手，就连伪帝和一般的圣灵都不行，泰岳小小是因为在天刑宫中完全激发了祖上的本源之力，恢复了上古时期祖上的荣光，拥有了媲美大帝的力量才能置身其中，可在这样的争斗中，泰岳也是不断地被击退，如今更是彻底解体，生死不知，更不要说苏颜等人了，她们一直在下方提心吊胆地观望，眼见杨开流血负伤紧张不已，看着大魔神受创心中振奋。

谁能想到，忽然间就看到了这样的一幕，事先连半点征兆都没有，那个要陪着她们一生一世的男人，就这么消失在了虚空夹缝之中。

苏颜的娇躯剧烈的颤抖，她已经完全感受不到杨开的存在，连那一层永远也不会消失的心灵上的联系，也在这一刻被彻底斩断。

另一边，董素竹眼珠子一翻，直接晕在了地上。

才刚刚问鼎大帝不过数日功夫，就这么英年早逝，难道真的是星界有史以来最短命的大帝？

战无痕等人心中悲恸，也有一丝兔死狐悲之感，却根本没有时间去哀悼，各自以最快的速度收拾好自己的心情，以残喘之躯，悍然进攻！

虚空大帝已陨，但只要能保住这一片天地，他们也不会吝啬自己这一身性命。

轰轰轰的声音再次响彻天地，那一次次碰撞，一次次交锋，灿烂如花，只打的整个星界都在瑟瑟发抖。

正如众人此前所料，大魔神的右手被斩下之后，顿时如缺了牙的老虎，不但气势上跌落一大截，连攻势也没那么凶猛了，似乎失去那断掌对他也有极大的损伤。

记住手机版网址：

第三千八百一十七章 重生

木露被说的脑袋一缩。乐文。她们虽然是木灵，天生亲近花草树木，但如果真的叫她变成一朵小花，一株小树也是无法接受的，更不要说杨开好端端一个大活人。

木珠宽慰道：“主人勿慌，如今你既炼化不老树，以之为身躯，只要努力修炼，来日未必不可化作人形，主人定也知道草木成精一说，这世上有许多花花草草经过漫长岁月的修行成精化形，而且不老树乃天地至宝，这未尝不是因祸得福，说不定等主人化作人形那一天，不但恢复实力，还能有所增进。”

“言之有理！”杨开想点头，却只能带动不老树的枝条甩来甩去，“可是你要知道，草木修行本就比血肉之躯修行困难的多，我就算再怎么努力，想化作人形，千年光阴也是要的！”

木珠无言，正要再开口，杨开抬起枝条打住：“宽慰的话不必再说了，我先想办法看能不能出来。”

这般说着，不老树又沉寂了下去。

两个木灵在一旁眼巴巴地望着，不大片刻功夫后，不老树上，传来杨开神魂的气息，紧接着，那肉眼可见的神魂之力竟真的从不老树中飞逸而出，重新化作杨开的模样。

只不过此时此刻，杨开的脸上还有些心有余悸，更有些若有所思。

这一次炼化和摆脱不老树，都是出乎意料的简单容易，好像根本没遇到什么阻碍，不像以前，数次尝试，皆无门而入，搞的他以为那个传说是假的。

现在和以前，最大的差别就是没了肉身而已。

这么说来，想要炼化不老树，确实是需要破而后立的。只有彻底摆脱肉身的束缚，才能真正地炼化不老树，以前自己有自己的身躯，是以不具备炼化的条件。

一念至此，杨开苦笑连连，且不管那传说是不是真的，纵然有除了自己之外的人得到了不老树，谁又会去舍弃自己的肉身来炼化它。

也就是这次机缘巧合，自己肉身被打的粉碎实在没办法了，才会来做一番尝试，结果轻松成功。

若是如此的话……杨开眉头紧皱，陷入了沉思，眸子逐渐明亮起来。

某一刻，他似是下定了什么决心，开口道：“我出去一下。”

这般说着，神念涌动，一头扎进不老树中消失不见，再片刻，不老树抖抖枝条，竟从药园之中破土而出，光秃秃的枝条扭摆着，破空而去，瞬间出了小玄界。

虚空之中，温神莲所在，一株一人高的小树凭空出现，两大天地至宝，还是头一次以这样的方式彼此相遇，温神莲从来都是纳于杨开的识海之中的，以前也没这个机会。

伸出一根枝条，将温神莲裹起来，那七彩的光芒将整个小树笼罩，庇护着杨开的神魂不受虚空之力的影响。

一人高的小树散发着澎湃的生机，在这虚空之中穿梭。所过之处，似受到那生机的牵引，一片片碎肉，一块块残肢四面八方飞舞汇聚而来，不大片刻功夫便将不老树彻底包裹，而放眼望去，不老树很快不见了踪影，穿梭在虚空中的赫然就是一个巨大的肉球。

那肉球由无数块碎肉组成，看起来怪异到了极点，可从肉球的内部，一股生命的气息正在徐徐诞生。

杨开欣喜若狂！

万没想到自己的突发奇想竟真的有了作用，随着时间的流逝，那肉球越来越巨大，逐渐化作了一个直径几十丈的庞然大物。

而从那肉身内部，一声声沉重而缓慢的咚咚声，有节奏地传出，随着声音的起伏，整个肉球都在轻缓地涨缩。

终到某一刻，所有残碎的血肉全部汇聚，肉球静静地悬浮，咚咚之声饱满有力，那肉球的表面，不时地鼓起一个大包，仿佛有什么东西要破球而出。

身处在肉球之内的杨开，只感觉浑身上下溢满了生机，那生机之浓郁简直前所未有，一人高的不老树仿佛在溶解，化作精纯的生命力，融合进那一块块血肉之中。

血肉蠕动，破碎的残肢重组。

杨开很快感觉到自己有了脑袋，然后有了手，有了身体，有了两条腿……

前后不过半日功夫，杨开重新感知到了自己的存在，那不是神魂上的存在，而是真正意义上的复活，一种新生感觉萦绕心头，让他有一种说不出的畅快。

双臂一撑，轰隆一声巨响中，巨大的肉球爆碎开来，露出其中健硕英伟的身形！

闭眸内视，身躯之内毫无隐患，身体各处也是前所未有的良好，不但肉身重组了，连之前与大魔神争斗时受的伤也都荡然无存。而且体内各处那生机浓郁的让他有些不敢相信，他有龙族本源，生机本就比旁人要旺盛许多，可之前的自己与现在的自己比较起来，简直就是云泥之别。

不老树已经不见了踪影，融进了自己的每一寸血肉，每一滴鲜血之中，轻轻握拳，似连虚空都能握碎。

睁眼审视自身，许是经历过一次复活重生的缘故，如今的自己就好像一个初生的婴儿，浑身上下每一寸肌肤都白皙晶莹，连带着原本的白发都消失不见了，一头黑发披在肩膀之上，漆黑如瀑。

那白发是当初在岁月神殿中与风君大战，被他驱使岁月之力所侵蚀，夺走了许多寿命导致，这是根本上的损伤，便是杨开问鼎了大帝也无法恢复，可这一次竟不治而除，倒也算是个意外的惊喜。

白发转黑，意味着丢失的生命已经找回来了。

不过转念一想，传说当中，炼化了不老树就能成就不死不灭之身，那寿命对自己有意义吗？

是不是能不死不灭，杨开不太清楚，可这一次炼化不老树，绝对让自己的寿元得到了极大程度的增大，否则绝不会出现这样的变化。

裂开嘴角，无声地笑了起来，杨开开口道：“不用担心，我又活了！”

小玄界中，药园之内，两个小木灵正紧张地等待，话音传来时，面前立刻出现一副杨开立身虚空的景象。

两个小人儿一下子瞪大了眼珠子，下一刻，木珠抬手捂住了木露的双眼，脸红道：“衣服，衣服！”

杨开一拍脑袋，连忙将与小玄界的联系切断，取出一件衣物套在身上，想了想，外头又罩上一件雪白的风衣，高高的竖立起来的领子几乎遮住了后颈，背后龙飞凤舞一个巨大的杀字，看起来杀气腾腾。

这还是当初己子军创建时，扇轻罗她们让候羽特意炼制的，所选取的材料无不是极为宝贵的原料，算得上是一件不错的秘宝，有一定的防护能力，并且能配合杨开的龙化秘术，随意变大缩小，本意是想让杨开在统帅己子军与敌作时，跟那杀字大旗遥相呼应，增添威势。

杨开嫌之太招摇，一直没穿过。

这个时候倒是派上了用场，新人出场，总得有点像样的派头才是！

神念涌动，朝四周蔓延，很快，杨开便察觉到了与自己心意相连的一股气息，伸手朝那边虚空一抓，低喝道：“枪来！”

嗡地一声，一道流光破空而来，被杨开一把抓在手心上，正是之前肉身爆碎后丢失的苍龙枪。

枪在手，杨开的气势陡然凌厉起来，目光望着前方，似能穿破虚空的阻隔，看进那战火荼毒的世界。

“来打第二场吧，莫胜！”

话落瞬间，已迈步向前，瞬息消失在原地。

……

星界，凌霄宫内，扇轻罗眼睛红肿地望着苏颜：“大姐，你确定夫君没有死？”

苏颜的眼睛也是发红，脸颊上犹有泪痕残留，闻言笃定道：“确定！”

雪月道：“大姐你可不要骗我们，我们……我们……”

苏颜伸手擦了擦脸，开口道：“他如今已是大帝，若是真的陨落，天地必生异象，可从半日前到现在，这天地哪有什么异象，所以他没死，你们难道忘了，之前残夜被杀时的情况了吗？”

听她这么一说，几女纷纷精神一振，确实如此，残夜被杀之时，天地确实有一丝异象，整个星界的人，无论实力高低，都在那一瞬间知道了大帝陨落的事情。

这么看来，杨开真的可能没事，否则这天地不可能毫无反应。

“可是……那里是虚空夹缝，若是因为天地屏障的阻隔……”

苏颜道：“别忘了还有明月大帝！”

几女一怔，皆露出恍然之色，明月大帝当年陨落的地方可是在魔域，连他的陨落星界这片天地都生出了异象，若杨开真的出事，就算是在虚空夹缝之中也会生出些征兆。

可是直到现在，天地也无异象显露，这无疑说明杨开还活的好好的，只是不知道什么原因一直没能回来。

若是其他人没能回来，她们或许还要担心，可杨开是虚空大帝，以空间法则问鼎大帝之尊，那虚空夹缝再危险，也不可能让他出事，没能回来，或许是因为正在疗伤，毕竟他将断掌带进虚空夹缝，绝对受到了伤害。

只是……

苏颜又有些担忧的望着远方的战团，心中暗暗祈祷着，赶紧回来吧，再不回来的话，星界怕是撑不住了。

第三千八百一十八章 这下看你往哪跑

天地嗡鸣，一道道身影翻飞，鲜血洒落长空，激战的余波横扫天地，便是伪帝也轻易靠近不得。

李无衣曾几度想要尝试施加援手，却都被那恐怖的能量逼退，连他这个大帝之下第一人都无法参与进这次的争斗，更不要说其他的伪帝们了。

更何况，魔族那边还有诸多半圣虎视眈眈，也是需要防备的。

战局不容乐观，大魔神右手被斩，固然对他造成了极大的损伤，也等于拔掉了他一颗虎牙，但大帝们为此也付出巨大的代价，每个人的气息此刻都是虚浮不定，情况最好的莫过乌邝。

噬天战法不愧是古往今来第一邪功，吞噬敌人之力化作己用，持续作战的能力有目共睹，当初碎星海诸帝之战，若不是噬天战法有这种神威，乌邝又如何能够以一己之力抗衡其他九位大帝的联手。

而那个时候的乌邝，可是一力斩杀了四位大帝！

如今的大魔神固然强大，单枪匹马打的星界众强狼狈不堪，可毕竟还没死人，除了一个虚空大帝不知所踪之外，其他人都活的好好的。

从这一点上来说，全盛时期的乌邝，未必要比此刻的大魔神差。

碎星海之战诸位大帝闯了过来，今日之局却是难过。大魔神的境界毕竟已经超过了大帝，这是根本无法抹平的差距。

龙族两大长老浑身上下龙鳞脱落无数，一道道巨大的伤口血肉翻卷，龙血滴落，重达千钧的龙血在地面上砸出一个个巨大的深坑。

战无痕身后的铁血大帝暗淡无光，整个人的气血之力衰弱到了极点。

冰羽剑断，花影胸腹处一道贯穿性的伤口，魔气滋生，妙丹大口喘息，不断咳出鲜血，天枢披头散发，双目赤红，兽武大帝的双拳不受控制地颤抖着，十指尽断。

泰岳还在，只不过解体过一次之后，此刻的泰岳只有之前的一半大小，而且气势上也比巅峰差了好大一截，似乎因为之前的那一次解体让它实力大损。

张若惜这个天刑后人也是浑身鲜血斑斑，但那双眸之中却喷射炙热的怒焰，浓烈的杀机几乎要将天地灼穿。

这是何等惨烈的一战。

乾坤在悲鸣，天地在颤抖，整个星界，隐隐已经有了分崩离析的征兆，一道道巨大无匹的空间裂缝布满了整个世界，天地法则已经紊乱，似乎这天地随时都可能崩碎开来。

大帝们撑不住了，这天地又如何能撑得住？

本就受魔意侵蚀，灵瑞尽失，一番大战，天地伟力不断地被调动，整个世界的力量已经几近枯竭。

大魔神似也到了强弩之末，巨大的身躯上满是大大小小的伤口，严重的地方更是少了大块血肉，露出里面白森森的骨头，面对诸位大帝强者的强烈反扑，大魔神纵然再强，也不得不付出巨大的代价。

“最终还是本座胜了，尔等的垂死挣扎又有什么意义？”大魔神一边喘息，一边狞笑。

无人回应，让他看起来仿佛一只跳梁的小丑。

大魔神冷哼，抬起遮天巨掌：“结束这一切吧，尔等虽然已经尽力，但实力上的差距却不是努力能够弥补的。”

大手拍下，遮挡住了所有人眼前的光芒，这一瞬间，死亡的气息笼罩在每个人的身上，让人遍体生寒，手脚发冷。

战无痕霍然抬头，仰望虚空。

大魔神也匆忙回首。

从那漆黑的虚空夹缝之中，一点寒光绽放，枪出如龙，一股恐怖的气息从天而降，伴随着一阵畅快的大笑。

“我又……回来了！”

大魔神眼帘骤缩，失声道：“你怎么可能没死！”

那断掌爆裂的一击威力又多强，没人比他更清楚，区区一个杨开根本不可能安然无恙，就算他精通空间法则也绝对摆不脱那断掌自爆的伤害。

最好的结果，便是粉身碎骨。

可是如今，从那虚空夹缝中跳出来的家伙哪有受伤的痕迹，连之前所受的伤势都已经痊愈，气势更增从前，那一枪之威，竟让大魔神生出了些许危机感，好似不挡下这一击的话，极有可能会发生什么极不好的事情。

狂风猎猎，白色的风衣哗啦啦作响，杨开犹如神兵天降，让诸位大帝眼前一亮。

大魔神拍下的大手匆忙收回，一把朝杨开攥去。

下一瞬，怒吼声从大魔神口中传出，那巨大的手掌被一股狂暴的力量直接贯穿，杨开裹着一身杀机，带起漫天鲜血，己身却是一尘不染，扑到他头顶上方，握紧了枪尾，举枪烧天，狠狠……砸了下来。

轰地一声……

蝼蚁身形的猛烈一击，竟将几百丈高的大魔神砸的身子一矮，腿肚子弯曲，差点跪倒在地上。

这一枪砸的大魔神有些发懵，庞大的身躯摇摇晃晃，好似喝醉了酒一般。

如此良机，诸位大帝又如何会错过？

龙吟声起，龙族两大长老合击而来，战无痕等人四面八方扑涌过去，最后的力量宣泄而出。

轰轰轰……

大魔神的身躯被打的东倒西歪，旧伤未去，再添新痕，鲜血飞溅，口中无意识地惨嚎，不过只是短短三息，大魔神便已恢复过来，周身一振，狂暴的魔气席卷出来，将所有人都吹飞了出去，各自落向远方。

跌落在地上，竟再也爬不起来了，花影冰羽两人更是直接晕了过去，生死不知，泰岳庞大的身体再一次分解开来，一个小小的身影从中脱离出来，一头扎进地下消失不见。

李无衣身形晃动，急速朝那些大帝们所落之地赶去，将他们一一救起。

只剩下杨开，抖起苍龙枪，漫天枪影将大魔神笼罩，血花飞溅，一枪一枪，在大魔神身上轰出一个个窟窿，带起大片血肉。

“我要你死！”大魔神怒吼着，探手朝眼前那渺小的身影抓去。

“用嘴巴说死我吗？”杨开嗤笑，眼看着那巨掌抓来，竟是不闪不避，口中一声低喝：“龙化！”

噼里啪啦的炸响声中，龙鳞覆盖全身，额生龙角，双手化作龙爪，背后龙尾甩动，无上龙威弥漫开来。

化作半龙之躯，杨开气势暴涨，不过他却是愣了一下。

因为他发现自己的视野有些不太对劲，比起之前一次龙化，视野好像高了许多，心念一动，便知是怎么回事了。

自己的龙化秘术施展之后，竟然又长高了。

而且这一次是暴涨！本来百丈龙躯，如今一下子变成了两百丈，足足一倍有余！

如此巨大的变化，让他一时间竟有些难以适应。炼化了不老树后竟还有这个好处？龙化秘术的根本，就是开发自己体内的龙族本源，本源之力开发的越多，化龙之后的体型就越庞大，此前在那古战场中参悟武道真意，让龙族本源得以精进，几十年的苦修，有了百丈龙躯。

这一次粉身碎骨，破而后立，炼化不老树，竟也让龙族本源得到了极大程度的激发。

若非如此，又怎会有两百丈的半龙之身？

念头转过只是一瞬间，杨开长枪朝前捅去。

嗤地一声，苍龙枪贯穿了大魔神的身躯，透体而出。

与此同时，大魔神的巴掌也轰在了杨开的脑袋上。

一股沛然莫御的巨力传来，杨开只感觉自己的脑袋似乎爆碎了，整个人都被打懵了圈。很快反应过来，这不是感觉，自己的脑袋真的被打碎了半边。

大魔神狞笑不止：“不自量力！”若是杨开不与他这般硬碰硬，以他如今的状态想杀之或许还要费心周章，可这么硬碰硬，纵然他已是强弩之末，境界修为上的差距也是无法弥补的。

虽不知杨开之前是如何躲过一劫，可如今半个脑袋都被打碎，铁定不会有生理了。

“锁！”杨开也在狞笑，辅以那只剩下半边的脑袋，这个笑容格外的阴森。

天地之意随心而动，牵连苍龙枪，杨开双手握住枪杆，狠狠朝前贯去，直接将大魔神整个人钉在了地面上。

杨开抬头，狰狞望去：“这下看你往哪跑！”

以天地之力勾连苍龙枪将之钉锁，除非大魔神毁掉整个星界，否则休想挣脱。

“你……”大魔神瞪大了双眸，不敢置信地望着杨开，以他之见识阅历，纵横乾坤这么多年，也从未见过半个脑袋被打碎依然还生龙活虎之人，旋即脸色大变：“这股生机……”

从杨开脑袋的伤口中，他竟感受到了难以想象的生机，那生机即便是他也不由动容。

话落之时，杨开的伤口处一阵蠕动，竟很快恢复如初。

大魔神的眼珠子瞪的更圆了。

诸多观望到这一幕的大帝们也是吃惊不小。

“肉白骨，活死人……”苏颜脸色苍白，美眸中满是心有余悸之色：“不老树！”

天知道她刚才亲眼看到杨开被打碎半个脑袋时绝望的心情，如今明白杨开已经炼化了不老树后，心中大石总算落了下来。

“不老树！你竟炼化了不老树！”大魔神也总算反应过来，眼前种种，无不说明这个坏他大计的家伙炼化了那传说中的天地至宝，一时间竟是嫉妒万分。

记住手机版网址：

第三千八百三十一章 洞天福地

虚空之中，庞大的巨神灵盘坐，仿佛一座大山，大手摸着自己的肚子，一脸愁容，两只小太阳一般的眼睛盯着前方的小小身影，满是渴求的表情。

张若惜被他盯得头皮发麻，尽管知道巨神灵一族天生和善，不喜争斗，可面对这样一个随时随地能致自己于死地的强大存在，也是没有多少安全感的。

她按杨开的吩咐来到此地等候，这一等便是半年功夫，直到此刻杨开也没有现身。

巨神灵倒是从沉睡中苏醒，一副被饿坏了的表情。她也知道，巨神灵一族，除非是在进食和沉眠之时，永远都是这么一副饥饿的模样，这是天性，谁也无法改变。

可这么一个大家伙，一边流露出饥饿的表情，一边摸着肚子，一边盯着自己，那种无形的压力还是让人如坐针毡。

远远地，似有一道人影驰来。

张若惜精神一震，凝神朝那边观望过去，片刻后，欣喜道：“先生来了。”

这话是对巨神灵阿大说的，阿大没反应过来，不知那所谓的先生到底是个什么玩意，依然盯着她看。

不过再过一会儿，阿大忽然露出了开心的表情，扭头朝张若惜张望的方向望去，他显然也是感觉到了什么。

身形闪灭之间，杨开凭空出现在巨神灵不远处，瞧了张若惜一眼，微微颔首，才转头望着阿大，笑道：“饿了？”

阿大不住地颔首：“饿！”

杨开道：“张嘴！”

阿大乖乖听话：“啊！”一下子把嘴巴张的老大，几枚被炼化的棋子飞入口中，阿大这才满足地阖上嘴巴，嘎嘣嘎嘣嚼了起来。

杨开吆喝道：“阿大，我要出一趟远门，不知道什么时候才能回来。”

阿大眯着眼睛吃东西，享受着，含含糊糊地应了一声。

“咱们是朋友对吧？”杨开又问道。

阿大没反应，直等他将口中的东西吞下来，又眼巴巴地望来的时候，杨开才再次问道：“咱们是朋友！”

“朋友，朋友！”阿大点头。

“既然是朋友，那我出门的时候你可得帮我照看好我的家，可不能把我的家给吃了，你若是吃了，我就无家可归了。”

阿大闻言不禁皱起了眉头，一副很为难的样子。

杨开笑道：“真要想吃也行，不过得等我回来，我不在，你千万不能吃。”

阿大开心点头：“等你回来吃！”

杨开不再多说，随手又打了几枚棋子过去，嘎嘣嘎嘣的声音再次响起。

又回头望了一眼那半月形的世界，杨开深吸一口气，招呼张若惜道：“我们走吧。”

尽管心中有万分不舍，尽管想现在再回去看一看，可还是按捺住了心中的渴望，此一去，若一切顺利，自然可以早日打道回府，挽救星界，若不顺，到时再想办法也不迟，日后总有机会再见的。

巨神灵阿大虽然对星界虎视眈眈，但在整个星界真正死去之前，他应该不会急于动手，而这个时间，最起码也是以千年计算。

如此长的时间内，杨开就不相信自己找不到那世界树。

而且阿大守在这里倒是有另外一个好处，最起码巨神灵一族的强大可以威慑一些宵小之辈，纵然真有什么强者大能无意间经过此地，有阿大坐镇，恐怕也不会轻易上前。换句话说，星界的安全杨开倒不用多担心什么。

两人成双，一路前行。

若惜的心情很愉快，一路上虽话不多，可总是笑意妍妍，回想当初跟着先生从枫林城张家走出来，面对各种危险的时候几乎毫无还手之力，都是先生在保护着自己，何曾想到，自己居然有朝一日能与先生并驾齐驱，能为先生排忧解难，那个时候的自己，最大的愿望便是能在什么地方帮到先生一把，血门闭关，几十年如一日，如今终于有了这个资格。

“跟我说说乾坤之外的事情。”杨开忽然开口，此去乾坤之外，前途未卜，情报方面自然是知道的越多越好。

张若惜神色一正，回道：“先祖的记忆残缺，我知道的也不太全面。”

“总比我一头雾水要强，知道什么说什么吧。”杨开轻笑。

张若惜当下便随口说了起来，将自己所知毫无保留地告知。

星界是一方世界，如星界这样的存在，整个乾坤不知凡几，这些世界，便是所谓的乾坤之内，而在这些世界之外，就是所谓的乾坤之外了。

乾坤之外，便是浩瀚寰宇，无边无垠。

在这浩瀚的寰宇之中，各方大小势力混杂，各自占据着一块或大或小的地盘，互相倾轧，总体来说，一片混乱，大体上跟星界原本的局势没多大区别，只不过那些乾坤之外的存在掌握了更强大的力量罢了，能在乾坤之外厮混的，无不是凝聚了自身道印的强者，换句话，基本上全是大帝那个级别的。

杨开闻言心中暗晒，自己这样的，在乾坤之外岂不是垫底的存在？真要是在乾坤之外碰到什么开天境的强者，自己怕是连还手之力都没有。

那大魔神虽然当时也是开天之境，但毕竟才刚刚重生，而且战场是在星界，有星界一整个乾坤的支撑承载，杨开与诸位大帝才能发挥远超自身的力量。

如今没了星界作为依托，只凭自身的实力，杨开自付不可能抗的住人家开天境的三拳两脚，这点自知之明他还是有的。

而在那浩瀚寰宇之中，已经开发出来的区域之中，诸多宝地皆已被一些强大的实力所占据，这些宝地，按照其中产出的物资和环境来划分，可分为七十二福地，三十六洞天，占据了这些宝地的势力，无不是极为强大的存在，这些势力的魁首，也都是开天境甚至更强的人物。

“七十二福地，三十六洞天？”杨开听的眼前一亮，感觉像是有一扇新的大门在自己眼前徐徐开启。

张若惜颔首道：“这些宝地个个有名，所以在乾坤之外的话，实力固然重要，若是能有一块属于自己的地盘就更好不过了。先祖当年似乎出身一个叫琅琊福地的地方。”

“哦？”杨开眉头一扬，“如此说来，若是可能话，你还能认祖归宗？”

张若惜一笑道：“先祖是先祖，我是我，而且几万年前的事情，别人认不认还是两说，再者说，那琅琊福地如今在什么地方谁也不知道，乾坤之外的洞天福地位置大多并非一成不变的，没有特定的路引，除非运气特别好，否则很难找到，认祖归宗之事就暂且不用想了。”说道这里，脸色红红，瞥了杨开一眼：“我还是愿意跟先生在一起。”

杨开伸手拍了拍她的小脑袋，笑道：“若有机会的话，若是对方愿意接纳，人还不错的话，就认祖归宗吧，你也说了，在那乾坤之外，有属于自己的势力更好一些。”

张若惜噘了噘嘴，岔开话题道：“不过先生日后若想凝练五行金之力的话，或许可以去一趟一个叫金羚福地的地方。”

“怎么说？”杨开不解。

张若惜解释道：“先生如今也知道，想要晋升开天境就需得凝聚阴阳五行之力，而先生首先选择凝聚的是木行之力，由木生火，下一个则是火行之力，火生土，土生金，土行之后便是金行。先生初入乾坤之外，想要寻觅合适的金行之物恐怕也不容易。但那金羚福地却是有现成的锐金元煞，只要出的起价钱，便可进入其中凝聚金行之力。”

杨开闻言愕然：“这个金羚福地是做生意的吗？怎么感觉有点大开方便之门。”

张若惜笑道：“七十二福地，三十六洞天，大多都只允许自家人进出其中，唯独这个金羚福地是个例外，说它是做生意的也可以，而且金羚福地中的锐金元煞质量并不算低，借此凝聚的阴阳五行之力成就开天的话，只要其他的力量跟的上，成就不会低于五品！”

杨开颔首：“五品，确实不算低了。”

开天之境，没有帝尊境那样仔细区分什么一层境，二层境和三层境，开天之境没有层次的划分，不过却有品阶之别，共分九品，一品为次，九品为高，由此衍生出来的阴阳五行之力，也划分九品。

比如说杨开之前的不老树，便是凝聚木行之力的九品材料，价值之高，放眼乾坤之外都足以让那些大能眼红觊觎。

而依张若惜所言，这个金羚福地中的锐金元煞，便是最起码五品的凝练材料。

凝练阴阳五行之力选择的材料对开天境至关重要，便是因此而来。武者一旦晋升开天，品阶就会根据凝练阴阳五行时选择的材料确定下来，不过虽然基本定型，却也不是没有提升的可能，只不过想要提升自身开天境的品阶及其困难。

那金羚福地固然大开方便之门，可想要进入其中也不是毫无代价的，只有出的起价钱，才会被放入其中，而且还有时间限制，时候一到，管你有没有凝练成功，都会被丢出去。

依靠这个锐金元煞，金羚福地赚的盆满钵满。

第三千八百三十三章 一扇门

虚空之中，身形疾驰，杨开眉头紧锁，乾坤之外不易分辨时间流逝，但自那一日遭遇万节虫至今，应该有半年时间了。乐文。

这半年来，他一直在附近寻觅张若惜的踪影，时不时地施法催动空灵珠，可惜都是一无所获，并没有若惜的半点音讯。

半年游荡，杨开着实见识到了乾坤之外的种种凶险，如那万节虫一般的恐怖存在，这浩瀚寰宇之中不知凡几，他半年之类碰到了好几个，只不过并非都是万节虫，还有其他的怪物。

基本上体型都庞大无比，比起那万节虫和巨神灵毫不逊色，不过这些存在固然气息可怖，但灵智上似乎都有些欠缺，不管是巨神灵还是那万节虫皆是如此，杨开远远看到，只要及时避开都能相安无事。

这半年的游荡，他甚至找到了一个乾坤世界。

一个与星界差不多存在的世界，然而不等他靠近，便从那世界之中感受到了几股敌意锁定了自己。

那个世界，也是有大帝级别的强者。

杨开如今虽也是大帝，但贸然闯入别人的世界还是极为不智的，所以察觉到那几股敌意之后杨开便绕道离去了。

仔细想想，对这乾坤之外的世界，若惜知道的比自己要更详细一些，而且如今她的实力也不算低，只要能从那万节虫的肚子中逃出来，应该不会有什么事。

但此次一分别，下次再想见面就不知道是何年何月的事情了，宇宙如此之大，两个人再遇的几率实在太小。

又过了一个月，杨开不得不接受眼下的现实，放弃了继续搜寻张若惜的打算，认准一个方向，朝前行去。

如今既然已经跳出了乾坤的束缚，来到这乾坤之外的世界，就该好好地完成自己的未尽之事，寻觅那世界树的线索。

或许等自己找到世界树再回星界的话，张若惜已经在那边等着自己了。

带着这么一层期望，杨开一路前行。

孤身一人的探索，单枪匹马的闯荡，让他蓦然生出一种久违的熟悉感。当初从通玄大陆进入星域，从星域进入星界，哪一次不是如此形单影只，哪一次不是闯出一个风风火火？乾坤之外的世界虽然凶险，但只要勇往直前，自能开辟出一条道路。

心境霍然开朗，对前方之路也不由充满了期待。

某一日，正在虚空中疾驰的杨开忽然神色一动，扭头朝一个方向望去，也不知是不是错觉，刚才那一瞬间，他似是从那个方向听到了若有若无的呼唤。

此刻静下心来仔细聆听，却又没了迹象。

虚空危险，杨开自然时刻保持着警惕，温神莲也紧密守护着心神，不为外物所侵。

微微皱眉，略觉古怪，不过既无异常，杨开倒也放下了心，迈开步伐继续前行。走没多远，那种若有若无的呼唤又一次传入耳中。

杨开立刻顿足，脸色凝肃起来，第一次还可以说是自己的错觉，可又来这么一次就说不过去了，说明那并非是什么错觉，而是真的有什么在那边。

沉吟了片刻，杨开调转方向，朝那声音来源的方向驰去。

温神莲没有异常，自己也没察觉到什么不妥，所以那声音应该是无害的，而如今自己对这乾坤之外的了解，仅限于一开始与张若惜交谈到的那些，若真有什么人在那边的话，或许可以寻上去打探一番。

不过，在此之前，还得先确定那边确实没有危险才成。

反正不管怎样，总比自己如一个无头苍蝇一般在这虚空中乱转要强一些。

虚空中行进，没有任何阻力，杨开只要愿意，能将自己的速度提升到无限快，但为了防备一些可能出现的危险，他还是保持着一个可以控制的速度。

而且这大半年来杨开也发现了，这乾坤之外的世界很干净，不比那下位面星域的星空，多有陨石海什么的，仔细想想，应该是跟巨神灵一族有关。

巨神灵一族有天赋神通，能提前嗅到将死世界的气息，继而过去等待进食，只待世界死去，便被囫囵入腹。

死去的世界都被巨神灵一族给吃了，这宇宙中哪还有什么陨石海之类的，肯定早早地就进了巨神灵们的肚子，这么一想，巨神灵一族倒像是清扫宇宙垃圾的……

也不知往前飞了多久，越是前行，那种冥冥之中的呼唤就越是明显，杨开能感觉得到，自己距离目的地还有一些距离，但应该不会太远。

终到某一日，前方一大片星云之中忽然出现一个闪亮的光点，杨开精神一震，暗付总算是到了，定眼瞧去，不禁一怔。

隔得太远，没能看清楚，但杨开隐约感觉这东西似乎……在哪见过。

加快速度朝那边赶去，几日之后，杨开的表情古怪起来。

在那前方，一个巨大的椭圆形的光幕静静地立于虚空之中，那光幕之上，不断地闪烁着奇异的光芒，而且从那椭圆形的光幕之中，还传递来极为清晰的空间法则的波动。

界门？杨开挑眉。

之前隔得远，觉得这东西有些眼熟，现在凑近了看，果然眼熟的很。

魔域之中，大陆分崩离析，一个个大陆依靠着界门彼此相连，眼前这个椭圆形的光幕，跟界门的性质一模一样。

唯一不同的便是规模，魔域的界门跟这个界门比较起来，简直就是孙子和爷爷的区别，完全没有可比性。

大，巨大无比！

杨开估计就算是巨神灵和万节虫那样的庞大体型，也能轻松至极地从这个界门中穿梭过去，可想而知这个界门有多么巨大。

虚空之中忽然出现这样一个界门，杨开想不在意都不行，尤其是那若有若无的呼唤正是从这界门内传出来的。

虽不知道在乾坤之外的世界中，这界门该怎么称呼，但总不过是一个不同的叫法，其本身的作用无非就是穿梭两地。

再过几日，杨开终于赶到这界门前，站在距离界门万里之外的地方，感受着此物的庞大，体会着自己的渺小，杨开唏嘘不已，乾坤之外的世界，当真是古怪的很。

他能感觉的到，这个界门并非是人为炼制，而是天然生成的，从中传递出极为清晰的空间法则的波动，而且没有多大的危险，只要实力足够的话，任何人都可以轻松穿过这道界门。

那么问题来了，这个界门连通的另一头是什么位置？那一边到底又有什么在呼唤着自己。

围绕着这巨大的界门，杨开足足飞了十几个时辰，才勉强绕了一圈。

站在原地挠了挠头，进还是不进，杨开委实有些难以抉择。

不进的话，都已经到了这里，而且他在虚空中游荡了大半年了，除了遭遇了几个巨大恐怖的怪物之外，就只发现了一个乾坤世界，乾坤之外的东西还没接触过。

进去的话，对面有没有什么危险也毫不知情，万一对面埋伏了什么强者，搞不好一出去就要遭遇什么横祸。

不过也没犹豫多久，杨开便下定了决心——进！

这一路走来，诸多危险，数次死里逃生，若只是因为怀疑前路有难便畏首畏尾，还如何能在乾坤之外闯荡？不如早早回星界养老算了，而且他的实力如今也不算低，纵然真的遇到了什么危险，未必也没有反抗之力。

既已有决定，那便不再迟疑。

身形晃动间，一头扎进了前方的界门之中。

仿佛大海里投了一枚石子，界门波澜不惊，只在杨开进入之地荡出一层小小的涟漪便恢复如初。

而进入界门的杨开，却是一阵天旋地转，四周莫大压力降临，仿佛四面八方有无穷的力量一起袭来。

杨开连忙运功抵挡，心头骇然。

那挤压之力，除非大帝强者，根本抵挡不住，换句话说，单是这一道界门，便只有凝聚了道印的存在才有资格通过。

仿佛千百年，仿佛一瞬间，四周的压力陡然一空。

杨开再回神时，己身依然处于一片虚空中，扭头四顾，更茫然了。

搞什么鬼？被万节虫吞了之后莫名其妙跑出来是这般情景，穿梭一道界门之后还是这般情景，若非四周已经没了界门的影子，杨开还要以为自己停留在原地。

不过来到此地之后，那冥冥之中的呼唤却更清晰了。

没做迟疑，杨开身形晃动，便朝那边驰去。

半日之后，杨开忽然驻足，瞪眼朝前方望去，一脸惊奇。

在那虚空之中，赫然有一扇门，凭空屹立在那，而一直传入耳中的呼唤，正是从那门里传出来的。

杨开险些以为自己看错了，使劲揉揉眼，再细细看看，确实没错，那边果然有一扇门，孤零零的门扉，突兀至极。

那门也不见多么稀奇，平常人家的大门，门上有门鼻，门环，门口两尊石狮子蹲于左右，龇牙咧嘴，看起来凶戾至极。

在星界任何一个地方看到这样一扇门杨开都不会感觉什么，可在这茫茫寰宇之中，虚空之内，一闪大门立于此地，怎么看怎么古怪。

第三千八百四十章 杂役之事

得了保证，又见杨开诚恳认错，司晨大将军这才龙壤虎步，趾高气昂的离去。

杨开将女子让进屋内，宾主落座。

也没什么好招待的，不过看女子似乎也不在意这些，互通了名姓，得知女子唤作蝶幽。

闲聊几句，杨开进入正题：“蝶幽姑娘，不知这杂役房的杂役每日都要做些什么？”

蝶幽斜躺在椅子上没个正行，曼妙的身躯被贴身的衣衫勾勒出曼妙的曲线，闻言轻笑：“杂役嘛，还能做什么，自然是杂役的事。具体点说呢，就是照顾火灵果树。”

“果树在哪？”

蝶幽随手指了一个方向：“那边有一片果园，杂役房的所有人都在那边做事。”

杨开心中一动：“这火灵果难不成是炼制开天丹之物？”

蝶幽有些意外地瞧了他一眼：“看样子你也并非一无所知嘛。”

杨开道：“跟尊者回来的时候，听尊者说起过一些。”

蝶幽颔首道：“你比我要好，当初我来到这里的时候可是什么都不知道……”似是回想起了什么，眸子里有一层追忆的神彩，却又不想多言，岔开话题道：“你说的没错，那火灵果确实是炼制开天丹的药材之一，除此之外，还有其他六种灵果，七巧地都有栽种。”

杨开挑眉道：“也就是说，其他六个灵地与火灵地的情况相差不远咯？都有自己的果园，都有一处杂役房？”

“是！”蝶幽点头：“若非如此，哪有那么多材料供天君炼制灵丹，天君炼制的开天丹，便是七巧地最大的依仗。”

杨开听的心头火热，自己这一来乾坤之外就接触到关于开天丹的种种，这对他计划图谋开天丹丹方之事绝对有巨大的好处，本来还对当人家的杂役有点排斥，但如今得知将要去照料的是那火灵果树，竟还有点期待起来。

也不知那火灵果树到底是什么样子。

“蝶幽姑娘若是方便的话，能不能详细说说照料那火灵果树的种种细节？”

蝶幽抬起眼帘瞧了瞧他，轻笑道：“你倒是挺上心的，这还没去上工便打探起这些了。”

杨开笑道：“多了解一些总没什么坏处。”

蝶幽笑吟吟的：“那我有什么好处？”

这话听着耳熟……

杨开看着她：“姑娘想要什么好处？”拍了拍胸膛道：“初来这乾坤之外，身无长物，除了这一副身躯，再无其他，姑娘若是瞧的上眼，陪你三天如何？”

蝶幽掩嘴娇笑：“这就免了。”晃了晃肩膀道：“肩头倒是有些酸涩。”

杨开一个闪身就来到她身后，两只手搭了上去，轻轻地揉捏着。

蝶幽笑的开心至极：“小伙子很上道，不错不错。”一边夸奖一边指示杨开揉捏的力道大小。

杨开唯命是从，悄悄催动力量，指尖力量吞吐，蝶幽立刻露出一副惬意的神色，缓缓阖上了眼帘，让那神态变得更忪懒了。

好半晌，蝶幽才忽然开口，眼睛也没睁开：“照料火灵果树有许多讲究，隔多久浇一次水，浇水的分量多少，隔多久施一次肥，施肥的分量多少，还有隔多久抽取一次地脉之力，抽取的力量多少，都有一定的限制，多了不行，少了也不行。还有除虫，之前你也见过那碧火蚕，火灵果树上最容易生这种虫子，不过这些虫子对火灵果的成长有一定的增益作用，所以也不能除干净了，需得让虫子保持一定的数目，这些三言两语都是说不清楚的，只有多动手才能掌握的好。”

杨开在她身后猛点头，唏嘘不已：“照料这果树居然还有这么多讲究？蝶幽姑娘在这边待多久了？”

“你觉得呢？”

“不知，不过看样子时间应该不会太短。”

“一千年啦……”蝶幽露出一丝苦笑，“千年之前，我从自己的乾坤世界中跳出来，便被引来此地，然后便在这里待了一千年。”

“那确实蛮久的。”杨开暗暗警觉，千年时间，依然还留在这杂役房，虽不知蝶幽千年之前是什么样的修为，但如今看来，她的实力应该没多大增长。

“所以若有机会的话，最好还是离开杂役房，这个地方，是没有出头之日的。”

“如何离开？”

“你若做的好了，得上面赏识，自然便能离开，不过这种机会很少，除此之外……你如今也无需考虑这些，先做着试试吧。”说话间，抬起眼帘，美眸幽幽地瞪着杨开。

杨开轻笑一声，将手收回三寸，继续揉捏着肩膀。

蝶幽重新阖上眼皮，继续道：“你是新来的，回头周政应该会给你安排一个适合你的地方，你别看他这个人整日笑嘻嘻的，其实最是吃人不吐骨头，以后时日长了你便会明白，还有你千万要记住，每一株火灵果树上的果子都是有数的，若是坏了烂了，你也要留着，千万别自己扣下来，否则谁也保不了你。”

杨开正色颔首：“我记住了。”想了想问道：“咱们做杂役，有酬劳吗？”

“有啊。”

“还真有？”杨开意外，本不过是随口一问，谁知竟得到这样的答案。

蝶幽讥讽一笑：“每一年，三枚开天丹。”

“三枚……”杨开眨眨眼，没见过开天丹，也不知道开天丹到底有多大药效，不知这三枚到底是个什么样的概念，不过看蝶幽的神态便知，这应该是一个及其苛刻的数字。

杨开几乎不用算便道：“那蝶幽大姐你岂不是已经攒了三千枚开天丹了？”

“叫谁大姐呢？”蝶幽有些不乐意。

“蝶幽小妹？”

“你贵庚啊？”蝶幽嗤声道。

杨开呐呐不言。

蝶幽噗嗤一声：“算了，就冲你这一声大姐，姐姐以后便照顾你，有什么不懂的，若我闲着便来问我。”

“那可要多谢姐姐了。”

“臭小子嘴巴倒是跟抹了蜜似的。”蝶幽撇撇嘴，“咱们做杂役呢，每日闻鸡而出，每月可有三日的休息时间，七巧地的最中央有一个杂役间的坊市，里面有不少好东西，回头得空了，姐姐带你去开开眼界。”

“行啊，那到时候你喊我。”杨开点头。

又问了许多七巧地和火灵果树的事情，蝶幽才拍了拍杨开的手背道：“行了，今日暂且就与你说这些，你才刚来，反正日后做什么都小心谨慎点，别被人抓到什么把柄就好。”

杨开收手道：“好。”

“走啦，回去休息了，累的慌！”蝶幽头也不回，只是挥挥手，便推门走了出去，袅袅娉娉。

这边蝶幽前脚才走，后脚便有人走了进来，一边进一边回头瞧着蝶幽的背影。

杨开笑道：“阿笋姑娘？有事吗？”

“你认识那个人？”阿笋奇道。

“刚认识。”

阿笋一脸狐疑：“刚认识就能谈这么久……”

杨开哭笑不得：“姑娘你在监视我吗？”

“哪有，我只是打探出一些情报来，念在大家都刚过来，便想过来告诉你一声。”

杨开打了个响指：“正好我也知道一些东西。”

阿笋闻言，眼珠子转了转：“那咱们情报共享？”

“可以！”

……

三日时间一晃而过，这三日间，杨开也没一直闲在屋中，倒是出去转了转，不过杂役们所居住的这个村落里倒是没什么特别的地方，转了一圈什么也没发现，他倒是想先去果园那边看看，可到了地方才发现，果园所在皆有禁制覆盖，没有令牌的话根本无法进入，最后只能放弃。

认识了不少人，来自一个个不同的乾坤世界，不过也仅仅只限于认识罢了，暂时还都谈不上什么交情。

阿笋每打探到什么情报，都会跑来跟杨开分享，倒是个热心肠，与两人一起同来的另外几个人倒是都闭门不出，也不知道是不是在忌讳些什么。

第三日清晨，金鸡报晓，杨开推门而出。

屋外一道道身影化作各色流光，朝果园所在的方向驰去，杨开也急忙跟上，才飞没多远，身后便传来阿笋的呼唤。

杨开稍稍减缓速度，待她赶过来后才与她并驾齐驱，一路闲聊，看的出来，阿笋似乎有些紧张，也不知是不是要去面对一个新环境的缘故，小姑娘的心境颇有些起伏。

杨开随口安慰了几句。

半个时辰左右，总算到了地方。

在那一片禁制光幕之外，几道身影正在等候，除了那杂役房的管事周政之外，剩下的几人皆是之前与杨开等人一起被尊者接引过来的新人。

见杨开和阿笋姗姗来迟，周政的脸色稍有不虞：“下次早点。”

杨开和阿笋连连点头。

周政一转身，手上令牌晃了一下，禁制打开一道缺口，一群人鱼涌而入，一进入火灵果园，便有一股炙热的气息迎面扑来，那天地之间，充斥着浓郁至极的火灵气，让人不由生出一种灼烧感，不得不催动力量加以抵挡。

杨开露出恍然之色，之前他就在奇怪，既然叫火灵地，为何寻寻常常，没甚特别，如今进了果园才知晓，其他地方确实没什么特别，特别之处在这果园之中，如此环境，倒也附和火灵地这个名字。

第三千八百四十五章 杂役坊市

一然而蝶幽都已经开口了，他不还也说不过去，一脸不情愿地将匣子和剩下半截的燃香奉还，老方喜滋滋地离去了。

瞧了杨开一眼，蝶幽轻笑道：“好了，别郁闷了，虽然我不知道你跟方老达成了什么协议，但既是协议那便要履行，你觉得自己吃亏只是对这里了解的太少，吃一堑长一智，日后小心点就是。”

杨开点头称是，其实心里也不是那么愤怒，老方这人虽然有些东西没告诉他，但这一个月也确实教会他不少东西。

“还要多谢蝶幽姑娘解围。”杨开拱手道谢。

今日若不是蝶幽送来三条碧火蚕，还不知道那金鸡会在自己这里闹出什么事来。

蝶幽笑望着他：“不叫姐姐了？”

杨开奇道：“几时叫过？”

蝶幽抿嘴道：“之前不是姐姐长姐姐短的……”

杨开翻了个白眼，岔开话题道：“姑娘是知道我没办法捉来五条碧火蚕，所以特意过来的吧？”

蝶幽颔首道：“你一个新人，连捉虫的东西都没有，如何能捉五条碧火蚕？而且当日之事我也在场，既然知道了，总不能置之不理，本来我还担心数目不够，还好你自己这边已经捉了两条，总算险险过关。”

“不管怎样，姑娘今日恩德杨某记下了，来日定有所报。”

“你还是先过了眼前的难关再说吧。”蝶幽皱了皱眉。

“什么难关？”

“你那块地有问题。”蝶幽望着他，“方老没与你说过吗？”

“说过，说是这十年里死了三棵树，换了三个人，我是第四个！”杨开摸着下巴道：“不过我也仔细查探过，那块地并没有什么问题，暂时也看不出来果树有什么不妥的地方。”

“看不出来不代表没问题，在你之前的那人也查探过，但从发现问题到果树死去，前后也不过一个月的时间，你若真有什么发现，定要小心为上。”

“我记住了。”杨开正色颔首。

“好了，难得休息，想不想去坊市逛逛？”蝶幽笑吟吟地望着他。

“去！”杨开顿时来了精神，“我还要去买一套捉虫的东西呢。”

“那跟我走吧。”蝶幽招招手，率先领路而去。

杨开关好门，也紧跟上去。

两人一路疾驰，直冲天外。

杨开惊奇道：“那坊市不在火灵地？”

蝶幽摇了摇头，轻笑道：“七巧地的坊市是针对所有灵地的，所以那边不但有火灵地的人，还有其他灵地的人。”

杨开皱眉道：“那我们这样大摇大摆地跑出去，没有关系吗？会不会有人阻拦什么的？”

“我们虽能出火灵地，但整个七巧地有大阵覆盖，没有令谕和进出之法根本无法离开。所以你就别多想了。”忽然压低了声音道：“千万别多想，否则被追回来可没什么好下场。”

杨开若有所思地瞧了她一眼，轻轻颔首道：“我明白了。”

正如蝶幽所言，离开火灵地并没什么阻扰，轻轻松松，出了火灵地后，在蝶幽的带领下，两人直朝一团云雾覆盖之地驰去，前后不过半个时辰的时间，便已到了那云雾前。

蝶幽传音道：“跟紧我，别迷路了！”

率先冲进云雾之中，杨开紧随其后。

穿梭云雾内，四周一切隔绝，只有眼前那往前飞驰的曼妙身影，一炷香后，四周云雾散去，印入杨开眼帘的，是一片死寂沉沉却又热闹喧嚣的世界。

说它死寂沉沉，是因为这里居然没有半点天地灵气，也没有任何生机，整个世界看不到半点绿色。

热闹则是因为下方人来人往，人潮如海，从高空俯瞰，一栋栋风格各异的建筑乱七八糟地排布在地面上，毫无美感可言。

整个坊市的面积并不算大，只有方圆百里左右，一眼就可以看到尽头，尽头处被云雾包裹，那雾海翻腾，犹如活物。

蝶幽在一旁解释道：“这坊市据说本是一个乾坤世界的残片，天君遨游寰宇的时候将它带了回来，便放在这里当做我们这些杂役交流交易之地了。”

杨开颔首道：“怪不得如此荒凉。”既是某个乾坤世界的残片，这幅景象就不足为奇了。星界当初若是没能阻止大魔神的计划，估计也会分崩离析，被阿大给吃进肚子里，连残片都不会留下。

忽然好奇道：“那七巧地的弟子在哪交易？”

“他们在另外一个地方，我们杂役手上的东西，他们一般是看不上眼的。不过这里也有七巧地维持秩序的弟子，你回头见了穿七色衫的人要小心一些。而且，七巧地本身在这里也有几个店铺，对我们这些杂役出售一些东西。”

“明白了。”杨开颔首。

“这里的坊市，每个月只开三天，便是我们这些杂役休息的三天，三天之后便会关闭，所以想要买什么的话，就得趁这三天过来，先下去吧，去帮你买一套捉虫的东西。”蝶幽招呼一声，率先朝下飞去。

杨开跟在她身后，好奇地观望，发现不但是他们两人，还有更多的杂役从各处飞落下来，显然都是趁着这个时间段来坊市买卖东西的。

落在人群之中，嘈杂的声音立刻从四面八方传来，让杨开一阵恍惚，有种时光倒退，回到从前的感觉。

这种坊市，他不算陌生，但参与者却与之前大不相同，这些来来往往的人，可都是凝聚了自身道印的存在，放在星界，那就是一位位大帝！

坊市中，大多都是随地而设的摊位，摊位上摆着各种各样稀奇古怪的东西，摊主或坐在后面闭眸养神，或与有意者购买者交流讨价还价，更有甚者在大力吆喝着，吸引过路者的围观。

也有一些店面，不过都是随意建造起来的，谈不上美观，不过比起那些随地而设的摊位稍有规模罢了。

只有几家店面建造的气相庄严，想来那边是蝶幽说过的七巧地自身的店面了。

穿梭在人流之中，杨开几乎看花了眼。这里来来往往的人都来自各个不同的乾坤世界，他们所带来的东西，基本上也都是各自乾坤世界特有之物，大部分摊位上的东西杨开压根就不认得。

不过走了一阵，杨开发现这里热闹归热闹，可达成交易的却不多，就算有交易达成，基本上也都是以物易物。

仔细一想，也就明白了，身为杂役，每一年赚取三枚开天丹并不容易，每一枚开天丹对杂役们来说都是宝贵至极的财富，若是能以物易物的话，自然不会花费开天丹去购买。

杨开忽然想起一个问题，开口问道：“小蝶，买那个捉虫的工具，需要支付什么？开天丹吗？”

“你喊我什么？”蝶幽转头瞧着他。

杨开嘻嘻笑着：“小幽？”

蝶幽嗔了他一眼，颔首道：“那工具是七巧地自己炼制出来的，只接受开天丹购买。”

“我没有开天丹！”杨开一摊手。

“我借你！”蝶幽笑了笑，既然把杨开带到这地方了，她又怎会考虑不到这个问题。

“那怎么好意思！”杨开搓着手。

“九出十三归！”蝶幽狡黠一笑。

杨开痛快点头：“成，那就当你借我了。”接着皱眉道：“可若是这么弄的话，那些新人哪能买到捉虫之物？若是果树的虫子需要捉怎么办？”

蝶幽一边领路朝前走一边道：“请旁人帮忙啊，就像你找了方老一样，任何一个人都不会拒绝这种好事的。”

杨开了然，旁人帮忙捉虫的话，那捉到的碧火蚕可就归旁人了，拿去喂给司晨将军，说不定就能得到开天丹，自然不会有人拒绝，甚至可以如老方这样与新人约定好，让新人去喂司晨将军，得了开天丹便当做报酬。

如此想来，一个新人想在这里立足下去，还真不是一件容易的事。

说话间，两人已经到了一家店面的门口，这一家店面虽然建造的不是那么富丽堂皇，但比起其他的店铺多少大气一些。

不用说，这店面便是七巧地自身开设在这里的店面了。

店里忙碌的，皆是身穿七色衫的七巧地弟子，与诸多杂役身份有着天壤之别。

进了店里，没见什么热情的招呼，只有一个青年大马金刀地坐在柜台后面，低着头，漫不经心地问道：“买什么？”

蝶幽上前，露出笑脸：“这位师兄，我想买一个菁木匣，两盒百炼香。”

似是听到声音甜美，那青年才抬起头来，笑道：“三十枚开天丹。”一边说话一边上下打量，目光在那饱满上流连不已。

蝶幽皱眉：“师兄你是不是弄错了？以前只要二十五枚就够了啊。”

青年身子往后一扬，靠在椅子上，笑吟吟道：“涨价了啊。”

“什么时候的事，我三个月前来买还没有涨价的。”

青年道：“就是这个月，姑娘没有足够的开天丹吗？没关系，要不要我送你？不但如此，每个月我还可以送你一枚开天丹！”

“师兄好意心领了。”蝶幽缓缓摇头，伸手在柜台上一拂，三十枚开天丹摆在桌面上。

第三千八百五十二章 财神爷

轻轻松松入手三枚灵丹，杨开都有些置身梦境般的感觉。要知道，只有新人才会在第一次孝敬大将军的时候得到赏赐，不过那也才一枚。

杨开前几日便是，足足喂了五条碧火蚕才得到一枚开天丹而已。

可是今日，只是三条碧火蚕便得了三枚！这可是一个杂役一年照料果园的工钱了，说出去的话只怕没人敢相信。

蝶幽说，大将军心情若是好了，便会有开天丹赐下。

也就是说，大将军现在心情很好咯？杨开抬头想看看，看不到，不过本来一肚子怨气此刻也烟消云散了。

若是这蠢鸡时常给他点开天丹什么的，别说趴在他头上拿他脑袋当鸡窝，便是住进他的屋子里杨开也是欢迎的。

“大将军，还要不要再去吃点？”杨开心情也好，语气更是和善了许多。

大将军没反应，不置可否。

杨开不住地颔首：“既如此，那便去多吃点，嘿嘿嘿……”一边狞笑，一边朝另外一片果园走去。

方才司晨将军被一群人围追堵截摔落下来，跌在自己的地盘上，那群家伙一下子就作鸟兽散，说起来今日这事他们一个个全都有责任，若是司晨将军真的有什么三长两短的，杨开可就算是遭了无妄之灾，现在以为躲起来就没事了？司晨将军不去找他们麻烦，杨开可是把他们记在心中。

不大片刻功夫，便来到了另外一片果园中，那果园的杂役远远看到杨开和大将军一道前来，立刻躲了起来，估计也是怕大将军找他的麻烦。

躲就躲吧，杨开也懒得理他，径直带着司晨将军在一棵棵果树前找虫子。

没找多，捉了三条，扬长而去，从始至终，那果园的主人都没敢露面。

让杨开意外至极的是，吃了这三条碧火蚕，大将军居然又是三枚开天丹赏了下来！他都有些搞不动司晨将军这是要干啥了。

之前与自己打架的时候，它还一副恨不得要把自己置于死地的架势，如今对自己竟是这般大方。

不过白得的好处，没理由不要。

一片片果园走下去，有的果园主人如那洪姓青年一样，虽然不愿，却也只能咬牙认栽，任由杨开在自己的地盘上捉虫，有的果园主人则如那躲起来之人一般，不敢轻易露面，不过不管是什么态度，三条碧火蚕总是逃不掉的，杨开才不会管他们的果树会不会受到什么影响。

不过在走了四家果园之后，大将军似乎是吃饱了，喔喔叫了一声，双爪微微用力，给杨开指引了一个方向。

杨开意犹未尽，不过司晨将军既然吃饱了，那也不能强求，反正这种事既然有了开始，那就细水长流吧。

带着司晨将军回到了自己的果园中，杨开一屁股坐在一颗果树下，取出十二枚开天丹，仔细把玩，呵呵傻笑。

前几日得了一枚开天丹，还没捂热就被老方给抢走了，如今竟一下子得了十二枚，头上顶着的哪是什么蠢鸡，简直就是一尊财神爷啊！

司晨将军还是挺不错的嘛，杨开对大将军的观感一下子改变了许多，一天十二枚，那一个月便是足足三百六十枚，一年的话就是四千多枚……

不过仔细想想，也知道不太可能，司晨大将军的开天丹，肯定都是尊者赐下的，就是不知道它具体有多少了。

不管怎样，如此一来，自己的处境就要比其他杂役要好上很多。那一年三枚开天丹的工钱简直有些不入眼。

回头攒够了开天丹，把欠蝶幽的给还了，然后请她去坊市喝一壶好茶，算是谢礼了！暗暗打定主意，杨开将多余的开天丹仔细收好，只留下一枚研究药性。

他也是个炼丹师，还在图谋七巧地这边的开天丹丹方，如今丹方虽然没见到，但这并不妨碍他自己研究。

这一研究便是一天的功夫，没能研究出什么名堂来，杨开只知道炼制这开天丹需要七味主药材，包含了火灵果和其他属性的灵果，但除了这七味主药材之外，肯定还有其他的辅药，初入这乾坤之外，对这里的药理并不了解，自然也没办法分辨出开天丹中都有哪些原材料。

杨开默默记下，回头若是见到了那些药材，应该能认得出来。

这一天多的功夫，司晨将军动也不动，估计是吃饱了正在睡觉，直到一日后，才忽然抖了抖翅膀，杨开看不到它，只有眼角余光被金光充斥。

见它醒来，杨开顿时来了精神：“大将军饿否？我带你觅食去？”

司晨将军喔喔两声，算是同意了。

“走着！”杨开起身便朝前行去，昨日围追堵截司晨将军的足足有三四十个人，这才去了四家果园，还有一大堆果园没来得及光顾，怎么也要跑完才是。

这一天，跑了五家果园，等回来的时候，杨开手上又多了十几枚开天丹。

果树下，杨开乐呵呵地把玩着灵丹，一边把玩一边道：“大将军跟你商量个事呗，下次若再有赏赐的话，能不能等没人的时候再给我，你也看到了那些人的眼神，恨不得扑过来要抢似的，再这么多来几次，我怕我要成为杂役房的公敌啊。”

大将军也不知道是不是睡着了，也没个回应。

杨开唉声叹气一阵，这可真是痛并快乐着。

“你……你哪来这么多开天丹？”一旁传来惊呼声。

杨开连忙将开天丹收起，抬头望去，正见老方瞪着眼睛瞧着自己。

“什么开天丹，你看错了。”杨开眨眨眼，“忙完了？”

“忙完了……”老方随口答了一句，紧接着反应过来：“臭小子别岔开话题，老实说，你哪来这么多……呃，大将军还在啊？”忽然又脸色一变，往后退了几步，一副要跟杨开拉开距离的架势，狐疑道：“你该不会打劫了大将军吧？”

“怎么可能？”杨开嗤笑一声：“我像那么没出息的人吗？谁会去打劫一只鸡。”

“那你说说，你那些开天丹从哪来的？”老方明显不信。

“关你屁事！”

老方上下瞧他一眼，然后转身就走。

“什么意思？”杨开不乐意了，闪身挡在他面前。

老方黑着脸道：“臭小子你怕是要大祸临头了，还在这里洋洋得意，以后别说认识我，免得老夫回头被你连累。”

“老方！”杨开一巴掌拍在他肩膀上，“你想的是不是太多了点！”

“最好是老夫想多了，反正你好自为之吧。”老方连连摆手。

“看把你吓的。”杨开笑了笑，“对了，你手上有没有多余的百炼香，匀我一点。”

“蝶幽姑娘不是才帮你买了两盒？”老方狐疑地望着他。

“少废话，有还是没有？”杨开伸手，正常来说，两盒百炼香足够用一两年了，不过杨开估计依自己这速度，恐怕也用不了多久便会消耗一空，正好从老方这里拿点备用。

老方道：“有，而且老夫可以送你一盒，不过你得答应我一个条件。”

“说！”

“以后莫要再来找老夫了，老夫也从来都不认得你。”

“这话你说的，以后可不要后悔！”

老方一言不发，取出一盒百炼香拍在杨开手上，迅速离去，一边走一边嘀咕：“大祸临头大祸临头……年轻人啊……”

杨开懒得理他，白得了一盒百炼香，估摸着这个月的消耗怎么也够了，转身继续休息去。

接下来的日子可谓是鸡飞狗跳，杨开每日照料完自己的果树之后便会领着司晨大将军在果园中行走，每到一处，必捉上几条虫子。

那些杂役也是敢怒不敢言，没办法，杨开头上顶着司晨将军，谁敢拒绝试试？眼睁睁看着杨开把虫子引出来被司晨将军吃下去，别提多心疼了。

这些虫子，都可能是一枚枚开天丹啊！

好在杨开也没有赶尽杀绝，倒也没弄的怨声载道。

而且自从那一日杨开说完之后，在人前的时候大将军果然没再赐下开天丹，每次都是等回到自己的地盘上才吐出一团金光，那金光内，必定有或多或少十来枚开天丹，基本上与它吃下的虫子数量相等。

杨开也说不上来这到底是为什么，蝶幽之前也说过，司晨将军只有在心情好的时候，才会给喂食之人赐下开天丹，很多时候都是没有的，可是到了自己这里，却基本上是一比一的比例。

这可是极为不可思议之事，若旁人都如自己这般，杂役们也不会为开天丹发愁了。他们这些年来，也不知道给司晨将军喂食了多少碧火蚕。

而且也从来没有哪个杂役会被司晨将军这般对待过，整整一个月，拿着杨开的脑袋当鸡窝。

一个月后，果园禁制发动，所有杂役都被挪至禁制之外。

刹那间，无数双目光瞩目在杨开身上，没办法，头上顶着一只金鸡，实在是太显眼了些，不少人感觉好笑，不知杨开这是怎么招惹到司晨将军了，

记住手机版网址：

第三千八百五十三章 大将军厚爱

杨开才懒得理他们，旁人只当看笑话，他却知道，自己头上顶着的，乃是货真价实的财神爷。︾樂︾文︾小︾说|

一抬头看到几个熟悉的身影，正是此前一同进来的几个新人，正想打个招呼，却见他们在方泰的带领下急匆匆的走了，阿笋姑娘边走边回头，一脸担忧地望着他。

杨开挠挠头，心里嘀咕怎么这几人给人一种避瘟神的感觉？旁边就是老方，扭头望去，老方重重地叹气一声，缓缓摇头，一副痛心疾首的模样，也走了。

杨开嗤笑一声，也不管旁人异样的目光，身形晃动，朝杂役房驰去。

不大片刻功夫，便回到了自己的屋子前，不过到了这里，一直趴在他头上的司晨将军便振开翅膀，飞了下来，落地之后，仰首挺胸在村子中度步起来，看那架势貌似是在巡视自己的领地。

杨开顿时感觉轻松不少，虽说这一个月来司晨将军给了他不少开天丹，但一直拿他脑袋当鸡窝，搞的他披头散发也没功夫打理一下也不是太自在，如今总算是走了。

转身进了屋内，自己梳理了一下头发，才刚把头发梳好，便听到门外一阵笃笃笃的声音。

杨开走过去打开房门，一道曼妙身影闪了进来，裹着一股香风。

“小蝶？”杨开望着来人，“你来的正好，我刚好要去找你。”

“找我有事？”蝶幽问道，“先不说这个，你是怎么回事。”

“什么怎么回事？”杨开愕然。

“村子里在传你得罪了大将军，被大将军给惩罚了，许多人看到大将军趴在你头上，拿你脑袋当鸡窝，是不是有这回事？”

杨开失笑：“是有这回事，不过事情不是外面传的那样，我也没得罪那蠢鸡。”

“当真？”蝶幽有些狐疑地望着他，认识的时间不算长，相处的时间就更短了，也不清楚杨开是个什么秉性，不过看样子不是什么安分守己的主，还真怕他不知天高地厚去招惹大将军。

杨开笑望着她：“小蝶你很关心我啊。”

蝶幽道：“我也是从新人过来的，知道新人处境的艰难，当初若是有人扶我一把的话，局面绝对会好很多，后来我就在想，以后若是有机会的话，对新人，能帮一把就帮一把。说不定什么时候这个新人就上位了，到时候我也能跟着沾光。”

“原来如此！”杨开轻轻颔首。

蝶幽忽然一拳打在杨开的肩膀上：“还有啊，一个新人别这么嚣张，一口一个小蝶！”

“称呼什么的无所谓了。”杨开笑了笑，伸手一翻：“你看看这个！”

蝶幽低头望去，立刻掩嘴惊呼：“你……你哪来这么多开天丹？”同样的一句话，从蝶幽口中说出来跟从老方口中说出来，给人的感觉完全不同。

“还给你的！”杨开把手往前送了送。

蝶幽狐疑地望着他：“你怎么会有这么多开天丹？”

杨开笑道：“我若说是大将军赏下的，你信不信？嗳，别说你了，就是我也不信，可事实就是如此，这都是大将军赏下的。”

“怎么回事？”蝶幽惊愕至极。

杨开将自己见到大将军被人围追堵截跌落在自己的果园中，接着自己带它去找虫吃的事情简单地说了一遍，当然，跟大将军一场你来我往的大战却是省略了，这事说出去太丢人，听闻杨开给大将军喂食居然能得到一比一的灵丹奖励，蝶幽一张小嘴圈成了一个好看的圆形……

主要是既然要归还蝶幽开天丹，这开天丹的来源肯定要解释清楚，而且她确实帮了自己不少忙，先是无偿给自己解答了很多问题，后来又带自己去坊市，借钱给自己买了一套捉虫的工具，今日听到自己出事又赶紧跑来询问，别人这么真诚对待自己，杨开也不好去欺瞒人家。

更重要的是，这事是不可能一直隐藏下去的，之前带司晨将军去捉虫的时候，可是有好几个人亲眼看到大将军赐下灵丹，所以杨开也没什么好隐瞒的。

“事情就是这个样子。”杨开耸耸肩膀。

“真的假的？”蝶幽还是有些不敢相信，她在这里这么多年，也从未见过大将军对哪个人这么好过。

“你不信？不信你自己看……对了，你手上有碧火蚕没？”

蝶幽下意识地点点头：“这个月捉了两条。”

“拿来！”杨开伸手。

蝶幽将自己的菁木匣交给杨开，杨开立刻走出门外，吹了个响亮的口哨，然后又转身进了屋内：“等一会吧。”

等了没多大一会，门外便被一片金光充斥，司晨大将军恢复了半人高的身子，堵在门口，探头探脑地往里面瞅。

“蠢鸡，进来，给你好吃的。”一个月的厮混，杨开跟大将军也熟稔了，也不必再如开始那么陪着小心。

倒是把蝶幽吓一跳，唯恐大将军发怒，可放眼望去，司晨将军真的就这么走了进来，对杨开的称呼毫不介意，不由让她啧啧称奇。

杨开将菁木匣打开，从里面取出两条碧火蚕，大将军来者不拒，两下吃掉，然后侧着脑袋，拿一只眼盯着蝶幽不放……

蝶幽被盯的浑身不自在。

“小蝶没关系的，不用避开她了。”杨开朝它伸手。

大将军一张口，吐出来一团金光，等到金光散去，杨开手上赫然多了两枚开天丹，然后得意洋洋地冲蝶幽晃了晃。

亲眼看到这一幕，蝶幽瞠目结舌，杨开竟真的拿两条碧火蚕从大将军这里得了两枚开天丹的赏赐！

“没了，自己去玩吧。”杨开挥了挥手。

大将军转过身，肥大的臀部一扭一摆，走出门外。

“你……你是怎么做到的？”好半晌，蝶幽才回过神来，不可思议地望着杨开。

“我哪知道。”杨开就知道自己跟它打了一架，然后就变成这样了，摸了摸下巴道：“可能那蠢鸡比较喜欢我……”

这话说的自己都不太相信。

“反正不管怎么样，我是有钱还你了。”杨开重新将三十枚灵丹取出，加上刚才得的两枚，一并塞进蝶幽的手上。

蝶幽迷迷糊糊地接过，心神似是受到了极大的冲击，好半晌回不了神。

直到杨开伸手在她面前晃了晃，视野才重新聚焦。

“去不去坊市？”

“你又要去那做什么？”

“去买点百炼香。”

“上次不是才买过两……”蝶幽话没说完便回过神来，“你都用完了？”

杨开哈哈大笑：“要不然你以为我哪来这么多灵丹，之前我可是带着大将军四下扫荡，方圆百里的果园都逛了一遍，那两盒百炼香早就没了。”要不是从老方那拿了一盒过来，还真的撑不到这个月结束。

蝶幽立刻明白了他的打算：“你是还想跟之前一样带着大将军去捉虫？”

杨开摩拳擦掌道：“大好的生财之道，没道理不用。”

蝶幽沉吟了一下，开口道：“可是你想过没，若是如此的话，你可能要得罪很多人。”

何须她来提醒，杨开自己也心知肚明，而且已经得罪了一批了。

嗤笑一声道：“得罪便得罪吧，只要有开天丹，得罪些人又怕什么？”

蝶幽缓缓摇头：“不妥不妥，你若真的得罪太多人了，就没办法在这杂役房立足了。那些人不敢去对付大将军，肯定都要来找你麻烦。”

杨开振臂道：“那又如何？我还怕了他们不成？”

蝶幽瞪了他一眼：“你若信我，听听我的法子如何？”

“你说。”杨开扭头看她，人家毕竟在这里生活了一千年，知道的总比自己多一些。

蝶幽冲他招了招手。

杨开附耳过去，立刻感觉到耳边一阵吐气如兰……

听着听着，杨开眼睛亮了起来。

片刻后，蝶幽道：“当然，我只是提个建议，怎么做你自己决定，不过不管在哪个地方，吃独食总是招人嫉的。”

杨开摸着下巴颔首：“这个主意好，如此一来，倒是省了我不少事。”

“那你就是同意了？”

“同意，干嘛不同意！”杨开正色颔首，“我吃肉，留点汤汤水水的给他们也没关系。”

“而且，那本来也是他们应得的，甚至比他们自己喂给大将军得到的还要多一些，可能会让不少人对你感恩戴德呢。”

杨开呵呵一笑：“那也无所谓，便照你的法子来吧，恩，不过这么一来的话，坊市还是要去一趟，却是没必要买那么多百炼香了。对了小蝶，火灵地这边有碧火蚕，那其他的灵地呢？”

蝶幽道：“脑袋转的还挺快，我正要跟你说这个，其他的灵地的果树当然也会生出一些奇虫，不过不知道大将军是什么口味，会不会喜欢那些，可以先去坊市那边少买一点来试试。”

“那需要的投入可就有些大了……”杨开目光灼灼地望着蝶幽：“小蝶，你可要帮我。”

蝶幽掩嘴娇笑：“我既有此提议，自然是会帮你的，不过……”身子往杨开边上凑了凑，拿肩膀拱拱他：“小弟啊，日后飞黄腾达了，可别忘了扶持姐姐一把！”

第三千八百六十八章 婉拒

“我这人向来是别人投之以桃，我报之以李，那赤霄金炎于我关系重大，如今我得了利，自然不会忘记你的辛苦。”杜如风笑望着杨开：“怎么样，有没有兴趣过来？别的不敢说，三百年之内让你晋升三品开天的把握我还是有的。”

杨开惊呼道：“三品开天！”

三品开天，可以说是杂役们最大的奢望了，但迄今为止，还没有哪个杂役能达成，毕竟凝练力量需要的材料太多，每一份都价值不菲，杂役们根本攒不够开天丹，当然，杨开的目标肯定不止三品开天，可身为一个杂役，此刻自然该有杂役的反应才是。

杜如风颔首道：“我知道你气运在身，凝聚了四品之上的木行之力，但你要知道，这不过是一时幸运，就算你有四品之上的木行之力，没有其他高品阶的材质，日后成就的开天也前途有限。”

“我明白的。”杨开也颔首。

“你明白最好，就怕你觉得自己起点太好，奢望太高，到头来却是一事无成。”

“多谢大人厚爱。”杨开拱手抱拳：“不过弟子想了想，暂时还是在果园里做事更好一些。”

“为何？”杜如风微微愕然，似没想到杨开居然没有答应他的提议，毕竟这对任何一个杂役来说都是不可拒绝的诱惑。

“一来，弟子来火灵地不过三个月，虽立下功劳，却也得了应有的赏赐，再若有重赏，只怕其他杂役们知道了，会抱怨大人做事不公，届时人心浮躁，照料果园之事怕也会有所耽误。”

“谁敢？”杜如风冷笑一声。

杨开道：“明面上不敢，私下里就不知道了。”

杜如风沉吟一阵，点头道：“你继续说。”

“二则，弟子想在果园这里多磨练一阵，待日后时机成熟来再去投效大人，想来到时候旁人也不会多说什么，弟子也可以更多更好地帮上大人的忙，而不是像现在这样，若是投效过去，也只能托庇在大人的羽翼之下，一事无成。”

杜如风笑吟吟地望着杨开：“难得你有这份心，既然如此，那便罢了，你什么时候想通了，随时可以来找我。”

“谢大人厚爱。”

又勉励了杨开几句，杜如风继续巡查果园去了。望着他离去的方向，杨开皱眉不已，今日这事让他感觉极其古怪，杜如风莫名其妙这般青睐自己绝对不是心血来潮，他之所以拒绝，一则是心有疑虑，二则也是因为司晨大将军的缘故。

他刚刚才开辟出一条生财之道，每月都有几千开天丹入手，无缘无故跑去跟着杜如风做什么。真要是过去了，那这条财路肯定也要断了。杜如风给他的保证是三百年之内晋升三品开天，三品开天所需要的材料也不过是价值十一万左右的开天丹，这个数目，他随便攒个几年就可以攒到，又何须杜如风去保证。

接下来一段日子倒是风平浪静的很，不过杨开明显能感觉到，整个果园里的气氛都紧张起来，或许是因为那大管事要下来巡查的缘故，所以杂役们都老老实实地待在自己的地盘上，仔细照料果树，生怕到时候出什么差错，连项勇这家伙也没敢擅自离开他那一亩三分地，估计是被周政下了什么命令。

时辰到时，果园禁制发动，所有人都被逼出禁制之外。

杨开马不停蹄，径直返回杂役房，等了片刻，老方和蝶幽便齐齐赶来，也不废话，直奔坊市而去。

在坊市之中又是一通忙忙碌碌，收齐了其他六个灵地的虫子，待到夜间时分，杨开的小屋内，一如上个月的情景，三人坐地分赃。

不过这一次收获却是要比上次多多了，上次那几个灵地的代理人心有疑虑，一次性不敢收购太多，除了那个于雪萍魄力十足之外，其他人收购的虫子最多也就六百多。

可是尝过一次甜头之外，他们也不再迟疑。

这一次单是各地的虫子就收购了一万两千多条，算上这个月在火灵地收购的，差不多有一万五左右。

喂大将军喂了整整一天一夜，便是以大将军的胃口，离开杨开房间的时候，也有些吃撑了，走起路来摇摇晃晃，好似喝醉了酒一般。

刨去开支，这一个月的收益将近有一万枚开天丹！

而按照此前的约定，老方和蝶幽各取其中的一成，也就是一千枚，剩下的八千尽归杨开所得。

老方眼圈通红，倒不是嫉妒，而是激动，想想自己这几百年来辛辛苦苦积攒开天丹，平日里每用一枚都要精打细算，如今却是坐地收钱，心中不禁有所感触，哽咽无语。

杨开大笑着拍他肩膀：“老方你哭啥，这才不过是开始，好日子还在后头呢。”

老方擦着眼角道：“我哭你这臭小子怎么不早个几百年来火灵地，早点来的话，老夫也不用这么辛苦去凝聚二品，老夫要是凝聚四品，晋升四品开天！可惜如今调子已经定下，想改都没机会了。”

“早几百年我还没出生呢！”杨开嗤笑一声，“而且你又在说胡话，火灵地这边四品的材料何其难得，你就算攒够了开天丹也没地方买去，能凝聚二品就知足吧。”

老方闻言颔首：“说的也是，知足了，知足了啊！”他本来的目标就是二品开天，辛辛苦苦积攒开天丹也正是为了这个目标，如今还有什么不满足的？

蝶幽在一旁笑道：“按咱们现在的收入，攒个一两年就可以买一份材料了，不过……还是比不得杨开小弟啊。”

“谁能跟他比。”老方苦笑一声，之前杨开得了五千枚开天丹作为赏赐，他以为已经够多的了，谁知道现在杨开一个月的收入就有八千枚。

“要不再多分你们一成？”杨开望着他们。

蝶幽和老方对视一眼，皆都摆手道：“别，说好的一成就是一成，大不了日后我们用到开天丹的时候找你借也是可以的。”

“那也行！”杨开点头，忽然想起一事，开口问道：“对了，若是杂役们买到了材料想要凝练吸收的话，果园那边怎么办？总不能一边照料一边吸收吧？”

蝶幽解释道：“可以申请闭关的，想要马儿跑，也要让马儿吃草，七巧地这边对于这事做的还算人道。”

老方也颔首道：“不错，只要你需要吸收开天之材，都可以去申请闭关，当然也要看各地的管事调整，总不能一次性闭关的人数太多，那果园也没人照料了。”

蝶幽道：“所以这事还得看管事们批不批准，就算你申请了，可能也要等上十几二十年甚至更久才能轮得到你，我有一次申请闭关，足足等了五十年之久！”

杨开失笑道：“我若去申请，周政铁定不准。”

又闲聊一阵，三人各自散去，杨开与老方要再去一趟坊市，这一次收入不菲，趁着坊市那边还没有关闭，正想去潇洒一下。

蝶幽不想去，两人也就没勉强他了，而且喝酒作乐这事也确实不适合女人。

等到从坊市回来的时候，杨开直奔蝶幽的小屋而去，敲开门，蝶幽略有些意外，将他让进屋子，端上一杯茶水，好奇道：“有事吗？”

“没什么事。”杨开嘿嘿一笑，神神秘秘地从空间戒中取出一物，“就是送你个东西，看看喜欢不喜欢。”

蝶幽脸色微微一红道：“你特意跑来送我东西？什么东西？”

“自己看看。”杨开嘿嘿一笑，也不明说。

蝶幽嗔了他一眼，低头望去，面前摆了一个精致的匣子，倒不是捉虫用的菁木匣，而是另外一种，看着眼熟，一下子反应过来这匣子里面到底是什么了，抬头望着杨开道：“你不会把那个买了吧？”

“你猜到了？”杨开愕然。

蝶幽道：“我在这里一千年，也去那地方买过东西的，这匣子我认得。”说着话，将匣子打开，匣子内一团不断扭曲变幻形状，充斥着金行之力的奇物印入眼帘。

“无垢金露！”蝶幽微微叹息，“果然是这个，你怎么会把它给买了。”

杨开笑道：“之前说好的，日后买来送给你！”

“那只是玩笑！不行，这个太贵重了，你收回去！”蝶幽摇头，三品材料，在开天殿中价值一万六千枚开天丹，她每次去坊市，也就只能看看而已，根本没想到有一天能买得下来，可如今这东西就摆在这里，说话间，将匣子合拢推到杨开面前。

“既然送给你，就不会收回来。”杨开又将匣子推了回去，正色道：“没有这个财力的话，我也不做他想，既然有了足够的开天丹，那自然是要履行之前说过的话。而且，我初来火灵地，你帮衬我不少，这个东西就当是谢礼了。”

蝶幽还想拒绝，杨开道：“我收回来也没用，总不能退回去吧？”

“你留着自己用，日后总有需要用到的时候。”

杨开摇头：“我志不在三品！”

蝶幽微微失神……

第三千八百七十一章 被抓

“别看了，这等废物理他作甚，师兄带你享乐去。”

杨开往前行去的步伐顿住，然后转过身，径直地来到方泰面前，抬头望他：“方兄你今日是吃错药了？”

方泰道：“方某又没病，为何要吃药？”

“既没病为何要胡言乱语，平白无故辱骂于我？”

方泰讶然至极：“我什么时候辱骂你了？哦……你说那废物，可不是骂你，方某指的是旁人，不过你若非得主动往上贴，那我也没办法。”

杨开定定地望着他，方泰的眼中满是讥诮和嘲弄。

杨开点点头：“看样子方兄真是病的不轻。”

方泰正想说什么，却见一只拳头在自己眼中迅速放大！紧接着脑袋嗡鸣一声，似被一股大力击中，整个人倒飞了出去，好一阵头晕目眩，眼冒金星。

方泰身边的那个女子都惊呆了，傻傻地望着杨开，视野之中，杨开还保持着出拳的姿势。

若非亲眼所见，怎么也而不敢相信这个看起来和蔼亲切的师兄居然有如此火爆的脾气，一言不合便出手伤人，他难道不知道这样做会有什么后果吗？

而就在杨开出拳之后不到三息功夫，那些大堂中的女子便纷纷施展身法驰向门外，眨眼之间走的一干二净。

倒是还有几个在这里寻欢作乐的七巧地弟子饶有兴致地朝这边观望过来，多少年了，多少年没有杂役敢在私下里动手了，今日却是瞧了个热闹。

另一边，方泰晃悠悠地爬了起来，只感觉口鼻间一片黏糊糊的，伸手一抹，全是血，抬头怒视杨开，不敢置信道：“你敢动手打我？”

他也是被打蒙了，根本没想到杨开会冲他出手，否则以他的实力也不至于被杨开一招得逞，一时间，屈辱和愤怒齐齐涌上心头，一身气势轰然跌宕开来。

“你敢骂我，我为何不敢打你？”杨开冷笑。

“很好！”方泰怒喝一声，一脚踢开拦路的桌椅，整个人如奔行的上古凶兽一般扑至杨开面前，两个砂锅大的拳头化作漫天拳影，朝杨开罩下。

方泰也是才来到这乾坤之外的新人，与杨开的实力倒是在伯仲之间，是以这一交手竟是个势均力敌的局面。

一旁几个身穿七色衫的七巧地弟子看热闹不嫌事大，大声叫好。

不过两人也仅仅只才斗了十几息功夫而已，便见一队人从外面鱼贯而入，领头一人背负双手，左右一扫，眯眼怒喝：“都给我住手！”

战至酣处的杨开和方泰压根没理他，兀自争斗不休。

“反了你们了！”那领头之人大怒，猛地一挥手，左右两旁的七巧地弟子各抛出一根根绳索来，那绳索也不知由何种材料炼制而来，如灵蛇一般缠上杨开和方泰的身子，眨眼功夫将两人捆成了粽子。

杨开用力挣了一下，没能挣脱，反倒是绳索的力道加强了不少，勒的他浑身难受。

“你们胆子不小啊，竟敢私下斗殴，难道不知七巧地的规矩吗？”

束了两人，那领头之人才来到杨开和方泰面前，看看这个，又瞧瞧那个，一脸的冷意。

“这位师兄……”方泰这个时候也回过神来，刚才主要是被杨开打了那么一下，有些怒气上头，否则绝不敢那般放肆，心知这次的事有些大，一着不慎可能就万劫不复，当即求饶道：“这位师兄，小弟新来这里没几个月，对七巧地的规矩还不太熟悉，师兄能不能念小弟初犯，大人大量放我一马，小弟感激不尽。”

“哼！”那领头之人冷哼，“规矩就是规矩，谁管你初犯不初犯！这次吃个亏，下次就知道老实了。”

方泰大急：“师兄我是无辜的啊，是这个混蛋出手打我，我逼不得已才还手的，不信的话你可以问问那边的几位师兄，他们看的清清楚楚。”

那领头之人冷眼瞧他：“我只知道，我进来的时候你跟这小子正打的不可开交！至于你们谁先出手，我没兴趣知道，都给我带走！”

话落之时，转身朝外行去，被捆成粽子一样的方泰和杨开也被押在后方，方泰兀自解释着什么，却只换来旁边一个七巧地弟子的一通叱喝，杨开见状，也熄了废口舌的念头。

二楼处，老方脸色苍白，嘀咕道：“完了完了完了……”

楼下有动静，他自然听的清清楚楚，杨开与方泰交手之时，他便急急穿衣服赶了出来，可还是来晚了一步，眼睁睁看杨开被捆着带走，想要救人也无能为力。

带走杨开的可是七巧地在坊市中的巡逻队，他一个杂役在人家面前根本说不上话，思来想去，这个时候能救杨开的也只有周政了，身为果园的管事，而且也是个开天境，他若愿意出面的话，应该能帮的上忙。

做好了大出血的心理准备，老方连衣服都来不及整理，急匆匆地朝火灵地赶去。

一处简陋的牢房里，昏暗潮湿，杨开与方泰两人被关在里面，一人占据着牢房的一角。

这牢房就在坊市之中，位于地下深处，随意用一些木料搭建起来，杨开若是愿意，随便可以越狱而出。

不过无论是他还是方泰都没这个胆子，七巧地的弟子在外面守着，越狱了又能怎么样？还是要被人家捆回来。

所以纵然此刻无人看管，甚至两人身上的束缚也都被解开，两人也只是各占一角，井水不犯河水。

陪老方逛窑子逛出来个牢狱之灾，杨开也是有些无语。

不过今日这事总让他感觉有些古怪，虽说方泰之前因为自己得罪周政之事便有意要跟自己划清界限，可也没必要无缘无故来得罪自己吧？今日方泰所为，给他的感觉倒像是有意要激怒他。

可这样做对方泰有什么好处？最终的结果也跟自己一样，被关押在这里，也不知道会受到什么样的惩罚。

之前倒是听老方说过，七巧地这边对犯错的杂役的惩罚力度挺苛刻的，自己这事搞不好要被关个三年五载的。

若真是被关这么长时间那就亏大了，他一旦被关在这里，那财路也就断了，都不知道要损失多少开天丹。

一念至此，看旁边的方泰愈发不爽了，冷眼望去，这厮正眼巴巴地望着一个方向，一脸的期待之意。

杨开微微皱眉，不知道他在期待些什么。

也不知道过了多久，忽有一阵脚步声从外面传来，盘膝坐在一旁的方泰立刻站起身，杨开也侧耳倾听起来。

不大片刻功夫，一人来到牢房前，目光阴沉地望着牢里的两人。

“管事大人！”方泰激动低呼。

“周管事！”杨开微微抱拳，虽与周政相处的不怎么样，但人家既然顶着管事的名头，该有的礼节还是要有的，免得被他抓什么把柄。

“你们两个，真给我火灵地杂役房长脸啊！”周政咬着牙，手点着牢房里的两人，一副恨铁不成钢的样子，“争风吃醋到坊市这边来了，你们厉害，你们太厉害了。”

方泰尴尬道：“误会啊管事大人，我与杨开不是争风吃醋，只不过是一时手痒，随便切磋了一下，谁知就闹出事来了。”说话间，扭头冲杨开猛打眼色，杨开扭头，当没看到。

“都被巡逻队抓到这里来了，还敢说误会！”周政怒喝，“还有你眼眶上的伤，你当我是瞎子吗？”

方泰伸手遮住了被杨开打中的那只眼睛，纳纳不语……

周政哼了一声：“知道杂役私下斗殴会有什么惩罚吗？”

方泰紧张道：“什么惩罚？”

“三年至百年的禁闭！”周政冷笑：“你们是想要三年，还是想要百年？”

方泰大惊，乞求道：“管事大人救我！”

周政道：“不过抓你们的巡逻队长我正好认识，那边我还能说的上话，念在你们都是新人，又是初犯，这一次的事就这么算了，若有下次，定惩不绕！”

这就算了？杨开听的愕然至极，本以为自己铁定要被关上几年呢，都已经做好了心理准备。

方泰却是大喜过望，连连拱手：“谢过周管事，管事大人大恩，方某铭记在心，绝不敢忘！”

周政不置可否，将牢房打开后道：“都滚出来吧，还待在里面干什么？”

方泰与杨开依次走出。

周政冷哼道：“若非今日果园那边有事，本座才懒得理会你们的死活！”

方泰道：“是大管事来巡查之事？”这也不是什么秘密，杂役房的杂役们也都从不同的渠道听说过了。

“正是，此刻大管事应该已经到了果园，你二人速速赶过去，若是大管事巡查到你们的地盘，给我都用点心，出了岔子谁也保不了你们。”

“是是是！”方泰连忙点头。

杨开这才想起，今日那所谓的大管事要巡查火灵地的果园，之前整个火灵地都忙忙碌碌，就是为了今天。

不过这与他也没什么太大的关系，所以也无需太上心，只要做好自己的事情就行了。

第三千八百七十四章 反击

大管事接过，审视片刻，扭头望着杜如风呵呵一笑：“你还说司晨将军这是喜欢他，亲近他，我看着是在找机会栽赃陷害于他！差点没把他给害死，不过好在事情没有做的太绝，关键时刻绕了他一把。”

杜如风也笑道：“原来如此，我之前就在奇怪，大将军怎会有那般表现，原来一切都是为了今日。”顿了顿道：“如今事情既然已经真相大白，那就说明灵果丢失不关杂役偷盗，只是大将军一时兴起吃了一枚，大管事，你看这杨开……”

大管事挥了挥手，那两个走出来的七巧地弟子又立刻退了回去。

经此一事，大管事似也没了逗留的兴致，转身道：“看看别处去吧。”背负着双手，凌空虚步，朝远处行去。

一群人前呼后拥地跟着离开了，杜如风临走之前瞧了杨开一眼，悄悄传音道：“好自为之！”

杨开目送众人离去，目光紧咬在周政的背影上，方才大将军吐出果核之时，他明显看到周政露出意外的神色，不禁皱起眉头，今日这事，到底是谁做的？是不是与周政有关？

仔细梳理一下事情的脉络，那盗果之人绝对是要致自己于死地，而且应该就是今日才偷摘了自己一枚果子。

自己与方泰之前是被关押在坊市的牢房里，所以来迟了一阵，也给了那盗贼下手的机会。下手之人不是方泰，可自己却是因为方泰而被巡逻队抓进牢房，昨天方泰似乎也有意激怒自己，将自己与方泰捞出来的是周政……

心绪起伏，神念转动，杨开感觉自己似乎拨开了重重迷雾，看到了事情的真相！

只是……如果真如自己猜的这样，那这家伙是如何保证大管事一定会来检查自己的药园呢？单单只是因为司晨将军吗？倒也不是不可能，只要大管事看到了司晨将军，肯定会有所好奇，到时候无论大管事有没有下来查探的意向，此人都可以引导一二。

可惜今日是大管事自己要下来的，并非有人引导，否则杨开定能验证自己的猜测是否正确。

好端端的差点惹来一场杀身大祸，杨开怒极，若非最后关头司晨大将军力挽狂澜，这一劫说什么也躲不过去，就算是杜如风恐怕都保不下自己，从之前杜如风出面大管事不买账的局面就可以看的出来，事关杂役偷盗非得重罚不可，反倒是大将军吃了一枚却是无关紧要。

这杂役当不得了……这才短短几个月，就差点出事，往后的日子还长着呢。

一念至此，杨开连忙将趴在自己头顶上的大将军抱了下来，双手捧着，放在自己眼前仔细端详！

之前刚被这家伙拿脑袋当鸡窝的时候，杨开还感觉挺羞耻，后来见识到大将军财神爷的本事，也就听之任之了，怎么也没想到今日居然会要它来救命！现在怎么看怎么顺眼，一把搂进怀里，使劲蹂躏：“有你的啊，这等绝境也被你找到活路了！”

大将军一身翎毛乍起，喔喔直叫，奋起一身力气，却怎么也摆脱不了杨开的禁锢，叫的惨不忍睹。

好片刻功夫，杨开才松开它，一屁股坐在地上，将它放在自己面前，呵呵直笑。

大将军此刻哪还有威风的模样，浑身翎毛乱糟糟的，一摆脱控制便抖着小翅膀飞扑过来，啄个不停。

杨开举手来挡：“好了好了好了，随便发泄一下就行了。”

玩闹一阵，大将军才平息怒火，站在杨开面前拿嘴喙梳理自己的翎毛，时不时地歪着头瞥杨开一眼，那眼神高傲的不得了。

杨开手撑着膝盖，托着腮帮，好奇道：“你怎么会有火灵果的果核的？你吃过火灵果吗？”

大将军张口就吐出一团金光来，杨开接过，发现那赫然是好几枚果核。

“你还真吃过！”杨开讶然，这就不难解释为什么今日关键时刻司晨将军有能力救他一把了，“为什么要帮我呢？”

其实杨开更想知道的是，司晨将军为何会对他另眼相看，旁人想从大将军这里弄开天丹，也是看大将军心情的，唯独他能用一条虫子换一枚，还硬生生地用这种方式开辟出一条财路。

这绝对不止是之前跟它打过一架的原因，可惜直到今日，司晨将军也没有与他好好交流过什么，自己说的话，大将军是能听懂的，那就说明大将军有与人交流的本事，却懒得去交流。

想不明白，懒得去想，伸手抱起大将军，将它放在自己头上，杨开起身道：“今日得你救命之恩，他日你若有所相求，直管道来，杨某万死不辞！”

也不知道大将军听清楚没有，反正是没什么太大的反应。

果园虽大，但大管事巡查下来也不过一天的功夫而已，杨开一直等到了第二日，才等来杜如风。

悠一见面，杜如风就道：“杨开，昨日之事我已尽力为你开脱，只可惜牵扯偷盗我也无能为力，好在最后关头大将军主动站了出来，否则事情真的不堪设想。”

杨开拱手道：“杜大人严重了，昨日杜大人对弟子的关怀之意弟子看在眼中，也铭记在心。”

杜如风拍了拍他的肩膀：“你能这么想最好不过，怎么？特意叫我过来是有什么事要说吗？”若非杨开昨日传音于他让他过来一趟，他也不会今日来此。

杨开道：“是有件事。”伸手示意道：“杜大人请！”

将杜如风让至一旁的桌椅落座，杨开又取出香茗泉水烹调，这些东西都是放在空间戒中备用的。

杜如风笑道：“有话直说，不用拐弯抹角！”

杨开略做沉吟，开口道：“弟子想问，杜大人之前说过的话，还算不算数？”

杜如风饶有兴致地望着他：“怎么？想通了？之前不是还拒绝了本座。”

杨开干笑一声：“此一时彼一时，之前弟子有所顾忌也是事出有因，然而经过昨日之事，弟子才发现，身为杂役，许多事情都身不由己，弟子不喜欢这种身不由己的感觉，而且，水往低处流，人往高处走，天经地义的事，大人既然给了我机会，弟子自然该好好把握。”

杜如风微微笑道：“在我七巧地中，杂役的数目是最多的，可是杂役的身份是最低的，有人来我七巧地做了三千年杂役也没能翻身，有人只需要区区数年便能鲤鱼跃龙门，这都是要看各自的本事的，你是有本事的人，所以本座要提携你，你放心，本座之前说过的话自然算话。”

“先谢过杜大人！”杨开起身行礼，却不落座，继续道：“弟子再斗胆问上一句，若是跟随了杜大人之后，弟子是何身份？”

“洗去杂役之身，那便是七巧地的弟子了。”

“届时我该做些什么？”

“你想做些什么？”杜如风反问。

杨开挑眉道：“弟子想做什么就能做什么吗？”

杜如风呵呵笑道：“只要在我的庇护范围内，不违反七巧地规矩的事，都可以。”

杨开伸手在自己眼前画了一个大圈：“弟子要当这果园管事！”

“嗯？”杜如风微微眯眼，“你的胃口有些大啊。”

“大人若无法成全，就当弟子冒昧了。”

杜如风哼了一声：“你这是在激将本座吗？”

“杨开不敢！”

杜如风定定地瞧了他一阵，心中隐隐有些后悔刚才撂下那么大的话，现在被杨开话赶话搞的有些骑虎难下。答应吧，这事他也做不了主，不答应吧，在杨开面前着实丢人。

权衡一阵道：“你想当果园管事也是好事，正如你所说，人往高处走，但是如今管事之位另有其人，周政此人虽说无能了一些，却也没犯过什么大错，贸然撤销其管事之职也是不公，不如……”

没等他话说完，杨开便道：“若是周管事犯错又该如何？”

杜如风皱眉道：“周政犯什么错了？不过不管他犯什么错，自有门规处置，谁也偏帮不了他。”

杨开闻言道：“周管事被撤职之后，弟子可能接任管事之职？”

杜如风失笑道：“你跟周政有什么间隙吗？为何一心想要将他拉下来，顶而替之。”

杨开摇头道：“稍后弟子会为大人揭晓谜底，还请大人回答弟子刚才的问题。”

杜如风神色凝肃地想了一阵，开口道：“管事之职需得尊者亲自任命，我只有举荐之权！”

“那就先谢过大人！”

“行了，拐弯抹角这么久，你到底想说什么，赶紧说吧。”杜如风也被他搞的有些不耐烦了，面色略有不悦。

“还是昨日之事！那枚灵果并非大将军取走，而是真的有人偷窃！”

杜如风变色，沉声道：“杨开，东西可以乱吃，话不能乱讲，你知不知这一句说话出来有人可能会死？”

杨开眼观鼻，鼻观心：“昨日之前不知，昨日之后知道了。”

杜如风手指轻轻地扣着石桌：“仔细讲来！”

第三千八百九十二章 一夜暴富

“呵呵……卷土重来……”许老发出莫名的笑声，“本座怕是没这个机会了。”

杨开奇道：“许老此言何意？”

“本座将死！”

杨开一惊：“怎么会？”许老外表上根本看不出什么伤势，虽然杨开也知道他受伤了，但怎么也没想到伤势竟如此严重，甚至已经威胁到了生命的程度。

许老也不去跟他多解释什么，信手丢了一个东西给他。

杨开接过，发现那是一块玉珏，狐疑道：“这是什么？”

“七巧地总阵符印！”许老淡淡道：“凭此符印，便有机会掌控七巧地总枢大阵！”

杨开听的心头一跳，虽然没有炼化，但玉珏入手依然能感觉到其中的玄妙波动，心知许老说的不假，这可能真的是七巧地的总阵符印，之前许老能够篡夺七巧地大阵，应该也是仰仗了此物。

“东西送给你了，你是丢也好，留也好，都随你心意。”

还有这种好事……杨开惊疑不定，从之前与许老的接触来看，这家伙也不是什么好人，难道人死之前会变得善良不成？

许老道：“本座已没有余力去复仇，不过日后你若是能有机会成长起来，可以拿着玉珏去抢夺七巧地，当有一线成功的机会。而且你放心，七巧地那边想要更改大阵，也不是短时间内能完成的，最起码千年之内，这玉珏都是有用的，千年之后就说不准了。”

听他这么一说，杨开心中的疑虑倒是释然。许老这是想要自己帮他复仇啊，总阵玉珏在自己手上，七巧地那么大一块肥肉，若是自己能力足够的话，肯定会有所觊觎。

也正因为这样，许老才没有迁怒自己，否则早就把自己给杀了，如今他就算杀了自己也不过是泄一时之愤，留自己性命的话，或许还有复仇的机会。

一念至此，杨开连忙将玉珏收好，郑重抱拳：“许老放心，千年之内我必晋升开天，届时这七巧地我会回来的。”不管怎样，这姿态肯定要摆出来的，至于以后要不要帮许老复仇，那就看有没有这个心情和足够的利益了，虽然杨开对七巧地的观感也不是太好，但在这里浪费的时间毕竟不多，想要害他的人也都死了，彼此之间还真没什么深仇大恨。

许老不置可否，估计也是察觉到了杨开的心思，但如今他性命无多，拿杨开也没什么办法，只是轻轻颔首，然后闭上了眼睛。

这一闭眼，身上的气息便急速衰弱下去，眼看着便没了生机，与此同时，这本就在崩溃边缘的小乾坤以肉眼可见的速度瓦解起来，阴阳五行之力变得混乱不堪。

杨开急道：“许老，那飞天黑背蜈你顺手取回去吧。”

许老根本没有回应……

片刻之后，小乾坤彻底崩溃开来，杨开视野一花，出现在一片虚空之中，面前不远处，许老盘膝而坐，可惜身上却是没有半点生机了。

杨开伸手试探了下他的鼻息，发现许老确实已经死了，顿时头大，道印之中的飞天黑背蜈是许老圈养的，也不知许老死了会对它有什么影响。

站在原地警惕了好半天，也没什么反应，杨开这才放下心来。

不过道印之中有那样一个东西，杨开实在是没什么安全感，之前还有许老制约，如今许老也不在了，万一哪天那飞天黑背蜈失去控制，在自己的道印中为所欲为，自己只怕连怎么死的都不知道。

杨开甚至怀疑许老临死之前给飞天黑背蜈下了什么指令，万一日后自己没去七巧地替他报仇便会发动之类的。

这也是极有可能的事，否则许老留自己性命干嘛。

然而如今许老已经归天，发愁也没用，只能想着尽早晋升开天，自己想办法驱除了，伸手褪下许老的空间戒，一番寻觅，没找到那六合如意袋，杨开又在许老身上摸索一阵，在他的袖口里将袋子找出来。

好在之前就炼化过六合如意袋，虽然还不能拿来御敌，但开合还是没问题的。

手上一掐诀，将如意袋打开，老方蝶幽和阿笋连带着大将军齐齐现身。

老方悠一现身便拱手抱拳：“见过这位前辈！”

杨开道：“死了！”

“死……死了？”老方惊的抬头，仔细打量许老，发现他确实已经没了气息，不由奇道：“他怎么死的？”

杨开道：“大概是伤势太严重了。”

蝶幽问道：“他就是之前在七巧地出手的那人？”

杨开点点头：“就是他。”

老方长呼一口气：“死了也好！”真要是陪在这种强者身边，也实在是忐忑的很，万一人家心情不好拿自己撒气，自己可没什么反抗的能力。

逃亡的路上忽然遇到这样的变故，好在许老重伤而亡，并没有引发其他的事情，杨开将许老的尸体收起来，放进自己的小玄界中，暗中交代木珠和木露妥善安葬，他不知道许老到底有没有留下什么后手，留下尸体也是以防万一。

“我们也走吧。”杨开处理好事情，招呼众人一声。

众人自然是没有意见，不过大将军却是岿然不动。之前大将军替杨开挡下杜如风的凶戾一击，受伤颇重，之前一直都在疗伤之中，这个时候倒是醒过来了，不过此刻它不但没跟杨开走，反而不断冲杨开叫着什么。

杨开不明所以，扭头望去。

大将军叫了一阵，见杨开还是无动于衷，不得不扑腾着翅膀，飞到杨开身后，拿肥胖的身体拱着他，将他朝一个方向顶去。

老方奇道：“老弟，它好像是要你去什么地方！”

杨开也看出来了，伸手将大将军从身后抓了过来，问道：“你是带我去哪？”

大将军喔喔两声，扭头朝一个方向望去。

杨开顺眼看去，却是什么也看不到。

沉吟了一下道：“大将军应该是有什么事，我要跟它去看看，你们几位怎么办？”

蝶幽等人互相望了一眼，老方道：“反正也不知道该去哪，就随你一起咯，多少有个照应。”

“那就一起吧。”蝶幽也颔首。

阿笋向来是没什么主意的，自然不会反驳。

于是乎，杨开将大将军顶在头上让它指引方向，一行四人继续在这茫茫寰宇中飞驰。

前路漫漫，杨开闲来无事，悄悄地清点这些日子的收获。

不得不说，自从被杜如风召去之后，日子过的虽然凶险，可收获却是巨大无比！先是收了杜如风的空间戒，然后又收了水灵地护地尊者的空间戒，再之后便许老的空间戒。

不说别的，那六合如意袋便是一件奇物！修行至今，除了小玄界和自己炼制的一界珠，杨开还真没见过可以容纳活物的秘宝，六合如意袋是头一个！

进入这乾坤之外的世界，实力暂时跟不上，那就只能依靠秘宝之威，以前在星界得到过的秘宝虽然都算不错，但到了这里已经有些跟不上节奏了，无论是山河钟，又或者是斩魂刀，对付对付帝尊境没问题，可用来应付开天境肯定很吃力。

如今入手一件六合如意袋，倒是弥补了这方面的短缺，得尽快炼化完成，回头遇到强敌了，说不定能发挥什么奇效。

一个个空间戒清点下去，收获着实不少，单是开天丹就足有三十万枚之多，这其中，杜如风的空间戒只有几万枚，剩下的基本都是从水灵地的护地尊者的空间戒里搜刮出来的。

杨开结结实实体会到了什么叫一夜暴富的感觉！之前辛辛苦苦去收虫子喂给大将军，一个月下来也就几千枚，这一下子三十多万枚开天丹入手，倍感沉甸。

不过仔细一想，三品的开天之材就要一万五千多枚开天丹，这三十多万枚也就只能买几样四品的材料而已，连一个五品的都买不起，倒也不算什么。

除此之外，之前帮杜如风收取的四品赤霄金炎也拿了回来，这东西是硬通货，只要能找到合适的渠道，随随便便就可以换取十几万开天丹。

而最让杨开感到惊喜的，还是从杜如风的空间戒里找到的无影纱。

这东西的奇特能力杨开领教过，能让人隐匿无形，近在咫尺也休想察觉，而且杜如风也说过，无影纱是尊者赐下的，三品之下的开天休想发现它的痕迹，就算是中品开天，只要不是仔细搜索，也有可能疏漏。

相对于六合如意袋来说，这无影纱才是最适合如今的自己。

实力不够，面对强敌根本无法抵御，无影纱或许能在很多时候救命。

许老的空间戒比较而言倒是穷酸的很，除了那柄古里古怪的木剑之外，就只有一些乱七八糟的材料，想想也不奇怪，许老这些年一心复仇，怕也没时间和心思去做别的事。

只不过有一件事杨开还是挺好奇的，按自己的了解，那七巧地原本应该是许老的，后来不知道什么原因被人给抢走了，到底是什么原因竟让许老连自己的地盘都护不住。

然而这种事也没地方去问，许老死都死了，能问谁去。

第三千八百九十四章 投之以桃

能将灭蒙困住，肯定是比她更强的存在，杨开不认为自己能帮到她什么。

灭蒙道：“只要你有这个心就成。”

话都说到这份上了，杨开估计自己也拒绝不了，顿时有些腻味，皱眉道：“那不知前辈要我做些什么？”

灭蒙没有回答，但是那身上的金光却是忽然闪灭不定起来，而随着金光的闪灭，杨开明显看到一道道锁链模样的东西呈现出来，将灭蒙庞大的身躯死死束缚，从那一道道锁链之中，杨开感受到了一股奇特的气息。

“龙族秘术？”杨开挑眉，一脸惊讶。

怎么也没想到，灭蒙之所以被困，竟是中了龙族秘术的缘故，而能施展龙族秘术的，也唯有龙族了。

一念至此，杨开激动道：“前辈遇到过龙族？”

灭蒙冷哼：“若非如此，本宫又岂会被困在这里？”

听一只金鸡自称本宫总是有些滑稽的，可杨开此刻哪有心情关心这个？急切道：“前辈什么时候遇到龙族的，又是在哪里遇到的？”

自己也是龙脉之身，若是能在这乾坤之外找到别的龙族，那就等于找到了组织，也不必如现在这样无头苍蝇一般乱转了，说不定还能借助龙族的力量去寻找那世界树，到时候干什么都方便。

“星空偶遇，起了点冲突，如今那蠢龙在哪，我也不知，不过你们龙族就没一个好东西！”灭蒙冷哼。

杨开汗颜，这话是连他也骂进去了，不过如此一来，他倒是明白灭蒙要他帮什么忙了。龙族秘术由龙族施展，也可以由龙族解除，灭蒙想要从这里脱困，自己搞不好真的能帮得上忙。

唯有一点，让杨开感到好奇……

“前辈怎知我是龙脉？”杨开自付自己可没有露出什么破绽。

灭蒙冷声道：“龙族的气息一般人察觉不出来，本宫又岂会察觉不到，小儿之所以把你带过来，也是因为这个原因。”

杨开闻言恍然，就说自己一穷二白的，司晨大将军怎么那么青睐自己，之前在火灵地的时候对自己就跟别人不一样，后来又帮自己挡下杜如风的一击，现在又不辞辛苦把自己带到这里来，原来也是察觉到自己身上的龙脉气息，知道自己能帮到他老娘。

灭蒙又道：“不过你似乎并非纯正的龙族，能不能帮的上我就看你血脉纯不纯净了。”

杨开皱眉道：“晚辈需要做些什么？”

“我需要你的龙血！”

杨开又问：“晚辈能得什么？”

“你想得到什么？”灭蒙的眼中闪过嘲弄之意。

“那就看前辈能给什么了。”虽然与大将军相处的不错，但跟他老娘却是无亲无故，这一次若是帮他，自己估计付出不会太小，总得捞点好处再说。

灭蒙认真地瞧了他一阵，忽然脖子一伸，巨大的脑袋探了过来。

杨开陡然一惊，本能地想要躲避，谁知对方已经一啄一收，快的连反应的时间都没有。不过与此同时，杨开隐隐感觉自己体内少了点什么，好似摆脱了一层约束似的。

有奇特的声音响起，杨开顺着声音望去，只见灭蒙口中不知何时多了一只脊背漆黑的百足蜈蚣，正在挣扎不断，那奇特的声音正是黑背蜈蚣弄出来的声响。

“飞天黑背蜈！”杨开眼珠子一瞪，连忙审视己身，却见道印之中原本存在的蜈蚣印记已经不见了踪影，再瞧瞧灭蒙口中的黑背蜈蚣，杨开哪还不知许老的手段已经被灭蒙给破了。

顿时大喜，拱手道：“多谢前辈！”虽说许老已经死了，但道印之中有这个东西实在让人不安，杨开之前本打算等自己晋升开天再想办法驱除，谁知峰回路转之下，这飞天黑背蜈竟如此简单地就被灭蒙给弄出来了。

举重若轻的动作让杨开深刻认识到灭蒙的强大，不由畅想，那能用龙族秘术困住灭蒙的龙族该是怎样的横行霸道！

灭蒙一扬脖子，将那飞天黑背蜈吞入腹中，淡淡道：“如此足够了吗？”

“够了够了！”杨开不住地颔首，灭蒙此举简直帮了他一个天大的忙，于情于理他也该投桃报李才是，当下也不含糊，开口道：“具体要我怎么做，还请前辈示下。”

“我只需要你的龙血，越多越好，其他的我自会处理，不过在此之前，我得先看看你的龙血是否足够纯净，若不够纯净的话，便是把你的血放干了也无济于事。”

杨开不废话，屈指在自己手指上轻轻一划，指尖处立刻出现一道细小的伤口，逼出一滴鲜血，催动力量将之裹住送到灭蒙面前。

灭蒙一口吞下，原本微眯的双眸猛地瞪圆，诧异至极地瞧了杨开一眼，眸中隐有异色闪过。

“晚辈的血液符合要求吗？”杨开问道。

“可以一用！”灭蒙颔首。

“那……这就开始了？”杨开望着她。

灭蒙道：“用你的龙血涂满我身上的锁链，剩下的事就无需你操心了。”说话间，她身上那一道道锁链又浮现出来。

杨开审视一阵，暗暗咋舌，灭蒙的身体本就庞大，这一道道锁链将她缠绕了好几圈，想要涂满的话需要的血液还真不少。

不过已经受了人家的恩惠，这个时候杨开自然也不会退缩，当即深吸一口气，口中低喝一声：“龙化！”

噼里啪啦一阵炸响声中，杨开的身形迅速化作两百丈龙躯，庞大的身躯比起灭蒙毫不逊色，雄浑的龙息弥漫开来，浑身龙鳞覆盖，头上龙角，背后龙尾栩栩如生。

灭蒙眸中异色更甚！

迈开步伐，三两步走到灭蒙面前，杨开一手成爪，在另外一只手的手掌心上狠狠一抓，顿时鲜血横飞，探手抓住一根锁链，从头捋到尾，那锁链之上立刻洒满了金色的龙血。

似受到龙血的刺激，锁链之上隐隐传来一阵龙吟之声，光芒闪烁不定。

杨开不加理会，如法炮制，抓向其他的锁链。

恢复力强大放在平时是好事，这个时候就有些闹心了，手掌上的伤口没多久便有愈合的迹象，不得已之下，杨开只能不断地自伤其掌，龙血不断洒脱。

一道道锁链上很快洒满金色的血液，那光芒闪烁的愈发急切。

灭蒙的眸中隐隐也有激动的神色闪露出来，被困多年，本不过是随意一试，不曾想真有脱困的机会，怎能不激动。

前后不过半柱香的时间，灭蒙体外那些锁链皆已涂满了龙血，绕是杨开身体强大，此刻也隐隐有些吃不消了，这一次付出巨大，得好好休养一阵子才能恢复过来。

“够了！”灭蒙忽然开口。

杨开心头一松，再也维持不住龙化秘术，身形急速缩小，很快化作本来的模样。

“你先带小儿出去。”灭蒙扭头冲杨开吩咐一声。

司晨大将军扑腾着翅膀朝杨开飞了过来，杨开一把抱住，也不含糊，苍龙枪祭出，冲天而起。

长枪过处，摧枯拉朽，硬生生地从地下开辟出一条通道来。

轰隆隆一阵，没过多久杨开便破地而出。不远处，听闻动静的老方等人扭头望来，还不等他们问个明白，杨开便低喝道：“快走！”

老方等人一怔之下，也来不及多说什么，立刻跟在他身后，朝天外飞去。

一直飞出老远的距离，杨开才停下来，转头回望，那世界残片还是静悄悄的没什么动静。

“发生什么事了？”蝶幽惊疑不定地问道。

“大将军的母亲在这里，现在要脱困出来。”杨开也没功夫仔细解释什么，随口答了一句。

“大将军的母亲？”老方愕然，瞧了瞧被杨开抱在怀里的蠢鸡。

话音刚落，便听到一阵剧烈的声响从远方传来，扭头望去，骇然变色。

只见那巨大的世界残片此刻正鼓荡不休，内部似有剧烈的能量爆发出来，即便站在这里，也能清楚地感受到那股凶戾而强大的气息，在这样的气息面前，己身就如蝼蚁一般渺小。

老方惊道：“这动静是大将军的母亲弄出来的？”本以为大将军如此，它老娘肯定也不怎么样，可现在看来，大将军的娘亲岂是一般的强大！

杨开还没来得及说话，便听一声巨响，狂暴的力量爆发出来，那世界残片轰然间四分五裂，化作漫天碎渣，四面八方激射。

散乱的碎片之中，金光耀人眼帘。

等到一切尘埃落定之后，那边一只巨大的金鸡印入众人的视野之中，仰首挺胸，顾盼生威，仿佛一轮圆日，凶戾的气息直让乾坤战栗。

咕咚一声，老方吞了口口水，牙齿打颤：“大将军……这是你娘啊？”

大将军理都不理他。

远方，灭蒙一朝脱困，翅膀张开，仰首啼鸣，声音尖锐，让人耳膜震颤，无形的声浪连绵不绝，化作狂暴的力量，推的众人后退不止。

好半晌，灭蒙才收翅歇声，一步步朝这边行来。

老方脸色发白，悄悄给杨开传音道：“怎么称呼这位？”

“她自称灭蒙！”杨开回道。

老方了然，不等人家靠近，便拱手抱拳，高呼道：“晚辈方毕齐见过灭蒙前辈！”

第三千九百零一章 魏阙

魏师兄恍然，并不是阿笋被谁欺负了，而是那个家没了，一瞬间，神色也黯然下来，拍了拍阿笋的脑袋：“以后我魏某在的地方，便是你的家！”

阿笋一下子又将脑袋埋进去，哇哇大哭。

眼见此景，杨开不禁心有感触。星界如今的情况也不太乐观，莫胜那么一折腾，整个星界被搞的乱七八糟，非得有世界树才能修补过来。若是自己找不到世界树呢？那以后星界会不会也将如阿笋的故土一般，彻底毁灭。

到那时候，又有多少人将流离失所，这愈发让他坚定了一定要找到世界之树，回去修复星界的念头。

阿笋哭了一阵，总算平缓了情绪，脸色通红地从魏师兄怀里走出来，怪不好意思的。方才情绪失控，主要是这一路走来，经历了诸多凶险，好不容易见到了与自己来自同一个世界的最后一个人，情绪有些难以自已。现在平缓下来倒是倍感羞涩……

魏师兄哈哈大笑，伸手拍着阿笋的小脑袋：“还知道害羞，行，看样子你过的还不错。”抬头望着杨开，颔首道：“你很好！”

方才他闪身过来的时候，杨开第一时间挡在了其他人面前，在不知来人实力强弱之时能有这般举动，说明眼前这青年是个很有担当之人，这让魏师兄对杨开的观感很不错。

“前辈过奖了。”杨开客气一句。

“小笋儿，不给我介绍介绍你这几位朋友吗？”魏师兄低头望着阿笋。

阿笋擦了擦眼睛，平缓了下情绪，这才一一介绍起来，通过她的介绍，杨开等人这才知道魁梧大汉名唤魏阙，众人自然又是一阵行礼。

魏阙豪迈一挥手：“都别客气了，既然是小笋儿的朋友，那便不是外人，先随我去个安全的地方再说话吧。”

“但凭前辈做主。”杨开等人自然不会有什么异议，这趟过来，本就有托庇在大月州羽翼之下的想法。

魏阙当即领着众人朝大月州驻地所在行去，一边飞一边道：“小笋儿，你是怎么找到这里来的？我不是让你拿着那信物去大月州找我吗？”这点他极为好奇，方才若不是感受到自己那信物的气息，他也不敢相信阿笋居然会找到这里来，毕竟这里距离大月州可是太遥远了。

“说来话长了……”阿笋有些尴尬地吐了吐舌头。

魏阙笑道：“那就慢慢说，反正也没什么事。”

阿笋当即将自己从那个乾坤世界跳出来之后发生的事说了一遍，听闻阿笋居然被七巧地给弄过去当了大半年的杂役，魏阙的脸色黑如锅底，再得知七巧地发生了大变故，连护地尊者都死了不止一个，七巧天君更是身受重创，又是脸色一变：“怪不得这次没看到七巧地的人，原来是出事了……”

若非前段时间七巧地出了大变故，内里强者死的死，伤的伤，太阳之火即将熄灭这种大事，七巧地又怎会不来参与，七巧地距离这里虽然不近，可也不算太远。

“后来呢？”魏阙追问。

阿笋瞧了杨开一眼，倒是没有提及大将军寻亲一事，只道自己几人从七巧地逃出来后，便激发那白玉狐狸，在狐狸的带领下前往大月州，谁知只穿过了两道域门，狐狸便失去了作用。

魏阙的脸色有些尴尬：“嗯，这个情况是这样的，我也没想到你会带这么多朋友一起过来，哈哈哈……所以当时炼制那狐狸的时候就……魏某失策，让你受苦了。”

阿笋摇头道：“前辈不要这么说，要是没有那狐狸，我们也找不到这里，虽然中途有了些波折，阿笋还是找到前辈了，阿笋已经知足了。”

“也是，不管怎样，你我还是在这乾坤之外相遇了，以后就留在大月州吧，只要魏某不死，便保你无恙。”

“谢谢前辈……”阿笋抿嘴点头，又望了望杨开等人。

魏阙道：“你这几位朋友，若是有意的话，都可以留在大月州，魏某人在大月州还算有点地位，收几个人不在话下。”

老方和蝶幽闻言都是一喜，杨开也急忙道：“那就先谢过前辈了。”

说话间，便来到了一艘大船面前，魏阙领着众人直接登上了甲板，那甲板上早已站满了人，为首一个宫装妇人，笑吟吟地望着这边。

杨开等人面面相觑，苦笑不跌。

这大船他们之前也远远地看过，只是没有发现魏阙的踪影，估计那时候他应该是在船舱里没露面，倒是让众人错过，好在后面魏阙主动前来相见，否则还真得一家家地问下去。

“魏师兄，找到人了？”那宫装妇人瞧了杨开等人一眼，也没法确定到底谁是魏阙的后辈。

魏阙伸手将阿笋拉到自己面前，大笑道：“来来来，见过你陶师叔！”

阿笋乖巧行礼：“见过陶师叔！”

陶姓女子打量了阿笋一眼，微笑道：“好漂亮的小姑娘，你叫什么名字？”

“阿笋……”阿笋低着头，有些不好意思。

“名字也好听。”陶姓女子颔首，“这一路走来辛苦了吧，到了这里就是到家了，以后要是谁欺负你，告诉陶师叔，师叔给你出头。”

“嗯……谢谢陶师叔。”阿笋眼圈又红了，多少年了，孤身一人，忽然有人对自己这么关怀备至，让她不由生出如置梦中的感觉，一切都是那么的不真实。

“你这丫头……”魏阙一阵头大，“怎么动不动就哭。”

陶姓女子瞪了魏阙一眼：“没听说过是女人是水做的吗？哭几下怎么了。”伸手将阿笋揽进怀里，轻拍着她的肩膀。

魏阙挠头：“是这样吗？”想不太明白，双手掐腰道，环视甲板上其他的大月州弟子道：“你们这些小兔崽子，都给我听好，从今天开始，小笋儿便是我魏某人的亲传弟子了，也是你们的小师妹，日后都不准欺负她，听到了没？谁要是敢欺负她，我拔了他的皮！”

一个青年笑嘻嘻地道：“魏师叔你这话说的，小师妹长的这么可爱，我们疼她还来不及，又怎会欺负她。”

一群人猛点头。

魏阙冷哼：“最好如此！”

陶姓女子道：“师兄，你的修行之法适合小笋儿吗？我很难想象，这么一个娇滴滴的美人儿给你调教几年会变成什么样子。”

魏阙眨眨眼，铿锵道：“修行之法有什么适合不适合的，能变强就行了。”扭头望着一群弟子：“你们说对不对！”

以方才那青年为首，一群人齐声道：“魏师叔说什么都对！”

陶姓女子轻笑道：“你问他们也没用，大月州上下，谁敢跟你唱反调。师兄若是放心的话，我看不如这样，小笋儿我收下了，以后随我修行，我定把她教的好好的。”

“你要收她？”魏阙愕然地望着自己的师妹。

陶姓女子道：“怎么？师兄莫不是舍不得？”

魏阙大笑：“这哪有什么舍不得的，不过也得看小笋儿自己的意思。”望着阿笋道：“小笋儿，我问你，你是愿意随我修行，还是愿意跟着你陶师叔？”

阿笋抬头看看魏阙，又看看陶姓女子，低头道：“前辈做主就好，我没有意见。”初来乍到的，哪有什么主见。

陶姓女子当即道：“那就这么定了，小笋儿这个弟子我收下了。”这算拍板下来了。

魏阙立刻道：“还愣着干什么，快见过你师傅！”说着，推了阿笋一把。

阿笋倒也见机的快，连忙盈盈拜倒：“弟子阿笋，见过师尊！”

陶姓女子受了她一礼，这才满面微笑地将她扶起来：“地处简陋，拜师大典回大月州再说，为师先送你一件礼物吧。”说着话，伸手从自己的鬓发上取下一枚玉簪，塞到阿笋手上道：“这是一件防御秘宝，好好炼化，关键时刻可以救命！”

魏阙微微变色：“这个东西你怎么送出去了，太贵重了，不行不行，你收回去，回头随便送个别的。”

陶姓女子轻笑道：“我送自己的徒弟关你什么事。”

魏阙无语……

一群大月州弟子在一旁看的羡慕至极，这小师妹一来就被两位师叔抢着收徒，如今拜入陶师叔门下，还得了这么一件贵重的宝物作为拜师礼，在场哪个弟子能有这待遇？

不过也羡慕不来，人家跟魏师叔有那么一层渊源，而陶师叔对魏师叔又倾心多年，然而魏师叔人傻脑子笨，竟是毫无察觉，陶师叔此举，显然也是爱屋及乌的表现。

何止大月州的弟子看的羡慕，老方和蝶幽何尝不羡慕？

都是从七巧地逃出来的，这一路风里雨里，并肩前行，到了这里，人家阿笋一下子成了香饽饽。

不过羡慕归羡慕，更多的却是高兴，虽然相处没几个月时间，可阿笋的个性单纯，确实让人喜欢。

收了徒，陶姓女子的心情也很是愉悦，望着杨开等人道：“这几位是……”

阿笋忙道：“回师尊，他们是弟子的朋友，多亏了他们几位护送弟子，弟子才能一路来到此地。”nt

记住手机版网址：

第三千九百零五章 五品太阳真火

“看看几品的。”魏阙望着陶蓉芳问道。

陶蓉芳将那太阳真火从自己的空间戒中取出来，认真打量了一下，开口道：“一样，四品！”

魏阙乐呵呵一笑：“不错啊。”

这来了不过大半日的功夫，就收取了两份四品的火行之材，而且还是太阳真火，简直可以说是大丰收。若是再多收集几份的话，那完全可以去星市找人兑换其他属性的材料，回头再从大月州的弟子中寻一个资质出色的弟子出来，还真有可能培养出一个四品开天。

真要到那时候，那大月州也会跟着水涨船高。

似已经看到这美好的未来，魏阙铜铃般的眸子隐隐绽放光芒，沉声道：“我算是明白了，这太阳之星的表面是没什么好探索的，好东西都在底下，陶师妹，咱们得分下工，你带一部分人，我带一部分人，一个在上面接应，一个在下面搜索，怎么样？”

陶蓉芳恨不得把身心都交给他，哪里能有什么异议，颔首道：“就照师兄说的办。”

两人商议妥当，魏阙当仁不让地指挥起来，将十几个大月州弟子分为两批，一批跟着他，一批跟着陶蓉芳。

见了好处，大月州一群人也都是干劲满满，当即开始了地毯式的探索。

岩浆之下可能会有危险，是以两批人都是轮流下去查探的。身为开天境的魏阙和陶蓉芳自然不惧那岩浆的灼热，但下面的一群弟子实力不够，在地下岩浆中探索坚持的时间长短不一，但是只要自己能把握好那个度，就不会有什么性命之忧。

魏阙叮嘱交代众人一定要以自身安全为主，若有发现，立刻通知他和陶蓉芳，众人自然都点头应诺。

不过接下来的几日，大月州这边倒是一无所获，虽然搜索的很仔细，可并没有再发现太阳真火的踪迹，不得不说，最开始的一天确实是运气爆棚。

期间遇到过其他势力的人，发现大家似乎都抱了同样的想法，皆在搜索地下岩浆中隐藏的机缘。

彼此照面，互不相犯，倒也相安无事。

如今所有人的注意力都放在太阳真火和可能存在的太阳真金上，谁也不愿意轻易跟别人起什么冲突。

又过了几日，大月州这边总算再次开张。

一团隐藏在岩浆之中的太阳真火被搜寻出来，在上方接应的陶蓉芳率领一群弟子费了好大的力气才将之收取。

时间一点点流逝，没被搜索过的地方越来越少，这太阳之星虽然巨大无匹，但此番到来的势力数量也着实不少，大家从不同的方位来到这太阳之星上探索，数日时间下来，基本已经探索大半范围，剩下没探索的面积也在急速地缩减中。

魏阙隐隐有些焦急了，在他的想法中，这次若是能收取七份太阳真火才叫圆满，唯有七份太阳真火，才足以让大月州去星市兑换足够的材料，让大月州有机会塑造出四品的开天境。

如今只有三份，远远不够，毕竟这种随意收取四品开天之材的机会可不多，他修炼至今，也只碰到过这一次。

这一日，大月州一半弟子在魏阙的带领下潜入岩浆中探查，杨开也是其中的一份子。

穿梭在岩浆之中是一种很奇妙的体验，四周粘稠的岩浆温度高的吓人，任谁都得时刻催动力量守护己身，而且因为这特殊的环境，神念也放不出去太远，能搜索的范围并不是很大。

所以没到开天境之前，能在岩浆之中坚持的时间并不算太长，顶多只有半个时辰而已，半个时辰一过，就得赶紧上去休息，换人下来。

这几日大月州众人也是这么分工合作度过的。

岩浆之下，杨开身形不紧不慢地游动，神念监察四方，却是什么也没发现，老实说，他对这太阳真火并不是多感兴趣，只不过既然被分到了魏阙这里，自然就只能随大流做做样子，能有发现更好，发现不了也无所谓。

眼看着时间差不多快到了，杨开正准备上去的时候，心中忽然一动，扭头朝一个方向望去。

岩浆之下，一片火红之色，什么也看不到，但蔓延出去的神念明显是感觉到了什么。

还真被自己找到了？杨开哑然失笑，既然发现了，那也不能放过，没有犹豫，径直朝那边冲去，人还未到，空间法则便已催发，束缚那一方天地，同时祭出了六合如意袋，朝那边罩下。

对一般的帝尊境来说，纵然是孟宏等人，想要独自收取太阳真火也有难度，除非手上有趁手的秘宝，比如说那杜如风的兜天网，但大月州弟子显然没这个条件，所以上次搜索出来的太阳真火，都是将之逼到上面去，让上面接应的人收取。

但杨开手上有六合如意袋，自然不需要这么做，六合如意袋这东西连开天境都能强行摄取，更不要说区区一团太阳真火了，纵然杨开如今实力不足，无法全面催动它的威能，也抹杀不了这秘宝的威能。

本以为能轻松将那太阳真火收取，谁知六合如意袋祭出之时，杨开蓦然感觉一股大力从那边传来，自己的空间法则竟被挣脱，一团隐藏的岩浆中的太阳真火爆发出耀眼光芒，朝地下遁去。

“五品！”杨开眉头一扬，这太阳真火安安静静地藏在岩浆中的时候他还没什么察觉，可它这一动，立刻就让杨开感觉到了不对。

这一团太阳真火跟之前大月州收取的三团明显不同，火属性更加浓郁精纯，无疑是超过了四品的存在。

五品材料，那可是价值一两百万开天丹的好东西！

杨开对四品不上心，对五品却是心动不已。

眼看这太阳真火往下遁去，杨开哪还会迟疑什么，当即身形一晃追了出去，单手成爪朝前抓去，空间法则凶猛弥漫。

那太阳真火微微一滞，却是很快又摆脱了空间法则的束缚，继续遁下。

两次失手，杨开顿时火大，自然是紧追不舍。

若是换做旁人，此刻自然是赶紧先上去为妙，否则太过深入，精力消耗过大，到时候想上来都上不来了，搞不好要死在下面，但杨开自付有六合如意袋，有玄界珠，倒是不怕这些，真要是不行，大不了躲进玄界珠，躲进六合如意袋里恢复一阵才行动。

这一路逃一路追，也不知道深入到什么地方去了。

少顷，地面上，岩浆口里一道道身影从中窜出，个个都脸色发白，显然消耗不小，魏阙最后一个冲出来，陶蓉芳道：“没收获吗？”

魏阙摇了摇头，有些气馁：“看样子情况跟我想的不太一样。”

第一次的大丰收，让他以为这里满地都是太阳真火，可数日下来，才又找到一份而已，才知道自己太过想当然了，就算是在太阳之星上，这太阳真火也不是随随便便可以孕育出来的。

陶蓉芳颔首：“师兄带他们且休息一阵，我们换个地方再找找。”

魏阙点头：“也只能如此了。”

阿笋忽然看了看左右，开口道：“杨师兄呢？”她竟没从出来的人当中看到杨开的身影。

被她这么一提醒，众人才发现少了一个人。

魏阙眉头一皱，望着之前跟自己下去探索的弟子道：“你们谁在下面看到杨开了？”

一个女弟子道：“回师叔，我跟杨师弟在下面擦肩而过。”

魏阙道：“多久了？”

那女弟子想了想道：“大概一盏茶时间吧。”

魏阙颔首道：“那时间也不长，就再……”本想说再等等，说不定杨开马上就上来了，可一看到阿笋和蝶幽等人担忧的目光，便改口道：“你们在这里等着，我下去找找！”

言罢，一头又扎了下去。

老方和蝶幽两人对视一眼，都从彼此的眼中看到了担忧的神色，老方道：“我试试看能不能联系到他。”

说着话，取出和杨开平时用的联络之物，灌入神念，等了片刻却是毫无音讯，蝶幽也试了一下，却依然没有反应。

再过一阵，魏阙从地下窜了上来，脸色有些难看。

蝶幽急忙道：“魏前辈，找到人了吗？”其实也不用问，真要是找到人的话，肯定会被魏阙带上的，如今魏阙孤身上来，已经说明了问题。

魏阙缓缓摇头。

蝶幽的脸色一白……

老方也急了：“怎么会找不到呢，他跟着大家一起下去的啊。”

阿笋快哭出来了，摇晃着陶蓉芳的胳膊道：“师傅，杨师兄人很好的，你不要让他出事啊。”

陶蓉芳拍了拍她的手背，宽慰道：“放心，有我和你魏师叔在，不会让杨开出事的。”抬头望着魏阙，神念交流一阵。

魏阙轻轻颔首，开口道：“小子们，杨开不见踪影，可能在下面遇到了什么麻烦，我需要你们再跟我下去一次，仔细搜索。”

“谨遵师叔法旨！”众人应诺。

魏阙沉声道：“下面可能会有什么我们不知道的危险，所以大家千万不要太分散了，我要你们每个人时时刻刻都能与自己的师兄弟保持联络，一旦发现情况不对，立刻传讯于我。”

第三千九百一十二章 同力破禁

在场的中品开天有五人，剩下的皆为下品开天，纵然是之前闯那八门遁甲的时候有所损伤，也依然有六七十人之多。

六七十人争抢三份太阳真金，几乎可以想象届时的血腥和混乱，陨落此间的可能性极大。然而重宝当前，众多下品开天没一个退缩，反而在红老那话说出来之后都神色一振！

一片哗然之中，来自同一个势力或者相熟的下品开天们聚集在一起，神念传音，暗暗交流。

红老老神在在地悬浮半空，俯瞰下方，静静等候，也没有催促的意思。

好半晌，人群中才走出一人，躲藏在暗处远远观望的杨开定眼一瞧，发现这家伙赫然是大月州的魏阙。

魏阙这个人，性子耿直，这个时候会站出来也没什么好奇怪的，先是冲几位中品开天一拱手，魏阙朗声道：“红老，方才所言，可能当真？”

红老嘿嘿一笑，伸手指了指自己身后：“这位朋友就算信不过老夫，难道还能信不得我身后的几位吗？此事是我们几人一起商议出来的，自然当真。”

魏阙道：“魏某斗胆再问一句，若是我等下品开天有幸抢得一份太阳真金，几位大人还会再出手争抢吗？”

这话问到点子上了，那禁制一旦被破开，五位中品开天肯定能很快将各自的太阳真金给收走，剩下的下品开天们争抢另外三份，可这个时候若是红老等人再插手，下品开天也只有靠边站的份，谁还能抢的过他们啊。

真若如此，还不如现在就不参与，免得到时候又担风险又费心费力。

红老望着魏阙道：“这位朋友想的有些多……”

魏阙道：“不问个明白，我等也不安心！”

此言让诸多下品开天及其认同，一阵附和声当即响起。

红老颔首：“你既然问出来了，那老夫不妨也告诉你，那三份太阳真金，我等几位不会插手，你们谁有这个本事谁就可以将宝物带走。”

“如何保证？”魏阙再问。

红老的面上隐隐闪过一丝怒意：“老夫的话难道不是保证吗？如此多同道在此，老夫一言既出，难道还能反悔不成？”

“你就是反悔我们拿你也没什么办法啊。”人群中忽然响起一个声音。

“谁！谁在说话，有胆子给老夫站出来！”红老大怒，可方才那声音飘忽不定，显然是说话之人催动了什么秘术，这么开天境聚集一起，红老也没办法精确地找到其人，一张老脸顿时拉长，别提多难看了。

便在这时，兰夫人站了出来，笑吟吟地望着众人：“就以我第一栈的信誉保证如何？到时候我们几位中品开天只取一份太阳真金，剩下三份无论花落谁家也绝不插手。”

众人闻言，皆都神色一正，魏阙拱手道：“既是兰夫人作保，那就没问题了。”

第一栈的信誉，大家还是信得过的。

红老见状，脸色略有不虞，搞的他好像是个出尔反尔的小人一样，虽然实际上他确实有这个打算，可如今怕是不成了，兰夫人把第一栈的名头都抬了出来，他若再出尔反尔，只会给兰夫人出手对付他的借口，对这个女人红老还是很忌惮的，一直搞不明白她到底是几品开天，但五品是最起码的，这等实力，自己决然不是对手。

冷哼一声，红老道：“没问题的话，待会就尽全力配合，若是还有谁不同意这个方案，现在就给我滚蛋，否则老夫不介意亲自出手送你们一程！”

阴沉的目光四下观望，底下一群开天境各自交流一阵，还真有人就此离去，显然是觉得继续留下来风险太大，太阳真金固然是重宝没错，可有命拿也得有命带出去才行，六七十个人抢三份太阳真金，到时候不知道要死多少人。

这一下就走了十几人之多。

红老等了十几息，颔首道：“还有没有人要走了？要走的话赶紧，没有的话，那就准备开始吧。”

这个时候再留下的人，自然没人会再离去。

兰夫人出面，将破禁之法与众人简单地讲解一遍，少顷，一群下品开天在五位中品开天丹带领下，围聚着高台，摆出了一个简简单单的五方阵。

破禁之法就是蛮力破除，所以才需要借助这么多下品开天的力量，否则几位中品开天又怎会愿意将太阳真金分润出去三份？

各自在五方阵位上站定，默默调整着力量的波动。

杨开远远望着，满心的无奈，脑海中不断地闪过一个又一个方案，却都被他否决了，这个时候想要参与争抢宝物，实力才是最大的保障，可怜他如今只是个凝聚道印的存在，在一群开天境面前，任何阴谋诡计都是摆设。

心里那叫一个急啊，虽然不知高台上那些太阳真金都是什么品相，但肯定有七品的存在，只要自己能抢一份，就可以去凝练火行之力了。

然而实力低微就是这么悲哀，纵然仰仗空间法则，能够后发先至去抢夺一份太阳真金，只怕也没命带走，到时候一群人冲自己出手，便是龙化之躯也挡不住。

难道就只能干瞪眼了？杨开满心的不甘！

远远望去，杨开忽然发现那兰夫人似乎有意无意地朝自己这边又瞧了一眼，不过也没投以太多的关注，毕竟自己这样的实力实在难以放在她的眼中。

自己肯定是被发现了，之前在通道中就被发现了，对方之所以没有拆穿，估计也是因为实力太低的缘故。

就在杨开心生悲哀之时，那边的五方阵已经运转起来，五位中品开天，各自占据一个阵位，身后也都汇聚了最少十位下品开天。

世界伟力的气息跌宕而出，开天境已在自身体内开天辟地，每一个开天境都有自己的小乾坤世界，可以不借助天地便能催动世界伟力。

这悠一出手，便仿佛几十个世界在与那禁制碰撞，轰隆隆的声响不绝于耳，狂暴的力量足以颠倒乾坤，让四极崩碎。

杨开在远方看的目眩神驰，不免畅想自己日后晋升开天出手的威势。

好在那几位中品开天实力都极为不俗，由他们主导五方阵，能够最大程度地将所有人的力量联合起来，外泄的余波不多，否则杨开纵然有无影纱，也得被逼着露出身形不可。

轰轰轰……

地动山摇，那高台上的红色光幕泛起一层又一层的涟漪，仿佛平静的湖面被丢进了无数石子。

各人之间的实力差距很快显露出来，那些辅助破阵的下品开天倒是瞧不出什么来，但为首的五位中品开天却是一目了然。

那少女元小蛮最先露出不支的迹象，俏脸隐隐有些发白，抽空从自己的空间戒中取出几枚灵丹塞进嘴中，默默炼化。

紧接着便是季天星，张启，最后是红老。

第一栈老板娘兰夫人的强大这个时候就体现出来了，从开始破阵，脸色便一直没有多少变化，更不要说服用灵丹来补充消耗的力量了。

这种强度的付出，她似乎能一直保持下去，直到那天荒地老。

杨开在远方察言观色，发现老板娘的目光偶尔会不经意地朝高台某一处瞄上一眼，开始杨开还没反应过来到底怎么回事，后来脑海中灵光一闪，立刻意识到应该是那边的太阳真金品相不错的缘故。

虽说禁制覆盖之下，谁也没办法确定这些太阳真金是几品的，但各人多少也有些猜测和推断。

老板娘对那边的太阳真金如此上心，无疑说明她觉得那边的太阳真金是最好的，此地禁制一旦破除，估计就会直接动手抢走。

而且……还有一件事让杨开极为在意。

相比较那太阳真金，这金乌尸体也是一件重宝啊！这一具金乌尸体如此完整，其价值绝对难以估量！只是之前大家都只商量着如何分配太阳真金，对金乌尸体一事谁也没提及。

但杨开能肯定，这金乌尸体必定会引起一场龙争虎斗，极有可能到时候那四位中品会联合起来，与老板娘争夺这金乌的尸体。

不过不管怎么样，没那个实力，这里的事跟他也没多大关系了。

好在这一趟收获也不小，足足入手九份太阳真火，其中还有三份是五品的。

权当看个热闹，开开眼界！杨开心头打定注意，倒是一下子轻松不少。

时间缓缓流逝，除了兰夫人之外，在场的开天境，包括另外四位中品开天，都服用了不少灵丹。

而这一番辛劳付出也并非没有收获，肉眼可见地，高台上的红色禁制光幕颜色暗淡下来，如果说之前是火红色，那么此刻就是淡红色。

依照这样的速度，只要再过一两个时辰，估计这禁制就能破除了。

见到希望，红老振奋高呼：“都加把力，不要再留手了，这禁制快要破了。”

何须他来提醒，禁制光幕的变化众人都瞧在眼中，自然都知道这一点，不过该留的力还是得留，毕竟一旦禁制破开，还是有一场争斗的。

若非如此，这禁制只怕早就被破了，又哪里需要等到现在。

第三千九百一十七章 疯狂遁逃

“想我不跑，你们别追啊。”杨开一边遁逃，一边施法高呼。

元小蛮道：“你先别跑，我们就不追了。”说话间，冲张启和季天星打了个眼色，两人会意，都轻轻颔首。

“你们先别追，我就不跑！”

元小蛮轻轻冷笑：“小哥，你这是敬酒不吃吃罚酒啊，我不知道你从哪来的，但你恐怕还不知我等的厉害，凭你的实力，你是不可能逃得掉的。”

季天星怒喝道：“小子，将金乌尸体交出来，绕你不死！”

“好好好，我交我交！”杨开忙点头，又迟疑道：“可是你们三个人，我交给谁啊！”

“交给我！”不出意料，三人齐齐高呼，喊完之后又彼此对视一眼，眼中满满的敌意，恨不得一巴掌把身边两人都拍死。

元小蛮眼珠子一转道：“小哥，金乌尸体交给我，我引荐你加入镜花水月怎么样？看你的实力，似乎才刚来这乾坤之外不久吧，这乾坤之外处处凶险，有背景跟没背景是不一样的，到时候你来我镜花水月，我保你平安度日。”

“你能引荐我加入镜花水月？”杨开一副心动的口吻。

元小蛮笑道：“别看我这样，我可是镜花水月的长老，引荐一个人又有什么问题？而且不妨告诉你，我镜花水月中多的是漂亮女弟子，你进来之后若是看上哪个，我还可以给你撮合做媒！”

贱婢！张启和季天星心中大骂元小蛮臭不要脸，为了那金乌尸体竟连这种招数都用上了，简直丢进了中品开天的脸面。

然而仔细想想也不足为奇，金乌尸体何等珍稀，若是能让那小子心甘情愿交出来，这点付出又算得了什么？

“那些女弟子有你漂亮吗？我若看上你了怎么办？”

元小蛮脸色一冷，暗骂臭小子不识好歹，却依然笑吟吟地道：“那就看你自己本事如何了，若是能让本姑娘倾心，本姑娘便是从了你又何妨？”

“不骗人？”杨开大喜！

“当然不骗人。”

眼见这一对狗男女在追逃之间竟还有心情说这些，张启冷笑道：“小伙子，你若信她的话，我保证你没办法看到明天的太阳。不如加入我憎恶地好了，我憎恶地没多少漂亮女弟子，但本座可以给你个保证，别的不敢说，让你有生之年晋升四品开天还是有很大把握的！”

“四品开天！”杨开惊呼一声。

张启道：“我辈武者，修行一生，诸事外在皆是虚妄，只有自身的实力才是根基，只要将力量掌握在自己手上，到时候要什么样的女人没有？”

“这位大人说的很有道理啊！”杨开不住地颔首。

元小蛮怒而扭头瞪着张启：“干嘛拆我台？”

张启冷哼，懒得搭理她，继续谆谆善诱：“小伙子，金乌尸体交给我，我可以以自己的道印起誓，方才所言绝不骗你！”

这话就说的有点诚意了，以自身道印起誓，谁也不敢轻视，一旦违背了誓言，极有可能让道印蒙尘，大道受阻。

元小蛮似乎没想到张启竟能做到这程度，一时间也忘记去责问他了。

杨开的声音远远传来：“这位大人的诚意我感受到了，也着实让人心动，不过你们不是三个人吗，我还是想听听另外一位大人能给出什么条件！”

季天星狞笑道：“给你一条活路怎么样？”

杨开道：“这位大人的话毫无诚意，金乌尸体你不要想了，我就算丢了也不会给你的。”

元小蛮连忙点头：“千万别给他，这家伙心狠手辣，你若将金乌尸体交给他，肯定没什么好下场！”

张启也道：“小子，言尽于此，该如何选择你自己清楚，速速决断吧！”

“你们慢点，我考虑一下！追的太近我都没心情思考了。”杨开回道。

张启沉声道：“我看你是毫无诚意啊，这么幼稚的把戏就不要玩了！还是那句话，金乌尸体你不交出来，这乾坤虽大，也没有你的容身之地！”

元小蛮冷哼：“冥顽不灵！”

几人说话间，速度也是丝毫不减，不断地拉近与杨开之间的距离，可那小子着实让人痛恨，每到一个极限距离的时候都会身形闪烁，空间法则跌宕，一下子瞬移出去老远，让他们想出手干扰都不成。

实在想不通，这三千世界什么时候多了一个这么能跑的帝尊境，让一群开天境都跟在后面吃灰。

悠忽一日之后，红老也追了上来，远远地更是感受到了兰夫人急速逼近的气息。

兰夫人之前在与金乌争斗的时候损耗最大，所以动身也最晚，但耐不住人家实力高，是以纵然一开始落下很多，但也慢慢赶了上来。

又是半日后，五位开天境再次齐聚一堂，在星空之中并驾齐驱。

兰夫人表情古怪，看看四人：“那小子这么能跑？”

元小蛮恨的牙痒痒：“也不知道从哪里蹦出来的家伙，等姑奶奶抓到他，定要将他抽筋扒皮！”

其他几人虽然没说话，但显然也是一肚子恼火，这事传出去实在丢人啊。

兰夫人轻笑道：“等你抓到他再说吧，我先走一步了！”

话落之时，身形爆闪，竟以极快的速度朝前驰去，眨眼将其他四人拉开好大一截。见此情形，元小蛮等人都是满心不甘，意识到那金乌尸体跟自己等人怕是没什么关系了，没办法，实力不如人家兰夫人，速度上也比不过，那小子再能逃，还能逃得过一位六品开天的追击吗？就算是他们几个恐怕也没这个本事。

果不其然，看到身后兰夫人追击而来，杨开也有些慌，几个四品开天追了他这么长时间，拿他没什么办法，兰夫人这一上来就给他巨大的压力。

照老板娘这惊人的速度来看，自己纵然有空间法则也逃不了多久，被追上是早晚的事。

当即放声高呼：“老板娘，我好歹也在你第一栈住了四个月，花了大把的开天丹，你就这么对我吗？”

兰夫人咯咯轻笑：“放心吧，我只要金乌尸体，不会对你怎么样的，不如你也别跑了，乖乖把金乌尸体交出来，省得麻烦。”

杨开悲愤的无以复加：“第一栈也干这种仗势欺人恃强凌弱之事？”

兰夫人道：“本宫此刻行事，不代表第一栈，只是我个人之意。”

“代不代表还不是你一句话的事！老板娘，你别逼我啊，要不然你会后悔的！”

兰夫人饶有兴致道：“你要怎样？”

“你给我等着！”杨开咬牙低喝，一边奔逃一边也不知道在忙活些什么。

少顷，忽然把手一扬，几个小黑点立刻朝左右两旁激射出去，同时杨开施法高呼道：“十枚空间戒，其中一枚装有金乌尸体，你们自己去找吧，谁找到就是谁的，跟我没关系了！”

此言一出，兰夫人脸色一变，暗骂臭小子心思歹毒，居然想出这种无耻的办法。

元小蛮等人也是眉头紧皱，纵然知道这可能是杨开在转移注意力，那十枚空间戒里什么都没有，但也不敢无视。

万一金乌尸体真的在其中一枚空间戒中呢，自己不去查探，岂不是白白便宜了旁人？

是以纵然心有疑虑，五位中品开天还是瞬间分散开来，朝着不同的目标驰去。

半盏茶后，十枚空间戒已被几人全部寻得，可仔细检查一番之后，里面别说是金乌尸体了，连根毛都没有。

元小蛮银牙紧咬，发出咯吱咯吱的声响：“我一定要弄死他！”这种明知是陷阱却还得往下跳的感觉真是恶心，暗暗发誓等抓到杨开肯定不会让他有什么好果子吃。

“金乌尸体已经交给你们了，你们怎么还追，非要赶尽杀绝不成？”杨开在前方高呼，声音中满是愤怒。

“小子还想混淆视线！”张启冷哼。

杨开道：“不信的话你们自己检查一下，定是被你们谁得了，然后偷偷藏了起来，如今还想嫁祸于我！”

兰夫人气极反笑：“这小子挑拨离间呢……”

元小蛮哼道：“反正我拿的两枚空间戒什么都没有。”扭头望向其他人，其他人也都这般表示。

“也不知他说的是真是假！”元小蛮悠悠道。

张启瞪她：“你脑子都长胸上去了？果然是胸大无脑，兰夫人都说他是在挑拨离间，你还要上当？”

元小蛮道：“你急什么？我就随便说说，哪里上当了，你这么急，是不是心中有鬼？”

“懒得理你！”张启怒道。

兰夫人道：“想证实也简单。”放声高呼：“杨开，你敢不敢以自身道印起誓，将金乌藏在那十枚空间戒的某一个当中？若你敢起誓，我们立刻止步！”

杨开怒道：“东西给你们了，我凭什么还要起誓，还有没有王法了？”

季天星大笑：“王法？在这乾坤之外，实力便是王法，你没有实力，就只能任人宰割！”

杨开咬牙：“受教了！”

没什么好说的了，继续追吧，那金乌尸体肯定没被丢出去，不过不得不说，这小子玩的一手阳谋很是漂亮，虽然改变不了最终的结局，但最起码又拖延了众人一阵。

第三千九百二十章 陆续返回

“还有力气骂人！”小厮乐呵呵地，站起身来将空间戒丢到柜台上，示意账房开房，又问杨开道：“你这是被谁打伤了啊？怎么伤成这德行。”

“一个疯婆娘！”杨开咬牙道。

“臭小子你骂谁？”门口处，一道身影走了进来，脸色微微有些苍白，嘴角边还有鲜血。

“老板娘？”小厮一惊，“您这是怎么了？”

老板娘的实力他可是再清楚不过了，放眼附近几个大域，谁能伤的到她？而且看她瞅着杨开的眼神……怎么感觉也有点不对劲。

杨开梗着脖子：“谁打我我骂谁！”本来都已经安全抵达，谁知道最后被人给打伤了，还浪费了一根灭蒙金翎，这一腔憋屈找谁诉说？

老板娘也气坏了，惊人的煞气从娇躯中涌出，一步步朝杨开行来，笑吟吟道：“小子胆子不小啊！”

小厮上前，急急道：“老板娘息怒啊，招牌，招牌，千万别砸了自己的招牌！”身为老板娘若是在在这里冲客人动手，那第一栈维持了多年的招牌可就毁了。

兰夫人闻言皱眉，果然顿住步伐，恶狠狠地盯了杨开一阵，忽然失笑。

杨开没好气道：“笑什么？小心牙齿笑掉了！”

兰夫人摆摆手，走到一旁坐下，嘴角边依然含着微笑。虽说这一次一时不察被杨开所伤，但想想一个帝尊境能在自己眼皮子底下做到这种程度，也是稀奇的很，受伤也不严重，比较自身的伤势，老板娘倒是对杨开这个人更有兴趣一些。

这茫茫寰宇，三千世界，恐怕再没有任何一个帝尊境，能办到这小子最近几日做到的事了。

似是被老板娘之前的气势所惊动，二楼楼梯口处很快出现了几道身影。

打头的赫然是大月州的孟宏，身后跟着老方，蝶幽和阿笋等人。他们这些人得魏阙的嘱咐，提前来到第一栈，给大月州总坛传讯，所以这个时候才会出现在此地。

几人一下子就看到一身狼狈，躺在地板上的杨开，孟宏神色一惊，正要上来查探，却听杨开急急传音道：“别过来！”

孟宏不解，却也止住了步伐。

“装不认识我！”杨开又跟他和蝶幽等人嘱咐了一句，移开视线。

老方等人也同时听到了这句传音，虽不明情况，但也意识杨开应该是惹上了什么麻烦。

便在这时，账房已经开好了房，小厮将杨开搀扶起来，拿着房牌道：“来我扶你去休息！”

杨开也不做声，任由他扶着朝楼上走去，路过兰夫人身边的时候，兰夫人悠悠道：“想明白了随时来找我。”

到了这个时候她还能说出这句话，实属难得，杨开这时也消了气，颔首道：“多谢夫人厚爱，此前出手也是逼不得已，还请夫人见谅！”

兰夫人摆了摆手，不再多言。

随小厮一起进了房间，哪里是什么最好的房间，跟之前住的没什么区别，反正就是价格贵了一倍。

扶他坐下，小厮道：“有什么事你招呼，我先去忙了。”

杨开点点头。

等小厮离去，杨开才取出几枚灵丹塞进口中，还没来得及炼化，便听到门外传来轻轻地敲门声。

艰辛起身，开门之时，孟宏领着老方几人闪身而入！

蝶幽关切道：“杨开你没事吧？伤的重不重？”

杨开苦笑：“不算重，修养几日就行了。”兰夫人那一掌应该是手下留情了，没有要他性命的意思，不过兰夫人也低估了他的身体素质，是以并没有让他丧失行动力，还让他借力冲进了第一栈中。

换做其他的帝尊境，那一掌之下哪还能动弹，恐怕只能躺在原地任人宰割了。

以他如今的身体素质，这样的伤势看着凄惨，实际上还真不算严重。

老方在一旁气道：“是谁出手打伤你的？老弟你告诉我，老哥我现在就去替你报仇！”

杨开摆手道：“不说这个。”

老方道：“老弟你瞧不起我是不是？老夫虽然实力不行，却还有一腔血性，便是舍了这一条贱命，也要替你出口恶气！”

杨开动容地瞧着他：“老方，你既然这么说了，那我就实话告诉你，我这伤不是旁人打的，乃是那兰夫人！你现在就出去帮我揍她一顿！”

“兰……兰夫人？”老方愕然，“哪个兰夫人？”

“第一栈的兰夫人！”

老方吞了口口水，握拳轻咳一声，拍了拍杨开的肩膀道：“老弟啊，大难不死，必有后福，留得青山在不愁没柴烧，报仇之事我觉得还是得从长计议！不过话说回来了，你之前在那太阳之星中怎么忽然就失踪了，害得我们好是担心，我们还在那边找了你许久，却依然不见踪影，小蝶和阿笋哭的稀里哗啦的……哎吆，掐我干什么？”

杨开涩声道：“此事说来话长了，劳诸位担心。”

孟宏皱眉道：“你是怎么惹到兰夫人的？她又为何要出手伤你？”

“这事说来也话长了。”杨开苦笑连连，“魏前辈和陶前辈应该过不了多久便会来第一栈，到时候你们问问他们就知道了。”

不是杨开不想告诉他们，只是这事跟他们说了也没用，反而会让他们担心，至于魏阙和陶蓉芳会不会告诉他们，那就不是自己能管的了。

神色一肃，开口道：“我最近可能会有一些麻烦，所以在这客栈中你们一定要装着不认识我，否则极有可能引火烧身！”

此言一出，孟宏立刻意识到事情的严重性，颔首道：“若是有什么我大月州能帮的上的，你尽管开口。”

“先谢过孟兄了。”杨开拱手。

又说了几句话，孟宏等人告辞，实在是杨开也要疗伤，他们不方便多打扰，临走之前，孟宏还留了一瓶疗伤丹给杨开。

关上房门，杨开一心疗伤，两耳不闻窗外事。孟宏留下来的疗伤药虽然不是多么高级的货色，但毕竟是乾坤之外的东西，比杨开从星界带来的灵丹多少要好一些，几日下来，伤势基本已经痊愈。

而在这几日时间内，第一栈也变得热闹非凡。

先是几个中品开天陆续赶来，问明情况，得知杨开果然来了第一栈，而且是带伤而来，跟兰夫人前后脚进的客栈，都是一脸腻味。

杨开既然有伤，那就说明兰夫人冲他出手了，兰夫人既然出手，那金乌尸体十有九八已经被兰夫人给抢了，他们就算来了也无济于事，暗骂臭小子事多，跑来跑去，最后还是自投罗网。

紧接着，在太阳之星上存活下来的下品开天们也陆陆续续抵达第一栈。

他们之前追着杨开出来，可速度跟不上，慢慢就跟丢了目标，没了方向，也只能去第一栈，毕竟他们的弟子都在第一栈中等候。

到了第一栈才知道几个中品开天连带着那夺了金乌尸体的帝尊境也在第一栈，都是惊奇不已！

不过仔细想想，也都明白了杨开的意图和打算，隐约猜出了之前后续的发展。

一间厢房中，魏阙和陶蓉芳隔桌而坐，孟宏等人站他们面前，汇报之前的所见所闻。

听完之后，魏阙和陶蓉芳对视一眼，前者笑道：“那小子还真是福大命大，这都没死！”

“虽保全了性命，但也麻烦缠身啊。”陶蓉芳叹息一声。

孟宏道：“两位师叔，在那太阳之星上到底发生了什么事？为何杨师弟会跟兰夫人起冲突，而且被她给打伤了。”

魏阙沉吟了一下，本不想说，但也知道这种事瞒不住，就算自己不说，估计很快太阳之星的事情就要传的沸沸扬扬了，到时候底下的弟子们一样会知道。

当下将在那金乌神宫内发生的事简单地讲了一遍。

孟宏等人听的瞠目结舌。

老方骇然道：“魏师叔，你是说，杨开那家伙在一群开天境面前抢了一具成年大金乌的尸体，然后还跑了？”

若非魏阙说的严肃，他简直不敢相信。

陶蓉芳颔首：“正是如此，当时一群开天境都追着他，谁知他跑的还挺快，我们这些下品开天被甩开，只有几个中品开天一路追了下去，后面发生什么事，我们就不知道了。”

老方等人面面相觑，纵然没有亲身经历，可依然能想象出杨开这一路回来的惊险。

这得有多大的胆子，竟敢在一群开天境面前虎口夺食！关键居然让他给得逞了！

魏阙望着老方道：“杨开身上是不是有什么可以隐匿身形的秘宝？”

之前在那金乌神宫的大殿中，杨开分明是一直隐藏着身形的，若不是最后关头金乌被打到他面前，他也不会露出行踪。

老方迟疑了一下，主要这是杨开的秘密，他也不好暴露。

魏阙见状道：“我随口一问，不想说就不要说了。”

“谢魏师叔体谅！”老方感激道，不过也知道，纵然自己不说，那些开天境也会有所猜测。

“如今有一事倒是有些不明不白。”陶蓉芳黛眉紧皱，“那金乌尸体到底是在杨开身上，还是被兰夫人抢走了。”

第三千九百三十三章 九幽天山

眼角跳动了一阵，在老板娘定定的注视下，杨开端起酒壶倒了一杯酒水，斜躺在香榻上的老板娘伸出一只纤纤玉手示意着。

杨开怔了一下，怒极反笑：“你有这么懒？”

这分明就是在折腾自己，奈何胳膊拗不过大腿，也只能将酒杯递到别人手上，老板娘倒是豪爽的很，一口干掉，手指搓捻着酒杯，斜眼看来：“不服气？”

杨开抬头看着屋脊：“不敢！反正落在你手上了，要杀要刮你看着办。”

老板娘轻笑一声：“不服就是不服，大声说出来就是，有什么不好意思的。”

杨开懒得理她，这女人就是站着说话不腰疼，越理她越是嘚瑟。

老板娘懒洋洋地道：“我第一栈名声在外，多少人求着想要加入却不得门路，你如今有幸能够加入不知要羡煞多少人，臭小子不要得了便宜还卖乖！”

杨开转头看她，呵呵一声。

老板娘瞧着他道：“日后你是要在我手下当差的，就准备用这种态度来应对我？”

杨开没好气道：“那你想要什么态度？”

老板娘道：“不说毕恭毕敬，但该有的尊敬总该有的吧，你这个样子叫其他人看到了，我如何管教旁人？”

“我天生就这样。”

老板娘轻哼了一声，显然对他的态度也很不满意，不过也没有多说什么，默然一阵道：“家是哪的？”

“无可奉告。”

“家里都有什么人？”

“无可奉告！”

问了好几个问题也没得到什么像样的回答，老板娘似乎也逐渐失去了耐心，挥了挥手道：“你先下去吧。”

杨开一抱拳，转身就走。

背后传来老板娘的声音：“以后我这边的一日三餐，换洗杂事都由你来负责。”

杨开霍地扭头望她，却见老板娘已经低下了脑袋，端着酒杯失神，似是在想些什么，也不知道是不是错觉，这个样子的老板娘给人一种莫名的柔弱感，与之前那六品开天强者给人的感觉判若两人。

杨开咬了咬牙，闷声道：“知道了。”

回到自己的房间中，还没坐下，白七就推门闪了进来，顺手关上房门，鬼鬼祟祟跟做贼一样：“老板娘没为难你吧？”

杨开一巴掌拍在桌子上，怒声道：“简直欺人太甚！”

白七吓一跳，一把抓住了他的胳膊：“你干啥，小声点！”看着杨开怒火中烧的样子，不解道：“到底怎么了，气成这个样子。”

杨开道：“你是不知道，那臭女人居然让我以后负责她的一日三餐，换衣洗漱，她一个六品开天一千年不吃东西也饿不死，现在居然要一日三餐，简直是笑话，本座活这么大还从没服侍过一个女人，她就是在折腾我，报复我！”

“不至于不至于！”白七劝解道：“没仇没怨的，老板娘怎么会报复你，其实老板娘这人就是刀子嘴豆腐心，你相处久了就知道了。”

杨开嘿嘿冷笑：“我就怕我在她手上活不了太久时间。”

白七失笑：“怎么会……”

“算了不说了。”杨开抬手打住，咬牙道：“她既然要玩，我就陪她玩好了，看看到底是谁先撑不住。”

接下来的日子风平浪静，虽说这乾坤之外处处凶险，但第一栈的楼船便是天大的招牌，放眼三千世界敢打第一栈主意的人还真不多。

杨开每日里忙忙碌碌，给老板娘负责一日三餐的吃食，准时准点送过去，过一阵再将餐具收回来，也不知道老板娘到底有没有吃东西，反正每次送去的东西跟收回来的也差不了多少。

杨开心中有气，每次都是默默做事，与老板娘并没有多少沟通。

这一晃便是数日时间过去，这一日杨开正在房间中打坐，白七又是不请自来，直接塞给他一个精巧的竹篮。

“什么意思？”杨开问道。

白七道：“一个时辰后咱们会路过一个叫九幽大陆的乾坤世界，那里有一个地方叫天山，你去那天山一趟，找到他们的掌门，将这篮子交给他，然后你就不用管了。”

“我一个人？”杨开愕然。

白七点头：“对，你一个人，事情办完就赶紧回来，别弄砸了。”说着话，也不管杨开什么反应，径直走了出去。

杨开提着那竹篮一头雾水，皱眉站在原地想了半晌也想不明白这到底是什么情况，低头审视竹篮，似乎也没什么特别的，编制的倒是很精巧，可也没什么强大的禁制，并不是什么秘宝，看起来倒像是装东西用的。

九幽大陆，天山……杨开默默地记下。

一个时辰后，持续航行了数日的大船忽然停了下来，杨开从房间中走出来，站在甲板上四下观望，一眼就看到了远方一个魄丽的乾坤世界，即便隔着不近的距离，那乾坤的气息也扑面而来。

这应该就是那九幽大陆了！

杨开心中闪过一丝明悟，将竹篮提在手上，掠空而去。

楼船停的距离恰到好处，只花了半个时辰功夫，杨开就来到了那乾坤世界，破开云层和整个世界的壁垒封锁，直接降临在这个世界中。

这不是杨开第一次来到别的乾坤世界，之前在七巧地奉命去追杀方泰的时候便见识过一次别的世界的风情，这个世界比起那个世界似乎要强大一些，与星界相差无几。

最起码，杨开在破开世界壁垒进入此界的时候，便立刻察觉到有好几道强大的神念扫过自己。

曾经身为星界的虚空大帝，杨开对这种气息极为熟悉，知道这是此界的大帝们在查探到强者气息的本能应对。当即便是肌肤一紧，他如今虽然比起当初刚晋升大帝的时候要强大不少，但这里毕竟是别人的地盘，别人有整个乾坤世界作为后盾，反倒是他没了星界的承载，能发挥出来的力量有限。真要是在这种地方与人家的大帝动手，杨开估计就算是下品开天也得吃亏。

正在考虑怎么表明来意和身份的时候，那几道强大的神念竟一闪而逝，齐齐消失的无影无踪。

甚至有一道神念在消失之前，还对他展露出了明显的善意……

杨开被搞的莫名其妙，正不解的时候，便遥遥看到一道人影急速朝这边驰来，一个温和而苍老的声音随之传入耳中：“天山掌门包泽通见过特使，有失远迎，还望赎罪！”

第一个字的时候来人还远在天边，等到最后一个字落下的时候，那人已经站在了杨开面前。

杨开定眼望去，只见面前不远处一个面色红润的胖大老者笑吟吟地望着自己，老者看起来并没什么特别的，但杨开却能从他身上感受到同类的气息——这老者赫然是此界的大帝！而且从气息上来推断，应该就是方才那个对自己释放了善意的那人！

原来此界天山的掌门是一位大帝！

这倒是好办了，他之前还在考虑要不要找人去问一下通往天山的道路，如今人家主动来迎，显然就不用费这事了。

不过……特使是怎么一回事？

按下心中疑惑，杨开抱拳道：“杨开见过包掌门，包掌门严重了。”

不管是哪一界，能成为大帝者莫不是凤毛麟角之辈，得那一界天地之庇佑，是以纵然这包泽通看起来不甚起眼，但在人家的地盘上，杨开也不敢有半点不敬。

“原来是杨特使！”包泽通笑容可掬，“杨特使年纪轻轻便有如此修为，实在是令包某汗颜。”

“包掌门过奖！”杨开客气一声，话锋一转道：“不瞒包掌门，我这趟过来虽是来找你，却也不通缘由，请问这特使二字是何意？”

包泽通笑指着杨开胳膊上挎着的篮子道：“持此篮者，便为特使！”

杨开低头看看篮子，恍然道：“你认识这篮子啊，那就好办了。”怪不得自己才来到这里，人家就主动迎过来了，原来是认出篮子，他之前还以为白七跟人家打过招呼了。

包泽通道：“此处不是说话之地，杨特使请随我来！”这般说着，包泽通一步上前，道一声得罪，抓住了杨开的胳膊，下一瞬间，杨开眼前的视野便穿梭飞跃起来。

心知这是大帝们的特有的神通，在此界中，任何一位诞生这九幽大陆的大帝都能随心所欲的去往任何地方，这与空间神通又有些不同。

只是一瞬间，两人便出现在一座大殿前，那大殿恢宏巨大，前方一大群武者正在恭候，见得两人，齐声道：“见过掌门，见过特使！”

声音洪亮，阵仗不小，显然早有准备，杨开略一拱手。

人群中，一个宫装妇人上前，先是冲杨开隐隐行了一礼，然后伸手双手。

杨开扭头望着包泽通，露出征询之意，后者笑道：“篮子！”

杨开恍然大悟，连忙将篮子递给那妇人，颔首道：“有劳了。”

他也不知道这篮子到底是干什么的，白七之前也没交代清楚，但人家天山这边显然是知道的，既如此，那他也不需要多问，只管配合就是。

第三千九百三十五章 是你这臭小子

香榻上，老板娘无动于衷，杨开等了一会儿，这才一拱手，将篮子放在桌子上，转身退下。

回到厢房，盘膝打坐，运功调息，如今道印之中已经凝聚出了五行火之力，虽然品相已经满足了杨开的预期，但却依然需要一定时间的稳固，这都是急不来的，需要时间的沉淀。

而且下一个五行土之力他也不知道该去何处寻觅，这个空档期正好能利用一下。

杨开能清楚地感受到自身道印中那五行火之力蕴藏的毁灭气息，这种力量如果拿来对敌的话绝对能发挥出不小的作用，可惜金乌真火的特征太过明显，而且与木行之力不一样，木行之力是作用在自己身上，悄无声息，旁人也难以察觉。火行之力就不同了，若是没有完全的把握，极有可能会有所暴露，到时候难以善后。

暗暗决定，若非逼不得已，绝对不能催动道印中的火行之力，这东西就跟自己的龙化秘术一样，都是压箱底的底牌。

道印之上，绿黑两色华光流转，交替变换，看起来玄妙非常……

正打坐间，杨开忽然听到一阵奇特的声音，不由睁开眼睛，细心感知。这声音初始还有些听不清，但仔细辨别，却像是一个女子的哭泣声，只不过这哭泣及其压抑，若不是杨开此刻沉浸心神，感知敏锐，只怕还听不到。

这茫茫虚空，怎么会有女人的哭泣声？而且哭的如此哀怨伤心，好似遇到了天大的伤心事……杨开顿时起了一身的鸡皮疙瘩。

本不想多加理会，但那声音却毫不间断地传入耳中，让他连打坐的心思都没了。

微微皱眉，起身推门，循着声音而去。

不大片刻功夫，杨开站在大船的甲板上，抬头望着顶层的厢房，一脸茫然。

那女子的轻轻啜泣声，竟是从最顶层的厢房中传出来的，换句话说，是老板娘在哭？

杨开还以为自己感知错了，老板娘六品开天，放眼这三千世界也是强者，怎么可能偷偷摸摸地哭的这么伤心？可是声音的来源绝对没弄错，确实是从顶层传来的。

“你也有今天！”杨开心头大爽，虽然不知道老板娘在伤心些什么，可最近这几日被她给折腾惨了，此刻聆听这哀伤的哭泣，简直犹如天籁之音，沁人心脾。

站在甲板上细心听了一阵，杨开这才背负着双手，龙行虎步，老神在在地返回自己的住处，数日来的阴霾心情一扫而空。

一日后，盘膝坐在床上的杨开一脸恼火，抬头望着天花板，咬牙不已。这还没完没了了，那疯女人也不知道遇到了什么伤心事，居然一哭就是一天一夜，偏偏人家修为高，尽管是躲起来自己偷偷哭，可无形地还能影响到旁人的情绪，杨开就被干扰的完全没法静心，连带着心情也变得恶劣至极。

一头火大，杨开翻身下床。

片刻后，老板娘的厢房前，杨开抬手敲门：“老板娘，老板娘！”

屋内没有人应，但那哭泣声却是没有停歇。

“我进来了啊！”杨开道了一声，直接推门而入。

穿过外间，进了内室，杨开把眼一扫，顿时脸皮一抽，只见原本干净整洁的房间里此刻竟是一片狼藉，遍地的果核，桌子板凳也倒成一片，整个房间里洋溢着浓浓的酒气。

再看看一旁，之前带回来的那个竹篮已经空了一半，不用说，是被老板娘给吃了，要不然地上也没这么过果核。

实在想不明白，那雪天一线又苦又涩，老板娘是怎么入口的！

转头看看香榻，杨开皱了皱眉，只见那香榻的一角处，老板娘双手抱着腿蜷缩在哪里，脑袋埋在膝盖的缝隙里，轻轻地啜泣着，肩膀不停抖动。

这场景是杨开没有想到过的，此时此刻，这位第一栈的老板娘看起来委实太过柔弱，柔弱的仿佛一只无家可归又受伤的小猫。

内心稍稍有些触动，暗暗叹息，这是遇到什么伤心事了，怎么就搞成这个样子！说到底还是个女人啊，实力再强也有脆弱的时候。

幸灾乐祸的心情稍稍淡了一些，杨开弯腰将地上倒下去的桌椅扶起来，乱丢在地上的果核也一个个捡起来，还有几个空的酒坛子。

整理了一下，杨开站在香榻前，思索了半晌也不知道该如何出口安慰，最主要的是不知道人家遇到了什么事，只能轻叹一口气，伸手拍了拍老板娘的肩膀：“老板娘，人生不如意十之九八，过去的就过去了，不要再哭了。”

正在啜泣的老板娘慢慢抬起头来，朝杨开望去。

四目对视，杨开眼角狠狠地跳了一下。

此时的老板娘梨花带雨，两只漂亮的眼睛肿的跟桃子一样，脸上挂满了泪痕，长长的睫毛上都有泪珠，脸蛋上一片醉人的陀红……这样子，光是看着都能让人感受到什么叫伤心欲绝。

杨开努力挤出一丝人畜无害的笑容，低头望着她。

老板娘的视野慢慢聚焦，原本的柔弱风情逐渐被冷厉所取代，绷着嘴唇咬牙道：“是你这臭小子！”

“嗯？”杨开本能地感觉有些不妙，老板娘这样子……怎么好像是喝醉了？六品开天也会醉酒？

“你还敢回来！”老板娘恨恨道，那眼神之中，满是血与泪的控诉。

“啊？”杨开一头雾水。

下一瞬，手臂上一紧，低头望去，却见老板娘已经伸手抓住了自己的胳膊，一股狂暴的力量顺着胳膊就冲进了自己的身体，霎时间，杨开脸色大变，只感觉自己好像是跌进了汪洋大海中的一片落叶，浑身上下半点力气都使不出来，面对那随时可能到来的狂风暴雨，只有听天由命的份！

六品开天之威，竟是恐怖如斯！

还在震惊和发懵的当口，老板娘已经手腕一用力，直接将他甩了个狗吃屎，碰地一声砸在地板上。

紧接着，老板娘从香榻上跳了下来，一手钳制着杨开不让他有反抗的力量，另一手连带着两只脚如雨点一般朝杨开落了下来，一边拳打脚踢，一边咬牙骂道：“小混蛋你还敢回来，你还有脸回来？你怎么不死在外头，你现在跑回来干什么？”

碰碰的声音不绝于耳，杨开初始还能稍稍招架几下，片刻之后根本招架不住，只能双手抱头蜷缩在地上，护住自己的脸，默默承受这莫名其妙的殴打。

也不知道过了多久，老板娘的手脚慢慢失去了力道，最终一屁股坐在地上，一边拿拳头锤着杨开，一边哇哇大哭起来。

那哭的叫撕心裂肺，伤心欲绝，眼泪水就跟断了线的珠子一样顺着脸颊滑落，好似受了什么天大的委屈。

杨开抬头，脸色狰狞，本想怒骂几句，可一见她这样子，又骂不出来了，只能恨恨道：“疯女人，打我作甚！”

好心好意过来安慰她，没想到被人家摁在地上爆捶了一顿，杨开心头之怒，便是倾尽三江五湖之水也无法熄灭。

哇哇大哭的老板娘立刻收声，眼泪水还在往下滑落，却是望着杨开道：“你骂我？”那眼中一片醉态朦胧，明显还有些神志不清。

“骂你怎地？”杨开也来了脾气，打不过还不能骂了，“疯女人疯女人疯女人！”

老板娘定定地瞧着他，忽然展颜一笑，一伸手就搂住了杨开的脖子，将他勒在自己身前，另一手拍在他脑袋上使劲蹂躏：“臭小子还跟以前一样！”

长这么大还没被这样揉过脑袋，莫名的耻辱感从心头升起，杨开咬牙鼓动力量想要挣脱老板娘的束缚，可在人家六品开天的掣肘之下根本动弹不得。

“既然回来了，就不要走了，来陪我喝酒！”老板娘娇喝一声，伸手一抓，就抓了一坛酒过来，也不管杨开愿意不愿意，一手捏开他的嘴巴，将他的脖子微微抬起，然后将坛子里的酒水倒了下来。

冰凉的酒液滚入喉咙，紧接着便是火烧一般的感觉，不大片刻功夫，一坛酒直接被强行灌进了肚子里！

腹部如火中烧，杨开眼前金星直冒，唯一的念头便是这酒似乎有些烈！强如他龙脉之躯竟都有些承受不住，这么快就有了醉意，怪不得老板娘会喝醉。

这酒显然也不是什么寻常的酒水，极有可能是特别酿制出来的。

“回来了好，回来了好，回来了就别走了。”老板娘在一旁又哭又笑的，也不知道在发什么神经，灌了杨开一坛子酒之后，又拿起一枚雪天一线塞进他嘴里，嘟哝道：“这个是你喜欢吃的，多吃点！”

喜欢你大爷！鬼才喜欢吃这种又苦又涩的果子，有心反抗，可惜那一坛酒灌下去，整个人都软绵绵的，醉意朦胧，被老板娘塞着，连肉带核全吃进肚子里了。

眼前景象重重，努力维持着最后一线清明，杨开手脚并用，从老板娘怀里挣脱出来，然后朝门口爬去，有气无力地喊着：“老白，救命！”

第三千九百三十七章 心虚

眨眼功夫，三条大汉就走了两条，只剩下白七一个人孤零零地站在原地。

杨开看的糊里糊涂，方才见这三人凑在一起神念交流，不时冷眼朝自己撇来，还真有些怕怕，不管怎么说，自己一个大男人跑到一个女人的床上，而且还搂着她睡了许久，就算什么都没干，也有些不地道，他都已经准备好白七等人再质问的话自己该怎么解释，谁知就这么没了下文。

白七扭头望着他，点点头道：“看样子是一场误会！我们错怪你了。”

杨开也点头：“原来是误会啊！”

“嗯！”白七笑道：“不过你也是的，怎么会在这个时候去老板娘的房里去安慰她，每次这种时候咱们都是有多远就躲多远，别说去安慰她，连老板娘的房间都不敢靠近，说起来这事也怪我，没跟你提前打个招呼……嗳，你要干什么？”正说着话，忽然发现杨开打开了房间的禁制，然后起身，右拳砸着自己的左手心，一步步朝他逼近过来，脸上还挂着狰狞的笑容。

白七挤出一丝无辜的笑容：“杨开，这就是个误会，过去的就让他过去吧，吾辈武者，路要前走，眼光要往前看嘛……别打脸！”直接蹲在地上护住了脑袋。

“误会！误会！一场误会你就气势汹汹地带了两条大汉过来，你知不知道厨子那菜刀有多锋利？要不是我喊的及时，只怕会被他劈成两半，我让你误会！”

一阵拳打脚踢，顺带着把在老板娘那边的气也出了。

好半晌，白七才愤而起身，爆喝道：“够了，你再动手我就不客气了啊，别以为我打不过你，我只是让着你，懒得跟你动手！”

杨开一脚把他踹在地上……

……

“你够可以的，出手这么重！”片刻后，白七鼻青脸肿地坐在椅子上，轻柔着自己的伤处，斜眼望着杨开。

“这算什么，老板娘打我的时候才叫辣手无情！”

“活该！”白七冷笑一声，扯动伤口又忍不住嘶了一声。

“疼？”杨开望着他问道。

白七没好气道：“废话！”

杨开心情不错，乐呵呵笑了两声，神色一正，低声道：“问你个事！”

“什么？”白七有些不爽地回应。

杨开整理了下措辞，沉吟道：“我是不是长的像什么人？一个跟老板娘很亲近的人。”

白七手上的动作微微一顿，貌似无意道：“什么人？”

杨开皱眉道：“我不知道……”回想之前在老板娘房里的遭遇，老板娘有几句话让他很在意，估计那个时候老板娘将自己错认成其他人了，要不然怎么会说什么回来就好，回来就别走了之类的话，这明显是对熟人说的话，而且是很久不见的熟人。

“你不知道？那你怎么会问这个？”白七扭头打量他。

杨开也不知道该怎么去解释，只能模糊道：“反正昨天老板娘给我的感觉，就是把我当成了什么别的人，对了，老板娘成亲了吗？”心想那疯女人该不会是把自己当成她的夫君了吧。

“没呢！追求者众，老板娘却是一个都看不上，也没见过跟谁有什么感情上的纠葛！”白七摇头，有意岔开话题道：“老板娘都干了什么，怎么会让你有这种想法？”

“也没干什么，先是把我揍了一顿，然后又强行灌了我两坛酒，后面就不知道了。”

“她没说什么？”

“她说回来就别走了！”

“估计是喝醉了，说胡话呢。”

杨开点点头，也只有这么个解释了。

两人默然了片刻，白七道：“没想过走？”

“走什么？”杨开愕然扭头。

白七道：“之前不是让你去九幽地采摘雪天一线吗？那个时候怎么没想着离开？当时可没人跟你一起。”

“往哪走？”杨开嗤笑一声：“第一栈势力这么大，我除非以后不在人前露面，否则肯定露馅，到时候被你们给抓回来，岂能有什么好？”忽然醒悟过来，皱眉望着白七道：“让我孤身一人去九幽地，原来是一场试探？”

“也不算吧。你如今也是第一栈的人，为老板娘做点事也是理所当然的。”白七呵呵笑了一声。

正说着话，房门被人推开，厨子拎着一个食篮走进来，放桌上道：“我做了点醒酒汤，你等老板娘醒了给她送过去。”

杨开眨眨眼，反应过来：“我送？”

厨子斜了他一眼：“还能有谁？”

杨开心虚道：“我就不去了吧，厨子你自己送过去得了。”

厨子道：“老板娘之前说了，她的一日三餐都由你负责，老板娘的话，我不敢不听。”

“老白……”杨开扭头望着白七，一脸求助的表情。

白七起身，拍拍他的肩膀：“自求多福，爱莫能助！”说完之后也不管杨开了，与厨子并肩离去，留下一个人望着桌子上的食盒一筹莫展。

不知道老板娘什么时候会醒，不过估计快了，毕竟自己修为比她差这么多都已经醒了大半天，老板娘一个六品开天还能醉到什么时候。

没等太久，一个时辰后，房间里挂着的铃铛突然响了起来。

说起这铃铛杨开就烦躁，自从老板娘吩咐他负责一日三餐，换洗杂事之后，白七就在他房间里弄了个铃铛，铃铛一响就表示老板娘有事召唤，不理还不行，铃铛响个没完。

是福不是祸，是祸躲不过，杨开深吸一口气，起身抓起食盒，几个健步就来到了甲板上，跳上顶层的厢房前，抬手敲门：“老板娘！”

“嗯……”屋内传来老板娘慵懒的声音，杨开几乎都可以想象出她现在的的样子。

“我进来啦。”道了一声，杨开推门而入。

直接进了内室，抬头望去，发现果然跟自己想的一样，老板娘正坐在桌子边，一手撑着额头，另一手在太阳穴那里轻轻地揉着。

屋内的杂乱还跟自己离去的时候一样，满地的酒瓶和果核，床上也凌乱无比。

看着坐在那里的曼妙身影，想想之前自己竟搂着她睡了许久，杨开都有些不敢相信，能活下来简直就是运气。

也不知道老板娘记不记得之前的事，会不会找自己的麻烦。

心中惴惴不安，杨开上前两步，将食盒打开，从里面端出来一碗浓汤，放在老板娘面前：“老板娘，厨子给你做了一碗醒酒汤，趁热喝了吧。”

老板娘有气无力地应了一声，闭着眼睛也不知道在想什么。

好久之后，她才将那一碗醒酒汤端到自己面前，拿起勺子，轻轻地吹着，一勺一勺的喝了起来。

老板娘喝汤的姿态很优雅，纵然是醉酒之后，也不失礼仪，反而有一种别样的诱惑感。

“揉揉！”喝了几口汤之后，老板娘忽然道。

“嗯？”杨开正提心吊胆着，忽然听她这么说，有些没反应过来。

“头疼，揉揉！”老板娘抬起手，在自己的脑门上点了点。

杨开无语，磨磨蹭蹭来到她身后，伸出手摁在她的太阳穴上，轻轻揉了起来。

“今天这么听话？”老板娘一边喝汤一边道。

杨开也觉得自己心虚的有些过分，主要是不知道她到底记不记得昨晚的事，闻言道：“看你醉成这样，懒得跟你啰嗦而已，你说你一个女人，喝成这样合适吗？”吞了吞口水，试探道：“万一有人趁你醉的神志不清的时候对你做什么，你怕连反抗的力气都没有。”

“那人怕是不想活了。”老板娘淡淡道，语气平稳，却尽显霸气。

“我是说万一，这世上总有色胆包天之辈。”

“我看你就挺老实的。”

杨开手上动作一僵，差点没喷出一口血来，吞了吞口水道：“你……记得啊？”

“你都记得的事，我为什么不记得？”老板娘低头喝着汤，“不过记得的东西不多。”

杨开不敢说话了，这个时候言多必失，还是沉默是金的好，默默地揉捏着老板娘的太阳穴，整个人如芒刺背。

“昨晚的事，谁也不要说。”老板娘又忽然叮嘱一句。

杨开心想我已经说过了，那也老白他们给逼的，实在没办法，却不敢承认，不住颔首：“不说不说，打死不说。”

不大片刻，一碗醒酒汤喝完，老板娘道：“收拾一下，去打点热水来，我要洗个澡。”

杨开一言不发地忙碌起来。

很快将房间收拾干净，提着食盒走了出去，再过一会儿，又打来热水，给老板娘倒进浴桶里。

忽然发现，经过昨晚的事情之后，没办法理直气壮地跟老板娘叫板了，总感觉心虚的厉害，完全被当成了下人使唤也没什么脾气。

站在房间外候着，里面传来窸窸窣窣的脱衣身，很快又是一阵哗啦啦的沐浴声，杨开倒是心如止水，没什么太多的念想，目光穿过无尽虚空，神游方外。

等老板娘沐浴完了，又帮她把水倒掉，换洗的衣服倒是不需要经手，老板娘也不会让他经手，自会有第一栈的婢女来处理。

等老板娘再出来的时候，整个人光彩照人，让杨开看的一阵失神，总感觉眼请这个跟昨天酗酒的完全不是一个人。

**

说个事，武炼巅峰的手游快要出来了，昨天看了下宣传视频，感觉还不错，不知道到时候玩起来怎么样，有兴趣的书友可以先关注下我的gz号，选择“添加朋友”--“公。众。号”---搜索“momobenzun”或者“莫默”添加关注。一定要选择公。众。号搜索。

第三千九百三十九章 目的地

进了屋内，密室关闭，黑漆漆一片，什么也看不清。

正当杨开不解时，一抹光芒忽然爆发出来，抬头望去，只见这密室的地板上，一道道纹路亮起，逐渐勾勒出一个复杂而庞大的法阵。

杨开了然，迈步朝这法阵的中心行去，才刚刚站定，四周便传来嗡鸣之声，似是法阵运转开来。

一股若有若有的牵扯力从法阵中传出，杨开心领神会，连忙双手掐诀，静气凝神，明显能感觉到自身的气息被法阵所吸引，心知这应该是法阵在记录自己的一些特有的信息。

嗡鸣不止，法阵旋转不休。

过了许久，那嗡鸣声才逐渐平息下去，法阵的光芒也逐渐衰弱，最终密室重归黑暗。

杨开细细感知一番，发现自身似与这乾坤殿的某处有了一层若有若无的联系，只是暂时还不知道如何利用这层联系，毕竟他也没有修炼过乾坤遁法。不过照眼下的情形来看，烙印应该是完成了。

他其实挺好奇那乾坤遁印到底是个什么样的东西，本以为这次来能好好见识一下，谁知根本没看到，只有一个法阵与自己有了接触。

看不到也没什么办法，杨开又在屋子里溜达了几圈，没发现什么特别的，这才推门而出。

门外白七道：“怎么样？”

“成了。”倒也没有白七所说的什么不适感，杨开估计跟自己精通空间法则有些关系，那些不通空间法则的人第一次来这里估计才会有不适的感觉。

“那就好！”白七松了口气，转身冲那金甲武士抱拳道：“多谢大人了。”

那人淡淡点头：“乾坤殿内不允许有任何形式的争斗，否则杀无赦，好自为之！”言罢，封了那密室，转身离去。

他主要是负责把杨开带到这里来留下烙印，剩下的就不需要理会了，杨开和白七什么时候要走，那是他们自己的事，乾坤殿并不会多加干涉。

“走，陪我去买些东西。”白七道了一声，拉着杨开的胳膊就朝一个方向行去，看他轻车熟路的样子，显然不是第一次来这里。

白七要买的东西很多很杂乱，显然是客栈所需要的，杨开跟在他身后随意观望。

“留下烙印，回头再修炼一下乾坤遁法，日后这地方你就可以随意过来了，当然，前提是身处在这一处大域之中，不过你要记住，一定要在安全的范围内，乾坤遁法一旦施展开来，那就会直接遁入此地，如果距离太远，以你如今的修为根本承受不住，到时候便会有粉身碎骨的风险。”

杨开点头，表示自己知道了。

“还有一点你要谨记，乾坤遁法施展出来，会有一定时间的延迟，并不是说立刻就可以遁走，这个时间你要把握好，若是日后被人追杀，可不要当着人家的面施展乾坤遁法，否则不等你遁走，人家就把你杀了。一定要在一个安全的距离施展此术。”

杨开道：“这个时间是多久？”这一点可要问清楚了。

白七瞧了他一眼：“以你如今的修为，大概是五六息的样子，当然，修为越高，这个时间就越短，不过再短也是有延迟的。”

“那乾坤遁法找谁学？”杨开问道。

“回头我教你！”白七嘿嘿一笑，“不过可是要收费的。”

杨开一把捂住自己的空间戒，警惕道：“我没钱！”这还欠了老板娘一千万，也不知道猴年马月才能还清。

白七道：“没钱没关系，你在那金乌神宫内，金乌尸体都抢到手了，还没弄点太阳真火太阳真金？”一边说，一边冲他挤眉弄眼。

“没有！”杨开果断道。

“别这么小气嘛，我也不挑剔，太阳真火什么的随便来一份就可以了。”

“算了，我回头找老板娘教我乾坤遁法，不劳烦你了。”

白七听的无语……

半个时辰后，两人从乾坤殿走飞出来，原路返回，第一栈的楼船并没有走远，还在那边候着。

等回到楼船上，老板娘找两人叙话，问了下情况，得知一切顺利，也没多说什么，只是点点头，挥手让两人退下了。

不过临走之前，却是弹了一枚玉简给杨开：“既已留下烙印，便要修行乾坤遁法，你精通空间法则，乾坤遁法对你来说应该不会太难，好好修行去吧。”

杨开道了声谢，与白七联袂退下，关上房门，杨开对白七扬了扬手上的玉简，一脸得意的表情。

白七的神色别提多腻味了。

接下来十几日，杨开一直在自己的屋子里修行乾坤遁法，正如老板娘所言，这秘术对他来说并不难上手，毕竟有空间神通的底子在哪，乾坤遁法严格来说，也是一种空间神通，只不过是需要借助乾坤遁印来施展，而且就算不精通空间法则也能施展的出来，这才是乾坤遁法的最大魅力。

一般人修行，没个一年半载休想熟稔，可在杨开这里，十几天就已经上手了，若不是不方便，他甚至想试试这乾坤遁法的神奇。

不过尽管没机会尝试，可在催动这乾坤遁法的时候，杨开明显能感觉到，在那乾坤殿所在的方向，自己与之有一层紧密的联系，不过没到紧要关头，杨开都会中断，免得真的遁去乾坤殿了。

楼船继续航行，也不知道终点在何方，从第一栈旧址出发约莫一个月后，忽然一阵巨大的嗡鸣声传来，整个楼船都在剧烈摇晃。

杨开一惊，闪身来到甲板上，只见白七厨子和账房几个人也都已经在了，老板娘屹立船首，神色肃穆，单手掐诀，一身力量翻涌。

“什么情况？”杨开低声问道。

白七道：“穿越域门，别紧张！”

杨开这才注意到，楼船不知何时已经来到了一处域门前，徐徐驰入其中，域门他也穿梭过几次，不过那几次都是有阿笋的白玉狐狸庇护，除了最后一次那白玉狐狸的力量消耗干净时有些惊险之外，其他几次都是顺畅至极。

不曾想，楼船穿梭域门竟有这么大的动静，搞的他还以为有强敌来犯。

“我们要去别的大域？”杨开惊讶不已。

“看来是了。”白七颔首，听这话的意思，他也不知道此行的目的地在哪。

楼船巨大，穿梭域门所需要承受的压力也随之增加，好在老板娘六品开天的修为摆在这，是以在场数人都没什么紧张的。

不大片刻功夫，整艘楼船都进了域门之后，有禁制光幕庇护，倒是感觉不到太多，扭头四望，楼船四周的景色扭曲变幻，光怪陆离，奇特极了。

仅仅只是一瞬间，楼船轰然一震，紧接着就平稳下来，四周一切恢复如初，显然是已经从域门中跳出，进入了另外一片大域之中。

老板娘一番忙碌似乎有些疲惫，转身进了厢房休息，杨开被白七拖着，跟账房厨子他们饮酒猜拳去了。

又过得几日，白七带着杨开离开楼船，去往另外一处乾坤殿，有了第一次的经验，第二次更加的驾轻就熟，很快便在那乾坤殿中留下了自己的烙印。

一路航行，每隔一阵，白七都会带杨开去一次附近的乾坤殿，如此七八次之后，杨开倒是有些不好意思了，回来的路上道：“老白，是不是我拖累了你们的行程？”

白七扭头望来，嘿然一笑：“你才发现吗？”

杨开汗然：“若不是我，你们应该可以直接施展乾坤遁法，从一个又一个乾坤殿中赶路，就没必要这样乘着楼船过来了。”

“是啊，可是谁让你小子如今也是第一栈的人，既是第一栈的人，总不能把你丢下吧。”

杨开咂咂嘴：“是老板娘的意思？”

白七点头：“当然。”

“老板娘人其实还是挺好的……”杨开挠了挠下巴，“光是乾坤殿的费用都花了八十万了。”

白七望着他，眨眨眼：“你觉得这钱是老板娘给你花的？”

杨开奇道：“难道不是？”

白七咧嘴一笑：“老板娘说了，记你账上，等你以后有钱了慢慢还！”

“什么？”杨开大惊，“这算我自己出的钱？”

“要不然呢？”白七冲他挤了挤眼睛。

杨开呆若木鸡……还以为是老板娘替他付了那些开天丹，原来真相竟是如此，不由脸皮有些抽搐。

白七见状道：“你要是心疼的话，下次再经过乾坤殿附近，咱们就不去了。”

“去，干嘛不去！”杨开咬了咬牙，乾坤殿肯定要去的，说不定什么时候就成了保命的退路，就算不用来保命，赶路也不错，反正现在债多不愁，虱多不痒，不就是一次十万嘛……比起那欠的一千万，完全就是小巫见大巫！

半年时间一晃而过，在穿过在四个大域之后，楼船终于抵达了目的地。

得到消息的白七早就兴奋地把杨开拉到了甲板上，指着远方一片灵州道：“小子，知道那是什么地方吗？”

杨开道：“我哪知道。”对这乾坤之外，他还处于一种摸索和陌生之中，哪里晓得那是什么地方，侧眼看看不远处，老板娘就站在船舷边，衣袂翩跹，嘴角含笑，看样子这半年来枯燥的航行让她也感觉有些无聊，如今总算到了目的地，自然心情就不一样了。

第三千九百四十一章 七面

老板娘很仔细地查探了一下后面两枚玉简中的信息，点头道：“辛苦了。”

袁瑞德道：“卑职分内之事。”

老板娘把玩着玉简，问道：“这件店面原来的主人呢？没让人受什么委屈吧？”

袁瑞德笑道：“卑职是按市场价上浮了两成的价格买下他的店铺，那些钱足够他在另外一处地方再买一间店铺还有多余。他高兴还来不及，又怎会委屈？”

“那就好。”老板娘满意点头。

袁瑞德躬身道：“大人可还有什么别的吩咐？若是没有的话，卑职先行告辞，回去复命了。”

“要不要歇一晚再走？”

“大人厚爱，卑职心领，不过卑职在这边已经歇了好些天了，还是早点回去复命要紧。”

“那就不留你了，老白，送人！”老板娘招呼一声。

白七应声出列，满面笑容，伸手示意：“请！”

“卑职告退！”袁瑞德行了一礼，大步离去。

等那袁瑞德离去之后，老板娘才转头打量了一眼四周，颔首道：“地方还算不错。”

白七凑了上去道：“老板娘，咱们以后要在这里开店吗？”

“不行吗？”老板娘一边随意逛着，一边漫不经心地答道。

白七眼冒金光，嘿嘿笑道：“哪能呢，只要老板娘在，我们在哪都无所谓。”

老板娘嗤笑一声：“别以为我不知道，你们这几个家伙早就在外面待腻了，巴不得来这闹市之中吃喝玩乐，我告诉你们，玩可以，别给我惹什么麻烦，也别耽误做事，否则有你们好看。”

“绝对不会！”白七信誓旦旦地保证，然后扭头冲厨子和账房打了个眼色，一脸的兴奋之意。

“有灰！”老板娘抹了一下椅子的扶手，看了看自己的手指，顺手就擦在白七的衣服上，小手一圈：“明天找人把这里的东西全换了。”

“是！”白七恭敬应着。

老板娘伸手掩住红唇打了个哈欠：“乏了，先去休息了，你们也各自找地方休息吧，明天就开工了。”

“老板娘慢走！”白七，厨子和账房三人一字排行，恭敬相送，杨开看的一愣，也连忙加入队列。

老板娘斜眼望了望他们，一副我早就看穿你们的心肝脾肺肾的神态，衣袖一拂，朝内屋行去，声音飘来：“杨开跟我来！”

白七等人立刻冲杨开露出同情的神色。

杨开也有些无语，本还想趁机去见识一下星市到底是什么样子，谁知这才刚这里就被老板娘给抓了包，也不知道这女人想要干什么。

无奈，只能一脸羡慕地望着白七等人勾肩搭背地走了出去。

叹息一声，朝内院行去，循着声音来到一间厢房前，敲了敲门。

“进来！”老板娘的声音传出。

杨开推门而入，只见厢房内，两个婢女正在忙着给老板娘铺床叠被，让杨开瞠目结舌的是，之前在楼船上看到的那香塌居然也被搬了出来。

“老板娘，有事吗？”杨开问道，最近这几个月，与老板娘相处的倒还算融洽，这女人也没再找过他的麻烦。

老板娘端坐在那，抬头道：“你是不是有一件可以隐匿身形和气息的秘宝？”

好端端的怎么问起这个？杨开一脸不解，不过这事瞒不住她，主要当时在金乌神宫内，老板娘早就发现了他的踪迹，有这个推断也理所当然，当下点头承认。

“我看看。”老板娘伸手道。

杨开祭出无影纱，递了过去。

老板娘接过，似笑非笑：“不怕我拿了不还你？”

杨开失笑：“不至于吧？这东西还能入你法眼？”

“那可说不准！”老板娘一边说着，一边低头审视起来，不时地催动力量灌入其中，仔细查探。

好片刻之后，老板娘才轻轻颔首：“东西不错，中品开天之下的查探应该可以完全隔绝，就算是中品开天，若不仔细查探也可能有所疏忽。”

杨开冲她竖了个大拇指，这查探的结果跟当初杜如风说的一模一样，没有经过炼化，只是查探一番就有这个结论，只能说老板娘眼力不俗。

“你胆子也真够大的，当初仗着这东西就敢在金乌神宫内胡作非为？”老板娘似笑非笑地望着他。

杨开叹道：“当时情非得已，被逼无奈，非我所愿！”莫名其妙被困在那个通道内，之后的事都是本能应对，并非刻意为之，就连那金乌尸体也是机缘巧合才抢到手的。

“信不信我？”

“嗯？”杨开狐疑地望着她，忽然问这样的问题，让他不知该如何回答。

老板娘把玩着无影纱道：“信我的话，东西先放在我这里一阵，过一段时间还给你。”

这女人想干嘛？无影纱虽然不错，但应该还不至于让她起什么贪婪之心吧？毕竟她当初可是一眼就看破了无影纱的隐匿之能，而且从这么长时间的接触来看，老板娘也不是那种会强取豪夺的人。

沉吟一下，杨开道：“我能问下，你要干什么吗？”

“到时候你就知道了。”老板娘说着，也不管杨开同意不同意，径直将无影纱收了起来，压根不给他反悔的机会。

杨开有些牙疼……他如今实力太低，无影纱对他来说绝对是最有用的一件秘宝，这要是真被老板娘抢走了，都不知道该去哪哭，奈何拳头没人家大，也只能捏着鼻子认，反正自己还欠她一千多万，权当抵债。

“这个东西给你！”老板娘说话间，取出一个盒子推到杨开面前。

“这是什么？”杨开不解地望着她。

“自己打开看看不就知道了。”

她都这么说了，杨开也不好再多问，将盒子拿起来看了看，不重，也不大，筷子长短，也不知道里面到底放了什么。

揭开盖子，印入杨开眼帘的景象让他微微一怔。

盒子里放着的竟是一张面具，栩栩如生，仿佛人皮，精致的有些过分，一看便是出自炼器大家之手。

伸手将这面具拿起来，也是没有半点分量，整张面具薄如蝉翼。

虽然第一次见，但杨开也不是初出茅庐之辈，对这面具的用途也隐约有些猜测。

“七面！”老板娘双手相叠，撑在下巴上，笑吟吟地望着他：“此宝唤作七面，意思是能变换出七种不同的面孔，更难得的是，它连人的气息、声音连带着身材都可以改变，可以说是玄妙无穷，是我很早之前得到的一个小玩意。”

杨开听的眼前一亮，他在很早之前倒是有过一件可以改头换面，类似面具一样的秘宝，不过那东西只能改变容貌，而且很容易露出破绽，所以并没有用过几次，可如今这七面却是连气息和声音甚至连身材都能改变，这就有些不得了了，换句话说，这东西是真的能将一个人彻头彻尾地变成另外一个人。

“此宝跟你的这一件有相同的缺点，隐瞒不了实力太强的人的窥探，如果对方有足够强大的神念，一样可以看破虚实，不过阻挡一下下品开天的窥视还是没问题的。”

杨开吞了口口水，有些不敢置信地道：“老板娘，你这是……”

“拿着吧，你如今实力太低，确实需要一些外力庇护！”

“这怎么好意思……”杨开眉开眼笑，嘴巴这样说着，却是压根舍不得放下来，无影纱已经足够在某种程度上维护他的安全，若是再辅以这七面，很多事情都可以放开手脚了，虽然恨不得将七面拿回去赶紧炼化了，体验一下它的奇妙，但杨开还是道：“这东西太贵重了，老板娘，无功不受禄啊。”

老板娘笑吟吟地望着他：“五百万！”

杨开怔住，扭头望着她：“什么意思？”好好的怎么扯出来个五百万？

老板娘道：“这东西借你用，在你晋升开天境之前，五百万开天丹！”

杨开大怒：“你还敢说你开的不是黑店！”恨不得将七面砸在她那漂亮的脸蛋上，只是借用到开天境之前，居然也要五百万，怎么不去抢！怪不得一直对自己笑眯眯的，原来在这里等着。

刚才稍稍有那么一点感动的自己真是瞎了眼……

老板娘：“借不借随你！”

杨开愤愤地将盒子放到她面前，转身就走！

老板娘望着他的背影，一手撑着香腮，笑容满面。

三息之后，杨开又冲了进来，将盒子抱在怀里，恶狠狠地瞪了老板娘一眼，再次离去。

老板娘在背后喊道：“一千六百二十万了！”

杨开一个趔趄，满嘴的苦涩塞过吃了黄连，这才刚来乾坤之外没多久，居然就欠下人家这么一大笔巨款，也不知道何年何月才能还清啊！

背后传来老板娘肆无忌惮的大笑声，好像很快活的样子。

满心苦涩地在另一个院子中寻了一间房，推门而入，房里的摆设倒是不错，生活设施一应俱全。

坐在床边，杨开压下心头的恼火，低头审视着盒子，虽说五百万确实贵了点，但话又说回来，这七面对如今的他来说，裨益绝对不会比无影纱小到哪去，若是用在合适的时间地点，那就不是能用钱来衡量的了，是以纵然老板娘心黑如碳，杨开也只能硬着头皮将七面借过来。

第三千九百四十二章 欠债还钱

关上房门，杨开将那七面从盒子里取出来，就着微弱的烛光，对着镜子仔细贴在自己脸上。

宛若无物，并没有感觉到什么不适，甚至贴上去之后也没有太多的感觉，不过样貌上却是没有多大的变化，毕竟还没有炼化。

翻身上了床，盘膝而坐，静气凝神，默默地催动力量炼化起来。

时间一晃便是数日之后，正在炼化着七面的杨开忽然听到一阵急促的脚步声朝这边行来，紧接着房门就被人给推开了，白七探头道：“小子，开工了，到前厅来！”

杨开应了一声，将七面从自己脸上取下来，仔细收好，迈步行出。

数日的炼化，七面并没有炼化完全，暂时还无法发挥出它的功效，不过这也是急不来的事情，是个水磨功夫，只能等以后找机会慢慢来了。

相比较而言，杨开倒是更好奇老板娘为何不辞辛苦跑到这个星市来，按道理来说，她那第一栈被毁了，应该在旧址上再重建一座才是，跑到这里来所欲何为？

不过这也不是他需要关心的，如今他只是第一栈的伙计，凡事只需听从老板娘的吩咐就行。

到了前厅，发现第一栈的人基本上都聚齐了，只差他一个，杨开连忙站到了白七身旁，稍稍打量一下，这前厅里的一应设施都已经换过了，桌椅板凳锃亮崭新，应该都是这几日换的。

等他站好之后，老板娘训话一番，倒也没什么特别的，无非是说之前的第一栈被毁了，以后大家便要在这里落脚，虽是换了个地方，但要做的事却是不变，望众人多多努力，携手共进。

众人自是轰然应诺。

随后老板娘又让杨开和白七将第一栈的牌子挂上去，这就算是开张了，杨开看的有些无语，第一栈偌大的名头，这开张居然连个前来道贺的人都没有，倒是显得寒酸。

不过话说回来，估计也是老板娘没有去请人的缘故，毕竟来这里才几天功夫，也没时间去做这些，更何况，只要第一栈的牌子挂在那，这里就不愁没有生意，人家数千年的口碑可不是随便说说，这里又是星市，人群汇聚之地，消息传递迅速，只要有人想要打探什么隐秘的消息，肯定会来第一栈！

这牌子才刚挂上去，便有一个獐头鼠目身形消瘦，一看就不是什么好东西的中年男子鬼鬼祟祟地走了进来。

似乎还有些不敢相信在这闹市之中居然能见到第一栈的招牌，进来之后左看右看，言辞间更是顾左右而言他，直到老板娘稍稍展露了下六品开天的气息，这家伙才终于确定下来。

要了间密室，与老板娘畅谈了一番。

不知道老板娘处于什么样的考虑，将白七和杨开也一并带在身边。

来人是打探消息的，问的倒也不是什么太机密的事，是一件天才地宝的下落，老板娘将信息告知，此人欣喜若狂，连声道谢，留下酬劳之后便脚步轻盈地离去了。

杨开看的啧啧称奇，那人留下的酬劳有多少杨开也不知道，不过想来不会太少，随便卖卖消息就能赚钱，第一栈这无本生意做的当真让人羡慕。

送走那客人之后，老板娘分别给白七和杨开递了一枚玉简，轻启朱唇道：“都看看吧。”说着话，端起茶杯轻轻地抿了一口。

杨开狐疑接过，神念一扫，发现这玉简之中记载的信息很是奇特，那一个个好像是店铺的名字，然后还有这店铺所在的位置，另外还有这店铺掌柜的姓名修为什么的。想起几日前袁瑞德交给老板娘的玉简，想来就是这些信息了。

满心不解，杨开望着老板娘道：“这些都是什么人？”

老板娘抬头望了他一眼：“跟你一样，都是欠了咱们钱的。”

杨开奇道：“还有人敢欠第一栈的钱？”而且第一栈不是做情报买卖的吗？这生意向来都是付现，怎么还会有人欠钱呢？

旁边白七踢了他一脚，杨开扭头道：“干啥？”

白七嘴角抽了一下，嘿嘿干笑。

老板娘没好气道：“第一栈被毁，跟他们背后的东家有关系，我说了，那些家伙一个都别想跑！”

杨开怔了一下，很快反应过来：“你的意思是说，这些店铺的靠山，就是之前在第一栈出手的那些人所在的势力？”

“当然，要不然我大老远地跑到这里来干什么。”

杨开皱眉道：“那我们需要做什么？”

“要账！”老板娘手指敲着桌面，一字一顿道，“每家一千万，给我把钱要回来！”

杨开顿时有些头大，他之前之所以欠了老板娘一千万，就是因为第一栈被毁与他多少有些关系的原因，如今每家要一千万倒也不算过分，可话说回来，他不过是个帝尊境而已，之前在第一栈动手的那些家伙出身的实力，不是洞天福地这种一等势力就是有中品开天坐镇的二等势力，自己一个小卒子跑过去要账，人家会理吗？

似是看出了杨开心中的顾虑，老板娘道：“欠债还钱，天经地义，这事说到哪里咱们都占一个理字，他们若是肯给也就罢了，若是不肯，老娘也不介意闹到他们的总坛去。”

杨开牙疼道：“老板娘，我没记错的话，当时在第一栈闹事的可还有几家洞天的人，那些人……”

老板娘道：“那几家我亲自出马，就不用你们管了，交给你们的都是剩下的。”凤眸扫过来：“此事关乎到我第一栈的名头，可千万别弄砸了。”

“老板娘放心，小的定圆满完成任务，不给老板娘丢脸！”白七一拱手，掷地有声。

杨开到嘴边的话给堵了回去。

老板娘望着他道：“你呢？”

这是在逼自己表态啊，杨开龇牙道：“我尽量吧，要账这事我也没干过，不熟啊。”

老板娘道：“你不是欠我一千六百二十万吗？这样吧，你要回来的账，半成算是你还的。”

“当真？”杨开眼前一亮，半成听着不多，可如果能要来一千万，那半成就是五十万了，老板娘给自己的玉简上，林林总总有二十家左右，真的全要回来，可就是上千万的数目。

“当真！”老板娘颔首。

杨开猛地抱拳：“老板娘放心，卑职死也要把账给要回来。”

老板娘满意颔首，挥手道：“去吧。”

杨开和白七一起转身，两个人都是杀气腾腾，虽千万人吾往矣！

出了密室，白七道：“什么时候又多了五百万？不是一千一百二十万吗？”一千万是本来欠下来的，一百二十万是乾坤殿烙印的花费，这些他都记得清楚，突然多个五百万让他有些不解。

杨开顾左右而言他：“老白，我觉得咱们还是得先合计一下该怎么要账。”老板娘之前单独将他叫过去借他七面，杨开觉得这事还是不要弄的人尽皆知为妙。

白七道：“你不说我也有这个想法，走走走，先去我屋，咱们好好商议一下！”拉着杨开的胳膊就拽了过去。

进了屋内，两人落座，杨开道：“你以前要过账吗？”

白七摇头道：“没有啊，大姑娘上花轿，头一回。”

杨开瞪眼：“头一回你也敢大放厥词？”还说什么圆满完成任务！

白七一脸的不在乎：“怕什么，老板娘站在后面呢，先要着，实在要不回来了请老板娘出马，谅他们也不敢不给！”

杨开不知道该怎么说了，老白可以抱这个想法，但是自己不行啊，老板娘说了，自己要回来的账有半成算是自己还的，他还指望多还一点呢，请老板娘出马还搞个屁。

白七道：“不管怎样，咱们还是得先礼后兵，人家也是有头有脸的，而且不一定就知道之前的事，咱们忽然这样跑过去要账多少有些不合适。”

“言之有理！”杨开微微颔首，“这样，咱们先投拜贴，在拜贴中将事情的前因后果解释一番，然后再道明拜访的缘由，看看人家合作不合作再做打算。”

“这个好，就这么办！”

“若是这样的话，咱们得找老板娘要一件信物啊，要不然人家怎么能相信咱们是第一栈的人？”

“这个好办，等下咱们去找老板娘就行。”

商议妥当，两人当即忙碌起来，取出一块块空白的玉简制作拜贴，如之前商议的那般，在一个个拜贴中阐述事情的缘由，道明了拜访的目的，用词委婉，语气和善，虽是要账，却不至于给人厌恶的感觉。

杨开的玉简中有十九家店铺，当然也就制作了十九份拜贴，想来白七那边的数量也差不多。

弄完之后，两人互相检查一番，确定没有什么问题，又联袂去找了下老板娘，索要第一栈的信物。

老板娘倒也爽快，直接给了两人一人一枚玉牌，巴掌大小，上书三个大字就是第一栈！

一切准备妥当，两人当即出了客栈，在客栈门口互相拱手，道一声马到功成，分道扬镳，颇有一种风萧萧易水寒的悲壮……